{
  "source_corpus": "M-AILABS-ES",
  "source_corpus_speaker_number": 3,
  "source_random_seed": 238,
  "target_corpus": "VCTK",
  "target_corpus_speaker_number": 108,
  "target_random_seed": 815,
  "n_samples": 1000,
  "n_target_samples": 10,
  "pairs": [
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p227",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_07_virgilio_f000121.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p227/p227_230.wav",
        "wav48/p227/p227_119.wav",
        "wav48/p227/p227_369.wav",
        "wav48/p227/p227_226.wav",
        "wav48/p227/p227_263.wav",
        "wav48/p227/p227_297.wav",
        "wav48/p227/p227_146.wav",
        "wav48/p227/p227_383.wav",
        "wav48/p227/p227_383.wav",
        "wav48/p227/p227_111.wav"
      ],
      "content": "luego empu\u00f1a el caduceo, con el que evoca del Orco las p\u00e1lidas sobras y env\u00eda a otras al triste T\u00e1rtaro, las da y quita el sue\u00f1o, y abre los ojos, que cerrara la muerte; sostenido en \u00e9l, impele los vientos y surca borrascosas nubes.",
      "src_second": 18.10984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p376",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_01_dumas_f000043.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p376/p376_139.wav",
        "wav48/p376/p376_248.wav",
        "wav48/p376/p376_275.wav",
        "wav48/p376/p376_215.wav",
        "wav48/p376/p376_153.wav",
        "wav48/p376/p376_066.wav",
        "wav48/p376/p376_253.wav",
        "wav48/p376/p376_212.wav",
        "wav48/p376/p376_185.wav",
        "wav48/p376/p376_186.wav"
      ],
      "content": "Era una colecci\u00f3n preciosisima y no hab\u00eda ninguno de esos infinitos objelos tan necesarios al tocador de una mujer como aquella en cuya casa nos hall\u00e1bamos, que no fuese de oro \u00f3 plata.",
      "src_second": 17.15981859410431
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p292",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_06_perezgaldos_f000220.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p292/p292_229.wav",
        "wav48/p292/p292_353.wav",
        "wav48/p292/p292_381.wav",
        "wav48/p292/p292_344.wav",
        "wav48/p292/p292_384.wav",
        "wav48/p292/p292_287.wav",
        "wav48/p292/p292_029.wav",
        "wav48/p292/p292_407.wav",
        "wav48/p292/p292_015.wav",
        "wav48/p292/p292_230.wav"
      ],
      "content": "Es la Pirot\u00e9cnica entretenida, curiosa y agradable, que contiene el m\u00e9todo para que cada uno pueda formarse en su casa los cohetes, carretillas y bombas, etc\u00e9tera, con tres l\u00e1minas demostrativas de todas las operaciones del sublime arte de polvorista.",
      "src_second": 16.719818594104307
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p308",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_23_dumas_f000097.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p308/p308_209.wav",
        "wav48/p308/p308_417.wav",
        "wav48/p308/p308_136.wav",
        "wav48/p308/p308_412.wav",
        "wav48/p308/p308_221.wav",
        "wav48/p308/p308_419.wav",
        "wav48/p308/p308_405.wav",
        "wav48/p308/p308_253.wav",
        "wav48/p308/p308_292.wav",
        "wav48/p308/p308_143.wav"
      ],
      "content": "Ahora bien, Margarita me despidi\u00f3 bajo un pretesto tan frivolo, que me he tenido por muy necio de haber estado tan enamorado de ella, pues verdaderamente me tenia muy enamorado.",
      "src_second": 16.38784580498866
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p305",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_19_virgilio_f000156.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p305/p305_144.wav",
        "wav48/p305/p305_211.wav",
        "wav48/p305/p305_165.wav",
        "wav48/p305/p305_175.wav",
        "wav48/p305/p305_311.wav",
        "wav48/p305/p305_273.wav",
        "wav48/p305/p305_007.wav",
        "wav48/p305/p305_397.wav",
        "wav48/p305/p305_005.wav",
        "wav48/p305/p305_362.wav"
      ],
      "content": "Entonces Eneas dice a su fiel Acates: \"Apr\u00f3ntame aquellos dardos que en los campos de Troya quedaron clavados en los cuerpos de los Griegos; ni uno solo de ellos lanzar\u00e1 en vano mi diestra contra los R\u00fatulos\";",
      "src_second": 16.373786848072562
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p361",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_16_virgilio_f000139.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p361/p361_033.wav",
        "wav48/p361/p361_036.wav",
        "wav48/p361/p361_092.wav",
        "wav48/p361/p361_001.wav",
        "wav48/p361/p361_182.wav",
        "wav48/p361/p361_032.wav",
        "wav48/p361/p361_004.wav",
        "wav48/p361/p361_207.wav",
        "wav48/p361/p361_262.wav",
        "wav48/p361/p361_205.wav"
      ],
      "content": "All\u00ed se ve\u00edan esculpidos los salteadores Salios, los Lupercos desnudos, los Flamines con sus penachos de lana y los broqueles ca\u00eddos del cielo; las castas matronas llevaban por la ciudad los objetos sagrados en muelles andas.",
      "src_second": 16.30984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p343",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_23_perezgaldos_f000048.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p343/p343_023.wav",
        "wav48/p343/p343_259.wav",
        "wav48/p343/p343_153.wav",
        "wav48/p343/p343_085.wav",
        "wav48/p343/p343_219.wav",
        "wav48/p343/p343_361.wav",
        "wav48/p343/p343_114.wav",
        "wav48/p343/p343_193.wav",
        "wav48/p343/p343_084.wav",
        "wav48/p343/p343_326.wav"
      ],
      "content": "Las casas de religiosos apenas ocupan un poco m\u00e1s de la mitad del per\u00edmetro de esta gran villa, lo cual no es nada desmedido, y de todas las casas que se alzan en ella, s\u00f3lo cuatro quintas partes pertenecen a conventos, memorias p\u00edas, capellan\u00edas y otras fundaciones.",
      "src_second": 16.26984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p298",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_02_perezgaldos_f000013.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p298/p298_365.wav",
        "wav48/p298/p298_033.wav",
        "wav48/p298/p298_354.wav",
        "wav48/p298/p298_397.wav",
        "wav48/p298/p298_234.wav",
        "wav48/p298/p298_392.wav",
        "wav48/p298/p298_263.wav",
        "wav48/p298/p298_080.wav",
        "wav48/p298/p298_149.wav",
        "wav48/p298/p298_071.wav"
      ],
      "content": "pero s\u00ed puedo asegurar que casi igualaba su n\u00famero al de las que ahora existen, y las m\u00e1s concurridas eran las de Hurtado, Villarreal, G\u00f3mez Escribano, Bengoechea, Quiroga y Burguillos (antes Fuentenebro) en la calle de las Carretas;",
      "src_second": 15.879818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p280",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_14_dumas_f000036.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p280/p280_398.wav",
        "wav48/p280/p280_218.wav",
        "wav48/p280/p280_351.wav",
        "wav48/p280/p280_387.wav",
        "wav48/p280/p280_120.wav",
        "wav48/p280/p280_256.wav",
        "wav48/p280/p280_036.wav",
        "wav48/p280/p280_040.wav",
        "wav48/p280/p280_112.wav",
        "wav48/p280/p280_151.wav"
      ],
      "content": "queria convencerme de que mi carta era aun demasiado templada y carecia de espresiones bastante fuertes para afrentar \u00e1 una muger que se reia de un amor tan sincero como el mio.",
      "src_second": 15.70984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p311",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_07_perezgaldos_f000274.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p311/p311_299.wav",
        "wav48/p311/p311_021.wav",
        "wav48/p311/p311_058.wav",
        "wav48/p311/p311_144.wav",
        "wav48/p311/p311_222.wav",
        "wav48/p311/p311_065.wav",
        "wav48/p311/p311_319.wav",
        "wav48/p311/p311_403.wav",
        "wav48/p311/p311_391.wav",
        "wav48/p311/p311_275.wav"
      ],
      "content": "\u00a1Pero si no soy nada aqu\u00ed, ni tengo autoridad alguna sobre ella! He de presenciar sus martirios, fingiendo aprobarlos, y estoy condenada a aplaudir las violencias, las intolerancias, las imposiciones, las mezquindades que la hacen tan infeliz.",
      "src_second": 15.596780045351474
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p241",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_03_virgilio_f000098.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p241/p241_252.wav",
        "wav48/p241/p241_267.wav",
        "wav48/p241/p241_004.wav",
        "wav48/p241/p241_031.wav",
        "wav48/p241/p241_224.wav",
        "wav48/p241/p241_112.wav",
        "wav48/p241/p241_215.wav",
        "wav48/p241/p241_038.wav",
        "wav48/p241/p241_178.wav",
        "wav48/p241/p241_206.wav"
      ],
      "content": "el resto de su cuerpo se arrastra por el pi\u00e9lago, encrespando sus inmensos lomos, h\u00e1cese en el espumoso mar un grande estruendo; ya eran llegadas a tierra; inyectados de sangre y fuego los encendidos ojos,",
      "src_second": 15.349841269841269
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p340",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_18_dumas_f000023.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p340/p340_327.wav",
        "wav48/p340/p340_208.wav",
        "wav48/p340/p340_209.wav",
        "wav48/p340/p340_046.wav",
        "wav48/p340/p340_360.wav",
        "wav48/p340/p340_231.wav",
        "wav48/p340/p340_190.wav",
        "wav48/p340/p340_393.wav",
        "wav48/p340/p340_304.wav",
        "wav48/p340/p340_115.wav"
      ],
      "content": "\u2014Te lo juro. A esta palabra mir\u00e1bame como para leer en mis ojos la sinceridad de mi juramento, ech\u00e1base Despu\u00e9s en mis brazos y ocultando la cabeza en mi pecho, me dec\u00eda.",
      "src_second": 15.339818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p329",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_04_perezgaldos_f000070.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p329/p329_032.wav",
        "wav48/p329/p329_150.wav",
        "wav48/p329/p329_199.wav",
        "wav48/p329/p329_012.wav",
        "wav48/p329/p329_318.wav",
        "wav48/p329/p329_071.wav",
        "wav48/p329/p329_165.wav",
        "wav48/p329/p329_412.wav",
        "wav48/p329/p329_243.wav",
        "wav48/p329/p329_034.wav"
      ],
      "content": "Pues bien: al pronto que me vio, echo me los brazos al cuello, demostrandogran inter\u00e9s por mi persona, y no s\u00f3lo me pidi\u00f3 nuevas acerca de mi salud, sino que me rog\u00f3 le contase algunos pormenores acerca de mi fusilamiento y para \u00e9l milagrosa resurrecci\u00f3n.",
      "src_second": 15.259818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p345",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_14_virgilio_f000127.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p345/p345_319.wav",
        "wav48/p345/p345_248.wav",
        "wav48/p345/p345_224.wav",
        "wav48/p345/p345_072.wav",
        "wav48/p345/p345_134.wav",
        "wav48/p345/p345_131.wav",
        "wav48/p345/p345_109.wav",
        "wav48/p345/p345_218.wav",
        "wav48/p345/p345_351.wav",
        "wav48/p345/p345_210.wav"
      ],
      "content": "En pos de ellos ostenta en el campo su carro decorado con palmas y sus vencedores caballos el hermoso Aventino, hijo del hermoso H\u00e9rcules, llevando en su escudo la empresa paterna, la Hidra ce\u00f1ida de cien serpientes.",
      "src_second": 15.12984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p303",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_23_virgilio_f000066.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p303/p303_262.wav",
        "wav48/p303/p303_195.wav",
        "wav48/p303/p303_102.wav",
        "wav48/p303/p303_145.wav",
        "wav48/p303/p303_250.wav",
        "wav48/p303/p303_140.wav",
        "wav48/p303/p303_351.wav",
        "wav48/p303/p303_086.wav",
        "wav48/p303/p303_279.wav",
        "wav48/p303/p303_206.wav"
      ],
      "content": "Entre tanto Juno, desde la cumbre del monte que hoy se llama Albano, y que a la saz\u00f3n no ten\u00eda nombre, ni culto, ni gloria, contemplaba todo el campo, y las dos huestes de Laurentinos y Troyanos, y la ciudad del rey Latino;",
      "src_second": 14.88984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p334",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_15_dumas_f000085.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p334/p334_123.wav",
        "wav48/p334/p334_126.wav",
        "wav48/p334/p334_333.wav",
        "wav48/p334/p334_354.wav",
        "wav48/p334/p334_036.wav",
        "wav48/p334/p334_301.wav",
        "wav48/p334/p334_361.wav",
        "wav48/p334/p334_096.wav",
        "wav48/p334/p334_015.wav",
        "wav48/p334/p334_212.wav"
      ],
      "content": "Nosotras no tenemos naturalmente amigos, sino amantes egoistas que derrochan su caudal, no por nosotras, como dicen, s\u00ed por su vanidad.",
      "src_second": 14.659818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p227",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_24_virgilio_f000095.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p227/p227_150.wav",
        "wav48/p227/p227_398.wav",
        "wav48/p227/p227_122.wav",
        "wav48/p227/p227_119.wav",
        "wav48/p227/p227_026.wav",
        "wav48/p227/p227_351.wav",
        "wav48/p227/p227_176.wav",
        "wav48/p227/p227_297.wav",
        "wav48/p227/p227_305.wav",
        "wav48/p227/p227_004.wav"
      ],
      "content": "y vosotros \u00a1Oh Latinos\" deponed las armas; sea cual fuere la fortuna que nos aguarda, esa fortuna es la m\u00eda; justo es que yo solo pague por vosotros la pena del quebrantado pacto y que lidie yo solo. \"",
      "src_second": 14.519818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p270",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_01_perezgaldos_f000051.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p270/p270_329.wav",
        "wav48/p270/p270_331.wav",
        "wav48/p270/p270_163.wav",
        "wav48/p270/p270_211.wav",
        "wav48/p270/p270_303.wav",
        "wav48/p270/p270_297.wav",
        "wav48/p270/p270_255.wav",
        "wav48/p270/p270_229.wav",
        "wav48/p270/p270_360.wav",
        "wav48/p270/p270_285.wav"
      ],
      "content": "\u00c9l me dec\u00eda: Santiago, ten cuidado de que los rizos vayan parejos, y que uno de otro no discrepen ni el canto de un duro, porque no hay nada que aterre tanto al enemigo como la conveniencia y buen parecer de nuestras personas.",
      "src_second": 14.48984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p339",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_15_virgilio_f000005.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p339/p339_174.wav",
        "wav48/p339/p339_221.wav",
        "wav48/p339/p339_381.wav",
        "wav48/p339/p339_354.wav",
        "wav48/p339/p339_201.wav",
        "wav48/p339/p339_125.wav",
        "wav48/p339/p339_208.wav",
        "wav48/p339/p339_373.wav",
        "wav48/p339/p339_337.wav",
        "wav48/p339/p339_363.wav"
      ],
      "content": "enviado V\u00e9nulo, parte a la ciudad del gran Diomedes en demanda de socorros y para noticiarle que los Teucros se hallan en el Lacio; que a \u00e9l ha arribado Eneas con su armada, trayendo consigo sus vencidos penates;",
      "src_second": 14.479818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p286",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_08_dumas_f000154.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p286/p286_368.wav",
        "wav48/p286/p286_405.wav",
        "wav48/p286/p286_234.wav",
        "wav48/p286/p286_105.wav",
        "wav48/p286/p286_039.wav",
        "wav48/p286/p286_417.wav",
        "wav48/p286/p286_429.wav",
        "wav48/p286/p286_370.wav",
        "wav48/p286/p286_131.wav",
        "wav48/p286/p286_148.wav"
      ],
      "content": "El aspecto de esta escena era el fastidio, hijo, en cuanto al hombre, del embarazo de su nulidad, y en cuanto \u00e1 la mujer, de la visita de aquel l\u00fagubre personaje.",
      "src_second": 14.479818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p339",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_21_dumas_f000120.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p339/p339_269.wav",
        "wav48/p339/p339_313.wav",
        "wav48/p339/p339_405.wav",
        "wav48/p339/p339_405.wav",
        "wav48/p339/p339_201.wav",
        "wav48/p339/p339_183.wav",
        "wav48/p339/p339_110.wav",
        "wav48/p339/p339_053.wav",
        "wav48/p339/p339_098.wav",
        "wav48/p339/p339_309.wav"
      ],
      "content": "Veinte veces estuve tentado de no marchar, pero la esperanza de volver pronto y el cuidado de indisponer otra vez \u00e1 mi padre contra m\u00ed sostuvi\u00e9ronme, y el tren se me llev\u00f3.",
      "src_second": 14.46984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p247",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_07_poe_f000050.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p247/p247_479.wav",
        "wav48/p247/p247_464.wav",
        "wav48/p247/p247_087.wav",
        "wav48/p247/p247_213.wav",
        "wav48/p247/p247_032.wav",
        "wav48/p247/p247_064.wav",
        "wav48/p247/p247_140.wav",
        "wav48/p247/p247_368.wav",
        "wav48/p247/p247_008.wav",
        "wav48/p247/p247_231.wav"
      ],
      "content": "Ahora bien; en ninguna de las siete habitaciones hab\u00eda l\u00e1mpara o candelabro alguno entre la profusi\u00f3n de adornos de oro esparcidos ac\u00e1 y all\u00e1 o pendientes del techo.",
      "src_second": 14.44984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p287",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_06_perezgaldos_f000132.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p287/p287_409.wav",
        "wav48/p287/p287_357.wav",
        "wav48/p287/p287_196.wav",
        "wav48/p287/p287_410.wav",
        "wav48/p287/p287_081.wav",
        "wav48/p287/p287_029.wav",
        "wav48/p287/p287_244.wav",
        "wav48/p287/p287_040.wav",
        "wav48/p287/p287_262.wav",
        "wav48/p287/p287_326.wav"
      ],
      "content": "Vaya fuera, y ll\u00e9veselo Salm\u00f3n si quiere leerlo, y en su lugar p\u00f3ngase esta Colecci\u00f3n de proclamas, bandos, diversos estados del ej\u00e9rcito y relaciones de batallas, que por ser un conjunto de documentos fehacientes,",
      "src_second": 14.419818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p240",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_20_perezgaldos_f000059.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p240/p240_263.wav",
        "wav48/p240/p240_010.wav",
        "wav48/p240/p240_205.wav",
        "wav48/p240/p240_311.wav",
        "wav48/p240/p240_352.wav",
        "wav48/p240/p240_098.wav",
        "wav48/p240/p240_144.wav",
        "wav48/p240/p240_021.wav",
        "wav48/p240/p240_061.wav",
        "wav48/p240/p240_059.wav"
      ],
      "content": "Cuando la veo tan dulce, tan modesta, tan guapa, me da l\u00e1stima que... Aqu\u00ed la tratan de un modo que da compasi\u00f3n... -Pero los amos son muy buenos con ella; la han comprado un vestido, y Don Mauro quiere que sea su mujer.",
      "src_second": 14.40984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p254",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_14_virgilio_f000049.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p254/p254_282.wav",
        "wav48/p254/p254_388.wav",
        "wav48/p254/p254_311.wav",
        "wav48/p254/p254_251.wav",
        "wav48/p254/p254_017.wav",
        "wav48/p254/p254_130.wav",
        "wav48/p254/p254_135.wav",
        "wav48/p254/p254_339.wav",
        "wav48/p254/p254_069.wav",
        "wav48/p254/p254_279.wav"
      ],
      "content": "Rompe entonces su sue\u00f1o indecible espanto; todo su cuerpo se empapa en un sudor que le cala hasta los huesos, y fuera de s\u00ed, lanza b\u00e9licos rugidos; revu\u00e9lvese en el lecho, buscando sus armas;",
      "src_second": 14.28984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p227",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_01_perezgaldos_f000135.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p227/p227_324.wav",
        "wav48/p227/p227_121.wav",
        "wav48/p227/p227_286.wav",
        "wav48/p227/p227_020.wav",
        "wav48/p227/p227_179.wav",
        "wav48/p227/p227_258.wav",
        "wav48/p227/p227_206.wav",
        "wav48/p227/p227_337.wav",
        "wav48/p227/p227_055.wav",
        "wav48/p227/p227_303.wav"
      ],
      "content": "El Gran Capit\u00e1n no pudo continuar, porque la pena ahogaba su voz; do\u00f1a Gregoria se llev\u00f3 tambi\u00e9n la punta del delantal sucesivamente a sus dos ojos, y Santorcaz m\u00e1s serio y grave que antes respetaba el dolor de sus dos amigos.",
      "src_second": 14.22984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p251",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_04_perezgaldos_f000048.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p251/p251_030.wav",
        "wav48/p251/p251_219.wav",
        "wav48/p251/p251_176.wav",
        "wav48/p251/p251_169.wav",
        "wav48/p251/p251_025.wav",
        "wav48/p251/p251_322.wav",
        "wav48/p251/p251_235.wav",
        "wav48/p251/p251_130.wav",
        "wav48/p251/p251_138.wav",
        "wav48/p251/p251_359.wav"
      ],
      "content": "Turbado y confuso le contest\u00e9 que sin duda Su Paternidad se equivocaba confundiendo mi ignorancia con la sabidur\u00eda de alg\u00fan desconocido de mi mismo nombre, oyendo lo cual, dijo mientras sub\u00edamos la escalera:",
      "src_second": 14.20984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p227",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_04_dumas_f000121.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p227/p227_399.wav",
        "wav48/p227/p227_388.wav",
        "wav48/p227/p227_176.wav",
        "wav48/p227/p227_359.wav",
        "wav48/p227/p227_023.wav",
        "wav48/p227/p227_135.wav",
        "wav48/p227/p227_301.wav",
        "wav48/p227/p227_323.wav",
        "wav48/p227/p227_281.wav",
        "wav48/p227/p227_102.wav"
      ],
      "content": "\u00ab!Cu\u00e1n triste es la vida que abandono! \u00ab\u00a1Qu\u00e9 bueno seria Dios si me permitiese veros antes de espirar! \u00bb seg\u00fan  todas las probabilidades,",
      "src_second": 14.199818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p364",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_16_perezgaldos_f000034.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p364/p364_224.wav",
        "wav48/p364/p364_289.wav",
        "wav48/p364/p364_229.wav",
        "wav48/p364/p364_088.wav",
        "wav48/p364/p364_196.wav",
        "wav48/p364/p364_300.wav",
        "wav48/p364/p364_181.wav",
        "wav48/p364/p364_072.wav",
        "wav48/p364/p364_258.wav",
        "wav48/p364/p364_004.wav"
      ],
      "content": "Todos los jinetes contemplamos el resplandor de las bru\u00f1idas corazas, en cuyos petos el sol naciente produc\u00eda plateados reflejos; y despu\u00e9s de mirar aquello sin decir nada, nos miramos unos a otros, como si nos cont\u00e1ramos.",
      "src_second": 13.94984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p297",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_32_perezgaldos_f000085.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p297/p297_090.wav",
        "wav48/p297/p297_233.wav",
        "wav48/p297/p297_076.wav",
        "wav48/p297/p297_175.wav",
        "wav48/p297/p297_091.wav",
        "wav48/p297/p297_072.wav",
        "wav48/p297/p297_356.wav",
        "wav48/p297/p297_048.wav",
        "wav48/p297/p297_162.wav",
        "wav48/p297/p297_261.wav"
      ],
      "content": "la elevaci\u00f3n que ha dado a mi conciencia... No quiero dejar deudas... Si no nos vemos m\u00e1s... El coche parti\u00f3, obligado a ello por una bater\u00eda a la cual era forzoso ceder el paso.",
      "src_second": 13.922857142857143
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p285",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_25_dumas_f000055.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p285/p285_197.wav",
        "wav48/p285/p285_186.wav",
        "wav48/p285/p285_006.wav",
        "wav48/p285/p285_022.wav",
        "wav48/p285/p285_174.wav",
        "wav48/p285/p285_003.wav",
        "wav48/p285/p285_205.wav",
        "wav48/p285/p285_005.wav",
        "wav48/p285/p285_334.wav",
        "wav48/p285/p285_222.wav"
      ],
      "content": "solo verian que Armando Duval ha consentido en que una manceba, perdonadme, hija mia, lo que me veo en el caso de deciros, vendiera por \u00e9l todo cuanto poseia.",
      "src_second": 13.90984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p280",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_19_dumas_f000058.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p280/p280_235.wav",
        "wav48/p280/p280_182.wav",
        "wav48/p280/p280_026.wav",
        "wav48/p280/p280_280.wav",
        "wav48/p280/p280_258.wav",
        "wav48/p280/p280_215.wav",
        "wav48/p280/p280_311.wav",
        "wav48/p280/p280_398.wav",
        "wav48/p280/p280_281.wav",
        "wav48/p280/p280_230.wav"
      ],
      "content": "Te averg\u00fcenzas de aceptar prueba alguna de mi amor, porque pensando que algun dia has de dejarme \u00e1 pesar tuyo, te conviene poner la delicadeza al abrigo de toda sospecha.",
      "src_second": 13.76984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p251",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_05_perezgaldos_f000061.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p251/p251_241.wav",
        "wav48/p251/p251_291.wav",
        "wav48/p251/p251_053.wav",
        "wav48/p251/p251_293.wav",
        "wav48/p251/p251_367.wav",
        "wav48/p251/p251_164.wav",
        "wav48/p251/p251_278.wav",
        "wav48/p251/p251_253.wav",
        "wav48/p251/p251_079.wav",
        "wav48/p251/p251_226.wav"
      ],
      "content": "no, no puedo de modo alguno explicar esto... En mi cuerpo chisporroteaba algo, como mechas que se van apagando, y cuyas pavesas mitad fuego mitad ceniza caen al suelo... Levanteme;",
      "src_second": 13.76984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p253",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_19_virgilio_f000033.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p253/p253_190.wav",
        "wav48/p253/p253_408.wav",
        "wav48/p253/p253_358.wav",
        "wav48/p253/p253_027.wav",
        "wav48/p253/p253_102.wav",
        "wav48/p253/p253_310.wav",
        "wav48/p253/p253_367.wav",
        "wav48/p253/p253_273.wav",
        "wav48/p253/p253_124.wav",
        "wav48/p253/p253_008.wav"
      ],
      "content": "Concedo que le hayan impulsado a Italia la autoridad de los hados y los furores de Casandra; mas, por ventura, \u00bfLe he exhortado yo a salir de sus reales ni a encomendar su vida a los vientos?",
      "src_second": 13.70984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p255",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_05_poe_f000289.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p255/p255_069.wav",
        "wav48/p255/p255_136.wav",
        "wav48/p255/p255_109.wav",
        "wav48/p255/p255_264.wav",
        "wav48/p255/p255_193.wav",
        "wav48/p255/p255_330.wav",
        "wav48/p255/p255_171.wav",
        "wav48/p255/p255_258.wav",
        "wav48/p255/p255_065.wav",
        "wav48/p255/p255_157.wav"
      ],
      "content": "me manifest\u00f3 su intenci\u00f3n de conservar el cad\u00e1ver durante una quincena en alguna de las numerosas b\u00f3vedas que exist\u00edan en los muros del edificio",
      "src_second": 13.67578231292517
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p240",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_32_perezgaldos_f000069.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p240/p240_033.wav",
        "wav48/p240/p240_263.wav",
        "wav48/p240/p240_363.wav",
        "wav48/p240/p240_159.wav",
        "wav48/p240/p240_299.wav",
        "wav48/p240/p240_190.wav",
        "wav48/p240/p240_177.wav",
        "wav48/p240/p240_327.wav",
        "wav48/p240/p240_209.wav",
        "wav48/p240/p240_194.wav"
      ],
      "content": "Lo pas\u00e1bamos en una noche muy oscura, cuando de pronto detuvi\u00e9ronse los coches, o\u00edmos gritos, son\u00f3 un tiro, y algunos hombres de muy mal aspecto, saltando desde los cercanos matorrales, se arrojaron al camino.",
      "src_second": 13.599818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p333",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_10_virgilio_f000035.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p333/p333_093.wav",
        "wav48/p333/p333_050.wav",
        "wav48/p333/p333_183.wav",
        "wav48/p333/p333_078.wav",
        "wav48/p333/p333_384.wav",
        "wav48/p333/p333_052.wav",
        "wav48/p333/p333_412.wav",
        "wav48/p333/p333_048.wav",
        "wav48/p333/p333_228.wav",
        "wav48/p333/p333_383.wav"
      ],
      "content": "los dem\u00e1s cabalgaban en caballos sicilianos del viejo Acestes... Saludan con aplauso los Troyanos a la t\u00edmida turba y se deleitan en mirarlos y reconocer en ellos los rostros de sus antiguos progenitores.",
      "src_second": 13.56984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p251",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_05_virgilio_f000136.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p251/p251_149.wav",
        "wav48/p251/p251_295.wav",
        "wav48/p251/p251_365.wav",
        "wav48/p251/p251_104.wav",
        "wav48/p251/p251_255.wav",
        "wav48/p251/p251_074.wav",
        "wav48/p251/p251_180.wav",
        "wav48/p251/p251_255.wav",
        "wav48/p251/p251_160.wav",
        "wav48/p251/p251_077.wav"
      ],
      "content": "Desnudos y ungido de aceite el cuerpo, nuestros compa\u00f1eros se ejercitan en las luchas nacionales, regocij\u00e1ndose de haber escapado con bien de tantas ciudades arg\u00f3licas, y de haber logrado la fuga por medio de sus enemigos.",
      "src_second": 13.53981859410431
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p256",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_11_dumas_f000105.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p256/p256_302.wav",
        "wav48/p256/p256_263.wav",
        "wav48/p256/p256_297.wav",
        "wav48/p256/p256_213.wav",
        "wav48/p256/p256_202.wav",
        "wav48/p256/p256_214.wav",
        "wav48/p256/p256_303.wav",
        "wav48/p256/p256_138.wav",
        "wav48/p256/p256_311.wav",
        "wav48/p256/p256_140.wav"
      ],
      "content": "Despu\u00e9s se dej\u00f3 caer en un gran sillon, cerca del fuego que ella mandaba encender hasta el principio del verano, y me dijo jugando con la cadena de su rel\u00f3.",
      "src_second": 13.48984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p257",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_01_perezgaldos_f000032.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p257/p257_323.wav",
        "wav48/p257/p257_174.wav",
        "wav48/p257/p257_301.wav",
        "wav48/p257/p257_404.wav",
        "wav48/p257/p257_164.wav",
        "wav48/p257/p257_369.wav",
        "wav48/p257/p257_373.wav",
        "wav48/p257/p257_379.wav",
        "wav48/p257/p257_061.wav",
        "wav48/p257/p257_204.wav"
      ],
      "content": "le traen entre ojos, y sabe Dios... Como aqu\u00ed est\u00e1n tan rabiosos con lo del d\u00eda dos... -Ya se aplacar\u00e1n los humos de esta buena gente -dijo Santorcaz, apartando de s\u00ed escudilla y cuchara-.",
      "src_second": 13.44984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p227",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_09_perezgaldos_f000050.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p227/p227_351.wav",
        "wav48/p227/p227_010.wav",
        "wav48/p227/p227_385.wav",
        "wav48/p227/p227_117.wav",
        "wav48/p227/p227_186.wav",
        "wav48/p227/p227_302.wav",
        "wav48/p227/p227_154.wav",
        "wav48/p227/p227_289.wav",
        "wav48/p227/p227_347.wav",
        "wav48/p227/p227_139.wav"
      ],
      "content": "Desenvain\u00f3 el acero la propia do\u00f1a Mar\u00eda con gesto majestuoso aunque sin ninguna afectaci\u00f3n de br\u00edo varonil, y luego que lo hubo contemplado un instante, volvi\u00f3 a esconderlo en la vaina entreg\u00e1ndolo despu\u00e9s a su hijo.",
      "src_second": 13.40984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p229",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_21_virgilio_f000177.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p229/p229_024.wav",
        "wav48/p229/p229_135.wav",
        "wav48/p229/p229_287.wav",
        "wav48/p229/p229_167.wav",
        "wav48/p229/p229_367.wav",
        "wav48/p229/p229_139.wav",
        "wav48/p229/p229_319.wav",
        "wav48/p229/p229_219.wav",
        "wav48/p229/p229_343.wav",
        "wav48/p229/p229_228.wav"
      ],
      "content": "No me encontraron tal como dices Bicias y el corpulento P\u00e1ndaro y los mil guerreros que arroj\u00e9, vencedor, al T\u00e1rtaro, aquel d\u00eda en que me vi encerrado en los muros enemigos, cercado de una furiosa muchedumbre.",
      "src_second": 13.40984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p285",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_18_perezgaldos_f000040.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p285/p285_258.wav",
        "wav48/p285/p285_204.wav",
        "wav48/p285/p285_304.wav",
        "wav48/p285/p285_017.wav",
        "wav48/p285/p285_367.wav",
        "wav48/p285/p285_281.wav",
        "wav48/p285/p285_374.wav",
        "wav48/p285/p285_300.wav",
        "wav48/p285/p285_159.wav",
        "wav48/p285/p285_325.wav"
      ],
      "content": "sin poder escuchar, sin poder adquirir idea exacta ni aun confusade lo que me rodeaba, hasta que un brazo de piedra, recogi\u00e9ndome de entre las ruinas del suelo, alzome en los aires para que todo lo viese.",
      "src_second": 13.38984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p252",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_18_perezgaldos_f000168.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p252/p252_142.wav",
        "wav48/p252/p252_069.wav",
        "wav48/p252/p252_325.wav",
        "wav48/p252/p252_116.wav",
        "wav48/p252/p252_090.wav",
        "wav48/p252/p252_066.wav",
        "wav48/p252/p252_026.wav",
        "wav48/p252/p252_010.wav",
        "wav48/p252/p252_019.wav",
        "wav48/p252/p252_102.wav"
      ],
      "content": "La multitud es un r\u00edo, cuyo nivel no puede subir cuando recibe el caudal de otro r\u00edo, y tiene que acomodarse juntando carne con carne y hueso con hueso, hasta que desaparece la personalidad humana en el informe conjunto.",
      "src_second": 13.359818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p336",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_15_virgilio_f000156.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p336/p336_218.wav",
        "wav48/p336/p336_131.wav",
        "wav48/p336/p336_164.wav",
        "wav48/p336/p336_134.wav",
        "wav48/p336/p336_274.wav",
        "wav48/p336/p336_048.wav",
        "wav48/p336/p336_256.wav",
        "wav48/p336/p336_253.wav",
        "wav48/p336/p336_263.wav",
        "wav48/p336/p336_106.wav"
      ],
      "content": "En seguida le ense\u00f1\u00f3 el espacioso bosque donde el valeroso R\u00f3mulo abri\u00f3 un asilo, y bajo la fr\u00eda roca el Lupercal, as\u00ed llamado a la usanza de los \u00c1rcades, que dan al dios Pan el nombre de Liceo.",
      "src_second": 13.341814058956917
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p231",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_20_perezgaldos_f000079.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p231/p231_133.wav",
        "wav48/p231/p231_385.wav",
        "wav48/p231/p231_317.wav",
        "wav48/p231/p231_012.wav",
        "wav48/p231/p231_419.wav",
        "wav48/p231/p231_345.wav",
        "wav48/p231/p231_314.wav",
        "wav48/p231/p231_379.wav",
        "wav48/p231/p231_015.wav",
        "wav48/p231/p231_398.wav"
      ],
      "content": "Tan sumergido estaba yo en mis pensamientos que no contest\u00e9 a mi amigo, si bien mi silencio no fue parte a que dejara de seguir hablando por todo el trayecto, durante el cual no nos ocurri\u00f3 desgracia alguna, ni tuvimos ning\u00fan mal encuentro.",
      "src_second": 13.339818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p301",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_15_virgilio_f000014.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p301/p301_048.wav",
        "wav48/p301/p301_307.wav",
        "wav48/p301/p301_165.wav",
        "wav48/p301/p301_408.wav",
        "wav48/p301/p301_346.wav",
        "wav48/p301/p301_163.wav",
        "wav48/p301/p301_050.wav",
        "wav48/p301/p301_294.wav",
        "wav48/p301/p301_064.wav",
        "wav48/p301/p301_210.wav"
      ],
      "content": "y levant\u00e1ndose del fondo de sus serenas aguas, cubierto con un ligero cendal de verdoso color y ce\u00f1ido el cabello de hojosas espada\u00f1as, le habl\u00f3 as\u00ed, sosegando su esp\u00edritu con estas palabras:",
      "src_second": 13.24984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p256",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_05_virgilio_f000138.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p256/p256_041.wav",
        "wav48/p256/p256_258.wav",
        "wav48/p256/p256_047.wav",
        "wav48/p256/p256_030.wav",
        "wav48/p256/p256_137.wav",
        "wav48/p256/p256_172.wav",
        "wav48/p256/p256_244.wav",
        "wav48/p256/p256_112.wav",
        "wav48/p256/p256_264.wav",
        "wav48/p256/p256_254.wav"
      ],
      "content": "Clavo en las puertas del templo un escudo de c\u00f3ncavo bronce, antiguo arreo del grande Abante, y esculpo en \u00e9l esta inscripci\u00f3n: Eneas arrebat\u00f3 este trofeo a los Griegos vencedores;",
      "src_second": 13.18984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p294",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_29_perezgaldos_f000135.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p294/p294_326.wav",
        "wav48/p294/p294_117.wav",
        "wav48/p294/p294_168.wav",
        "wav48/p294/p294_070.wav",
        "wav48/p294/p294_059.wav",
        "wav48/p294/p294_028.wav",
        "wav48/p294/p294_142.wav",
        "wav48/p294/p294_031.wav",
        "wav48/p294/p294_207.wav",
        "wav48/p294/p294_151.wav"
      ],
      "content": "una en la Soledad, donde se hizo la primera matanza, despu\u00e9s en el patio del Buen Suceso, desde cuyo sitio pudo escapar, arrastr\u00e1ndose entre cad\u00e1veres y regueros de sangre hasta el hospital cercano, donde le dieron auxilio.",
      "src_second": 13.179818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p230",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_05_poe_f000193.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p230/p230_385.wav",
        "wav48/p230/p230_090.wav",
        "wav48/p230/p230_359.wav",
        "wav48/p230/p230_046.wav",
        "wav48/p230/p230_059.wav",
        "wav48/p230/p230_075.wav",
        "wav48/p230/p230_400.wav",
        "wav48/p230/p230_380.wav",
        "wav48/p230/p230_188.wav",
        "wav48/p230/p230_243.wav"
      ],
      "content": "tratar\u00eda en vano de expresar algo m\u00e1s que una peque\u00f1\u00edsima parte capaz de encerrarse en el comp\u00e1s de la palabra escrita.",
      "src_second": 13.159818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p279",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_17_perezgaldos_f000140.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p279/p279_050.wav",
        "wav48/p279/p279_037.wav",
        "wav48/p279/p279_181.wav",
        "wav48/p279/p279_032.wav",
        "wav48/p279/p279_236.wav",
        "wav48/p279/p279_348.wav",
        "wav48/p279/p279_284.wav",
        "wav48/p279/p279_377.wav",
        "wav48/p279/p279_002.wav",
        "wav48/p279/p279_387.wav"
      ],
      "content": "y desde aquel d\u00eda, \u00a1cu\u00e1ntas cosas me han pasado dignas de ser referidas! Mi destino, que ya me hab\u00eda llevado a Trafalgar, llevome despu\u00e9s a otros escenarios gloriosos o menguados, pero todos dignos de memoria.",
      "src_second": 13.08984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p265",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_21_perezgaldos_f000035.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p265/p265_081.wav",
        "wav48/p265/p265_060.wav",
        "wav48/p265/p265_248.wav",
        "wav48/p265/p265_115.wav",
        "wav48/p265/p265_144.wav",
        "wav48/p265/p265_092.wav",
        "wav48/p265/p265_088.wav",
        "wav48/p265/p265_040.wav",
        "wav48/p265/p265_032.wav",
        "wav48/p265/p265_153.wav"
      ],
      "content": "Si al comienzo de aquella misma noche, que ya se iba a extinguir, una mirada humana hubiera podido escudri\u00f1ar desde la altura de los cielos lo que pasaba en aquella larga faja de sementeras y olivares que se extiende a la vera de los montes,",
      "src_second": 13.02984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p240",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_10_perezgaldos_f000045.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p240/p240_273.wav",
        "wav48/p240/p240_087.wav",
        "wav48/p240/p240_119.wav",
        "wav48/p240/p240_026.wav",
        "wav48/p240/p240_049.wav",
        "wav48/p240/p240_231.wav",
        "wav48/p240/p240_241.wav",
        "wav48/p240/p240_375.wav",
        "wav48/p240/p240_301.wav",
        "wav48/p240/p240_090.wav"
      ],
      "content": "Tal era mi c\u00f3lera, que resolv\u00ed mostrar la mayor energ\u00eda y les dije: Pillos, granujas, v\u00e1yanse de aqu\u00ed noramala; pero ellos se rieron de m\u00ed y siguieron tocando... plin,",
      "src_second": 13.00485260770975
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p318",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_09_virgilio_f000017.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p318/p318_325.wav",
        "wav48/p318/p318_372.wav",
        "wav48/p318/p318_024.wav",
        "wav48/p318/p318_225.wav",
        "wav48/p318/p318_217.wav",
        "wav48/p318/p318_301.wav",
        "wav48/p318/p318_379.wav",
        "wav48/p318/p318_124.wav",
        "wav48/p318/p318_248.wav",
        "wav48/p318/p318_135.wav"
      ],
      "content": "Tuerce, pues, el derrotero; \u00bfpuede haber tierra m\u00e1s grata para m\u00ed, ni en que m\u00e1s desee guarecer mis fatigadas naves, que la que me conserve el troyano Acestes y cubre los huesos de mi padre Anquises? \"",
      "src_second": 12.999818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p261",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_23_perezgaldos_f000002.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p261/p261_396.wav",
        "wav48/p261/p261_384.wav",
        "wav48/p261/p261_253.wav",
        "wav48/p261/p261_304.wav",
        "wav48/p261/p261_401.wav",
        "wav48/p261/p261_054.wav",
        "wav48/p261/p261_224.wav",
        "wav48/p261/p261_185.wav",
        "wav48/p261/p261_362.wav",
        "wav48/p261/p261_108.wav"
      ],
      "content": "Todos callamos: detuvi\u00e9ronse las columnas que hab\u00edan comenzado a marchar, y desde el primero al \u00faltimo soldado prestamos atenci\u00f3n al tiroteo, que sonaba delante de nosotros a la derecha del camino y a bastante distancia.",
      "src_second": 12.94984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p326",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_10_perezgaldos_f000015.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p326/p326_279.wav",
        "wav48/p326/p326_072.wav",
        "wav48/p326/p326_215.wav",
        "wav48/p326/p326_344.wav",
        "wav48/p326/p326_015.wav",
        "wav48/p326/p326_099.wav",
        "wav48/p326/p326_390.wav",
        "wav48/p326/p326_398.wav",
        "wav48/p326/p326_181.wav",
        "wav48/p326/p326_080.wav"
      ],
      "content": "Desde que entr\u00e9 en la desgraciada ciudad, a la emoci\u00f3n producida por el espect\u00e1culo del reciente desastre se un\u00eda la que experimentaba por asuntos de mi propia cuenta, y por la supuesta proximidad a quien era el faro de mi vida.",
      "src_second": 12.929841269841269
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p269",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_25_perezgaldos_f000076.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p269/p269_298.wav",
        "wav48/p269/p269_136.wav",
        "wav48/p269/p269_088.wav",
        "wav48/p269/p269_014.wav",
        "wav48/p269/p269_396.wav",
        "wav48/p269/p269_004.wav",
        "wav48/p269/p269_315.wav",
        "wav48/p269/p269_250.wav",
        "wav48/p269/p269_319.wav",
        "wav48/p269/p269_282.wav"
      ],
      "content": "Yo estaba tan preocupado con mis propios asuntos, que durante alg\u00fan tiempo no discurr\u00ed sobre la causa de aquella tan grande y ruidosa reuni\u00f3n de gente, ni sobre lo que ped\u00eda, porque indudablemente ped\u00eda o manifestaba desear alguna cosa.",
      "src_second": 12.929841269841269
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p299",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_17_dumas_f000101.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p299/p299_368.wav",
        "wav48/p299/p299_056.wav",
        "wav48/p299/p299_198.wav",
        "wav48/p299/p299_288.wav",
        "wav48/p299/p299_307.wav",
        "wav48/p299/p299_010.wav",
        "wav48/p299/p299_185.wav",
        "wav48/p299/p299_159.wav",
        "wav48/p299/p299_052.wav",
        "wav48/p299/p299_190.wav"
      ],
      "content": "\u2014Oh! s\u00ed, yo te amo, Armando mio, murmur\u00f3 ella estrechando sus brazos al rededor de mi cuello, te amo como nunca hab\u00eda creido poder amar.",
      "src_second": 12.899818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p316",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_06_perezgaldos_f000009.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p316/p316_169.wav",
        "wav48/p316/p316_403.wav",
        "wav48/p316/p316_038.wav",
        "wav48/p316/p316_358.wav",
        "wav48/p316/p316_390.wav",
        "wav48/p316/p316_134.wav",
        "wav48/p316/p316_345.wav",
        "wav48/p316/p316_029.wav",
        "wav48/p316/p316_075.wav",
        "wav48/p316/p316_209.wav"
      ],
      "content": "-No se\u00f1or, estaba sola, sentada como yo sobre una pe\u00f1a, y con los nevados pies dentro del agua, que mov\u00eda ruidosamente haciendo saltar fr\u00edas gotas las cuales salpicando me mojaron el rostro.",
      "src_second": 12.849841269841269
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p311",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_24_virgilio_f000130.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p311/p311_203.wav",
        "wav48/p311/p311_317.wav",
        "wav48/p311/p311_307.wav",
        "wav48/p311/p311_180.wav",
        "wav48/p311/p311_381.wav",
        "wav48/p311/p311_255.wav",
        "wav48/p311/p311_077.wav",
        "wav48/p311/p311_188.wav",
        "wav48/p311/p311_363.wav",
        "wav48/p311/p311_047.wav"
      ],
      "content": "Dijo, y no en vano invoc\u00f3 el auxilio del dios, pues por m\u00e1s que forceje\u00f3 contra la tenaz ra\u00edz, no pudo Eneas arrancarle su presa, y mientras pugna rabioso y se obstina por conseguirlo,",
      "src_second": 12.814784580498866
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p285",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_18_perezgaldos_f000077.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p285/p285_132.wav",
        "wav48/p285/p285_318.wav",
        "wav48/p285/p285_171.wav",
        "wav48/p285/p285_308.wav",
        "wav48/p285/p285_328.wav",
        "wav48/p285/p285_365.wav",
        "wav48/p285/p285_108.wav",
        "wav48/p285/p285_069.wav",
        "wav48/p285/p285_368.wav",
        "wav48/p285/p285_074.wav"
      ],
      "content": "enderezando nuestros pasos por calles o callejuelas, pasamos por delante   de la catedral, y luego nos internamos de nuevo por varias angostas v\u00edas, hasta que al fin parose Jean-Jean y dijo: -Aqu\u00ed es.",
      "src_second": 12.799818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p225",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_06_perezgaldos_f000024.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p225/p225_114.wav",
        "wav48/p225/p225_020.wav",
        "wav48/p225/p225_020.wav",
        "wav48/p225/p225_037.wav",
        "wav48/p225/p225_143.wav",
        "wav48/p225/p225_084.wav",
        "wav48/p225/p225_319.wav",
        "wav48/p225/p225_151.wav",
        "wav48/p225/p225_035.wav",
        "wav48/p225/p225_300.wav"
      ],
      "content": "Con esta conversaci\u00f3n lleg\u00f3 la hora, y nosotros al palacio de Su Alteza Atravesamos por entre varios guardias que custodiaban la puerta, porque ha de saberse que el general\u00edsimo ten\u00eda su guardia de a pie y de a caballo,",
      "src_second": 12.759818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p335",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_22_dumas_f000049.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p335/p335_280.wav",
        "wav48/p335/p335_052.wav",
        "wav48/p335/p335_080.wav",
        "wav48/p335/p335_400.wav",
        "wav48/p335/p335_123.wav",
        "wav48/p335/p335_052.wav",
        "wav48/p335/p335_225.wav",
        "wav48/p335/p335_229.wav",
        "wav48/p335/p335_314.wav",
        "wav48/p335/p335_211.wav"
      ],
      "content": "La idea de que Margarita me enga\u00f1aba en tanto que yo estaba aguard\u00e1ndola en medio de los terrores que me infundia su ausencia, no me asalt\u00f3 ni una sola vez.",
      "src_second": 12.68984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p339",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_06_poe_f000253.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p339/p339_406.wav",
        "wav48/p339/p339_107.wav",
        "wav48/p339/p339_148.wav",
        "wav48/p339/p339_351.wav",
        "wav48/p339/p339_283.wav",
        "wav48/p339/p339_045.wav",
        "wav48/p339/p339_009.wav",
        "wav48/p339/p339_278.wav",
        "wav48/p339/p339_307.wav",
        "wav48/p339/p339_348.wav"
      ],
      "content": "abovedado y primorosamente esculpido con los tipos m\u00e1s extravagantes y grotescos de un estilo mitad g\u00f3tico, mitad dru\u00eddico.",
      "src_second": 12.60984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p227",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_06_perezgaldos_f000135.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p227/p227_247.wav",
        "wav48/p227/p227_094.wav",
        "wav48/p227/p227_195.wav",
        "wav48/p227/p227_339.wav",
        "wav48/p227/p227_334.wav",
        "wav48/p227/p227_014.wav",
        "wav48/p227/p227_014.wav",
        "wav48/p227/p227_046.wav",
        "wav48/p227/p227_028.wav",
        "wav48/p227/p227_117.wav"
      ],
      "content": "Yo contemplaba esto, pregunt\u00e1ndome si la terrible imagen estaba realmente ante mis ojos, o dentro de ellos, cuando Santorcaz exclam\u00f3 de improviso: -Miradle, miradle all\u00ed.",
      "src_second": 12.579818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p286",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_22_virgilio_f000163.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p286/p286_448.wav",
        "wav48/p286/p286_078.wav",
        "wav48/p286/p286_118.wav",
        "wav48/p286/p286_019.wav",
        "wav48/p286/p286_394.wav",
        "wav48/p286/p286_281.wav",
        "wav48/p286/p286_049.wav",
        "wav48/p286/p286_295.wav",
        "wav48/p286/p286_032.wav",
        "wav48/p286/p286_165.wav"
      ],
      "content": "Sin embargo, tu reina no te abandona sin gloria en este \u00faltimo trance, ni tu muerte quedar\u00e1 desconocida y oscura entre las gentes, ni pasar\u00e1s por la ignominia de no haber sido vengada,",
      "src_second": 12.46984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p237",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_15_perezgaldos_f000023.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p237/p237_119.wav",
        "wav48/p237/p237_241.wav",
        "wav48/p237/p237_335.wav",
        "wav48/p237/p237_168.wav",
        "wav48/p237/p237_222.wav",
        "wav48/p237/p237_019.wav",
        "wav48/p237/p237_344.wav",
        "wav48/p237/p237_154.wav",
        "wav48/p237/p237_292.wav",
        "wav48/p237/p237_067.wav"
      ],
      "content": "Muy al contrario, la cara del general Casta\u00f1os no causaba espanto a nadie, aunque s\u00ed respeto, pues los chascarrillos y las ingeniosas ocurrencias que le eran propias las guardaba para las intimidades de su tienda.",
      "src_second": 12.46984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p276",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_24_dumas_f000032.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p276/p276_211.wav",
        "wav48/p276/p276_435.wav",
        "wav48/p276/p276_432.wav",
        "wav48/p276/p276_334.wav",
        "wav48/p276/p276_311.wav",
        "wav48/p276/p276_007.wav",
        "wav48/p276/p276_221.wav",
        "wav48/p276/p276_449.wav",
        "wav48/p276/p276_298.wav",
        "wav48/p276/p276_432.wav"
      ],
      "content": "vos misma dec\u00eds que sois hermosa y siendo, como es, As\u00ed, nadie ha de estra\u00f1ar que est\u00e9 enamorado de vos.",
      "src_second": 12.419818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p250",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_17_dumas_f000119.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p250/p250_017.wav",
        "wav48/p250/p250_210.wav",
        "wav48/p250/p250_358.wav",
        "wav48/p250/p250_196.wav",
        "wav48/p250/p250_040.wav",
        "wav48/p250/p250_081.wav",
        "wav48/p250/p250_291.wav",
        "wav48/p250/p250_423.wav",
        "wav48/p250/p250_196.wav",
        "wav48/p250/p250_058.wav"
      ],
      "content": "respir\u00e1bamos el uno al lado del otro aquella verdadera vida que ni Margarita ni yo hab\u00edamos comprendido hasta entonces.",
      "src_second": 12.399818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p335",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_15_virgilio_f000130.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p335/p335_097.wav",
        "wav48/p335/p335_129.wav",
        "wav48/p335/p335_136.wav",
        "wav48/p335/p335_141.wav",
        "wav48/p335/p335_020.wav",
        "wav48/p335/p335_194.wav",
        "wav48/p335/p335_250.wav",
        "wav48/p335/p335_124.wav",
        "wav48/p335/p335_173.wav",
        "wav48/p335/p335_180.wav"
      ],
      "content": "c\u00f3mo debelar\u00e1 dos insignes ciudades, Troya y Ocalia; c\u00f3mo arrostr\u00f3 mil duros trabajos so el yugo del rey Euristeo, por disposici\u00f3n de la despiadada Juno.",
      "src_second": 12.315827664399093
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p316",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_09_perezgaldos_f000030.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p316/p316_345.wav",
        "wav48/p316/p316_321.wav",
        "wav48/p316/p316_356.wav",
        "wav48/p316/p316_236.wav",
        "wav48/p316/p316_298.wav",
        "wav48/p316/p316_050.wav",
        "wav48/p316/p316_194.wav",
        "wav48/p316/p316_068.wav",
        "wav48/p316/p316_160.wav",
        "wav48/p316/p316_005.wav"
      ],
      "content": "Santorcaz opin\u00f3 que yo deb\u00eda aceptar el enganche, y yo fui del mismo dictamen respecto a mi amigo; do\u00f1a Mar\u00eda ofreci\u00f3 equiparnos, mudando nuestras ropas por otras nuevas y mejores,",
      "src_second": 12.30984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p276",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_20_virgilio_f000093.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p276/p276_290.wav",
        "wav48/p276/p276_155.wav",
        "wav48/p276/p276_288.wav",
        "wav48/p276/p276_276.wav",
        "wav48/p276/p276_440.wav",
        "wav48/p276/p276_177.wav",
        "wav48/p276/p276_149.wav",
        "wav48/p276/p276_326.wav",
        "wav48/p276/p276_256.wav",
        "wav48/p276/p276_066.wav"
      ],
      "content": "y entiendes que as\u00ed debo resolverlo, ll\u00e9vate del campo a Turno por medio de la fuga, y sustr\u00e1ele de esa suerte a los hados, que le acosan: es cuanto mi bondad puede otorgarte;",
      "src_second": 12.26984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p305",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_10_virgilio_f000097.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p305/p305_386.wav",
        "wav48/p305/p305_061.wav",
        "wav48/p305/p305_228.wav",
        "wav48/p305/p305_021.wav",
        "wav48/p305/p305_305.wav",
        "wav48/p305/p305_070.wav",
        "wav48/p305/p305_290.wav",
        "wav48/p305/p305_326.wav",
        "wav48/p305/p305_158.wav",
        "wav48/p305/p305_025.wav"
      ],
      "content": "acompa\u00f1ada de torrentes de lluvia, y en montes y llanos retumba el trueno; todo el \u00e9ter se desata en impetuoso y turbio aguacero, que ennegrecen recios vendavales.",
      "src_second": 12.22984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p236",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_20_virgilio_f000183.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p236/p236_102.wav",
        "wav48/p236/p236_116.wav",
        "wav48/p236/p236_090.wav",
        "wav48/p236/p236_126.wav",
        "wav48/p236/p236_060.wav",
        "wav48/p236/p236_275.wav",
        "wav48/p236/p236_259.wav",
        "wav48/p236/p236_375.wav",
        "wav48/p236/p236_055.wav",
        "wav48/p236/p236_240.wav"
      ],
      "content": "aquel rostro ahora cubierto de asombrosa palidez, exhal\u00f3 un gemido de profunda compasi\u00f3n, y oprimido su pecho por el recuerdo de su hijo querido, tendi\u00f3 la mano a Lauso, dici\u00e9ndole:",
      "src_second": 12.192834467120182
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p300",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_06_perezgaldos_f000040.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p300/p300_305.wav",
        "wav48/p300/p300_028.wav",
        "wav48/p300/p300_235.wav",
        "wav48/p300/p300_130.wav",
        "wav48/p300/p300_384.wav",
        "wav48/p300/p300_158.wav",
        "wav48/p300/p300_150.wav",
        "wav48/p300/p300_368.wav",
        "wav48/p300/p300_118.wav",
        "wav48/p300/p300_022.wav"
      ],
      "content": "Los pretendientes all\u00ed reunidos se miraban con recelo y mal humor, porque a todo el que hace antesala molesta mucho el verse acompa\u00f1ado, considerando sin duda que si el tiempo y la benevolencia del ministro se reparten entre muchos,",
      "src_second": 12.10984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p231",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_20_virgilio_f000182.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p231/p231_043.wav",
        "wav48/p231/p231_118.wav",
        "wav48/p231/p231_344.wav",
        "wav48/p231/p231_091.wav",
        "wav48/p231/p231_073.wav",
        "wav48/p231/p231_058.wav",
        "wav48/p231/p231_386.wav",
        "wav48/p231/p231_338.wav",
        "wav48/p231/p231_269.wav",
        "wav48/p231/p231_282.wav"
      ],
      "content": "Llen\u00f3sele el pecho de sangre, y abandonando el cuerpo, vol\u00f3 triste su esp\u00edritu por las auras a la regi\u00f3n de los manes; y cuando el hijo de Anquises vio el rostro moribundo,",
      "src_second": 12.10984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p293",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_03_virgilio_f000082.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p293/p293_069.wav",
        "wav48/p293/p293_184.wav",
        "wav48/p293/p293_179.wav",
        "wav48/p293/p293_225.wav",
        "wav48/p293/p293_295.wav",
        "wav48/p293/p293_157.wav",
        "wav48/p293/p293_222.wav",
        "wav48/p293/p293_062.wav",
        "wav48/p293/p293_157.wav",
        "wav48/p293/p293_263.wav"
      ],
      "content": "inventor de maldades, acometieron sustraer del sacro templo el fatal Paladi\u00f3n, despu\u00e9s de haber dado muerte a los guardias del sumo alc\u00e1zar, y arrebataron a la sacra efigie,",
      "src_second": 12.095827664399094
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p323",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_19_perezgaldos_f000097.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p323/p323_236.wav",
        "wav48/p323/p323_162.wav",
        "wav48/p323/p323_042.wav",
        "wav48/p323/p323_083.wav",
        "wav48/p323/p323_215.wav",
        "wav48/p323/p323_053.wav",
        "wav48/p323/p323_028.wav",
        "wav48/p323/p323_038.wav",
        "wav48/p323/p323_209.wav",
        "wav48/p323/p323_065.wav"
      ],
      "content": "Y si el morir no es nada para el miserable cuerpo, \u00a1cu\u00e1n grande y fausto suceso no es para nuestra alma, mayormente si por la nobleza de nuestro fin nos empingorotamos sobre todas las cosas nacidas!",
      "src_second": 12.009841269841269
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p238",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_01_virgilio_f000164.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p238/p238_290.wav",
        "wav48/p238/p238_244.wav",
        "wav48/p238/p238_247.wav",
        "wav48/p238/p238_101.wav",
        "wav48/p238/p238_051.wav",
        "wav48/p238/p238_219.wav",
        "wav48/p238/p238_460.wav",
        "wav48/p238/p238_342.wav",
        "wav48/p238/p238_400.wav",
        "wav48/p238/p238_413.wav"
      ],
      "content": "Despu\u00e9s de andar errantes por diversos mares, un capricho de la tempestad nos ha arrojado a las costas africanas desde la antigua Troya (si por dicha el nombre de Troya ha llegado a vuestros o\u00eddos).",
      "src_second": 11.96984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p237",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_01_perezgaldos_f000038.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p237/p237_009.wav",
        "wav48/p237/p237_310.wav",
        "wav48/p237/p237_179.wav",
        "wav48/p237/p237_246.wav",
        "wav48/p237/p237_177.wav",
        "wav48/p237/p237_214.wav",
        "wav48/p237/p237_170.wav",
        "wav48/p237/p237_128.wav",
        "wav48/p237/p237_172.wav",
        "wav48/p237/p237_061.wav"
      ],
      "content": "la Gran logia nacional que estuvo en el edificio ocupado antes por la Inquisici\u00f3n, la logia de Santiago el Mayor en Sevilla, y las de Ja\u00e9n, Orense, C\u00e1diz y otras ciudades.",
      "src_second": 11.919818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p305",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_03_perezgaldos_f000075.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p305/p305_257.wav",
        "wav48/p305/p305_228.wav",
        "wav48/p305/p305_095.wav",
        "wav48/p305/p305_361.wav",
        "wav48/p305/p305_254.wav",
        "wav48/p305/p305_068.wav",
        "wav48/p305/p305_332.wav",
        "wav48/p305/p305_208.wav",
        "wav48/p305/p305_341.wav",
        "wav48/p305/p305_193.wav"
      ],
      "content": "Levanteme precipitadamente y vestime a toda prisa; pero los ruidos extingui\u00e9ronse poco a poco, indicando que las pobres v\u00edctimas de una cruel burla de soldados, sal\u00edan a toda prisa de la venta.",
      "src_second": 11.913786848072561
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p267",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_14_perezgaldos_f000007.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p267/p267_171.wav",
        "wav48/p267/p267_013.wav",
        "wav48/p267/p267_270.wav",
        "wav48/p267/p267_087.wav",
        "wav48/p267/p267_110.wav",
        "wav48/p267/p267_216.wav",
        "wav48/p267/p267_345.wav",
        "wav48/p267/p267_153.wav",
        "wav48/p267/p267_028.wav",
        "wav48/p267/p267_171.wav"
      ],
      "content": "Por fortuna, yo conoc\u00eda un maestro guarnicionero instalado en la calle de la Zapater\u00eda de Viejo, muy contigua a la de la Sal, y resolv\u00ed dirigirme a \u00e9l para pedir informes del Se\u00f1or Requejo.",
      "src_second": 11.879818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p374",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_19_virgilio_f000056.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p374/p374_264.wav",
        "wav48/p374/p374_323.wav",
        "wav48/p374/p374_196.wav",
        "wav48/p374/p374_203.wav",
        "wav48/p374/p374_047.wav",
        "wav48/p374/p374_061.wav",
        "wav48/p374/p374_033.wav",
        "wav48/p374/p374_040.wav",
        "wav48/p374/p374_343.wav",
        "wav48/p374/p374_112.wav"
      ],
      "content": "no tomar\u00e9 partido por unos ni por otros, aun cuando los \u00cdtalos aprieten el cerco de la nueva Troya, o por el rigor de los hados, o por efecto de un fatal error o de infaustos or\u00e1culos.",
      "src_second": 11.86984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p280",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_01_perezgaldos_f000043.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p280/p280_191.wav",
        "wav48/p280/p280_403.wav",
        "wav48/p280/p280_001.wav",
        "wav48/p280/p280_387.wav",
        "wav48/p280/p280_265.wav",
        "wav48/p280/p280_158.wav",
        "wav48/p280/p280_286.wav",
        "wav48/p280/p280_238.wav",
        "wav48/p280/p280_047.wav",
        "wav48/p280/p280_072.wav"
      ],
      "content": "Pero otra vez, sin quererlo, me aparto de mi objeto, y no ha de ser as\u00ed, sino que vuelvo atr\u00e1s para deciros que el se\u00f1or conde de Rumblar, luego que esparc\u00eda su \u00e1nimo en aquello del esqueleto,",
      "src_second": 11.80984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p363",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_10_virgilio_f000131.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p363/p363_011.wav",
        "wav48/p363/p363_195.wav",
        "wav48/p363/p363_216.wav",
        "wav48/p363/p363_369.wav",
        "wav48/p363/p363_095.wav",
        "wav48/p363/p363_265.wav",
        "wav48/p363/p363_010.wav",
        "wav48/p363/p363_392.wav",
        "wav48/p363/p363_305.wav",
        "wav48/p363/p363_305.wav"
      ],
      "content": "y que todas las naves por su orden desaten los cables, mientras que \u00e9l, ce\u00f1ida la frente de una corona de hojas de olivo, en pie sobre la proa de su nave, con una copa en la mano,",
      "src_second": 11.759818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p304",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_12_perezgaldos_f000013.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p304/p304_057.wav",
        "wav48/p304/p304_059.wav",
        "wav48/p304/p304_154.wav",
        "wav48/p304/p304_168.wav",
        "wav48/p304/p304_070.wav",
        "wav48/p304/p304_130.wav",
        "wav48/p304/p304_399.wav",
        "wav48/p304/p304_100.wav",
        "wav48/p304/p304_389.wav",
        "wav48/p304/p304_159.wav"
      ],
      "content": "y por \u00faltimo, en fortificar el Retiro con trincheras y una mediana artiller\u00eda, la \u00fanica que ten\u00edamos, pues todo se reduc\u00eda a unas cuantas piezas de a seis y poqu\u00edsimas de a ocho.",
      "src_second": 11.68984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p313",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_05_poe_f000130.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p313/p313_212.wav",
        "wav48/p313/p313_351.wav",
        "wav48/p313/p313_411.wav",
        "wav48/p313/p313_226.wav",
        "wav48/p313/p313_345.wav",
        "wav48/p313/p313_248.wav",
        "wav48/p313/p313_047.wav",
        "wav48/p313/p313_307.wav",
        "wav48/p313/p313_329.wav",
        "wav48/p313/p313_201.wav"
      ],
      "content": "que puede observarse en el ebrio consuetudinario o en el fumador de opio impenitente durante el per\u00edodo de excitaci\u00f3n m\u00e1s intensa.",
      "src_second": 11.679818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p362",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_07_perezgaldos_f000074.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p362/p362_205.wav",
        "wav48/p362/p362_048.wav",
        "wav48/p362/p362_245.wav",
        "wav48/p362/p362_101.wav",
        "wav48/p362/p362_226.wav",
        "wav48/p362/p362_288.wav",
        "wav48/p362/p362_038.wav",
        "wav48/p362/p362_027.wav",
        "wav48/p362/p362_235.wav",
        "wav48/p362/p362_097.wav"
      ],
      "content": "Sabe Dios cu\u00e1ntos cuartillos de lo de Yepes tendr\u00e1 en el bendito est\u00f3mago; pero conviene averiguar... Mira hijito, sal t\u00fa por ah\u00ed, ent\u00e9rate bien, y tr\u00e1eme noticias de lo que se dice en el pueblo.",
      "src_second": 11.625850340136054
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p313",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_01_perezgaldos_f000032.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p313/p313_171.wav",
        "wav48/p313/p313_055.wav",
        "wav48/p313/p313_309.wav",
        "wav48/p313/p313_368.wav",
        "wav48/p313/p313_345.wav",
        "wav48/p313/p313_361.wav",
        "wav48/p313/p313_421.wav",
        "wav48/p313/p313_277.wav",
        "wav48/p313/p313_418.wav",
        "wav48/p313/p313_258.wav"
      ],
      "content": "En seguida me lavo una, dos, tres, cuatro veces, hasta que desaparezcan de mi cara y manos las \u00faltimas huellas de la aborrecida tinta, y me paseo por Madrid esperando que llegue la noche.",
      "src_second": 11.619818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p265",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_14_perezgaldos_f000074.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p265/p265_112.wav",
        "wav48/p265/p265_025.wav",
        "wav48/p265/p265_206.wav",
        "wav48/p265/p265_098.wav",
        "wav48/p265/p265_232.wav",
        "wav48/p265/p265_267.wav",
        "wav48/p265/p265_120.wav",
        "wav48/p265/p265_154.wav",
        "wav48/p265/p265_233.wav",
        "wav48/p265/p265_099.wav"
      ],
      "content": "En tanto, parece que la Providencia nos favorec\u00eda, pues el viento, propicio a la marcha que llev\u00e1bamos, impulsaba a nuestra fragata, y tras ella, conducido amorosamente, el nav\u00edo se acercaba a C\u00e1diz.",
      "src_second": 11.44984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p343",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_03_perezgaldos_f000064.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p343/p343_060.wav",
        "wav48/p343/p343_037.wav",
        "wav48/p343/p343_289.wav",
        "wav48/p343/p343_060.wav",
        "wav48/p343/p343_379.wav",
        "wav48/p343/p343_302.wav",
        "wav48/p343/p343_368.wav",
        "wav48/p343/p343_359.wav",
        "wav48/p343/p343_248.wav",
        "wav48/p343/p343_101.wav"
      ],
      "content": "Vamos a ver, \u00bfqu\u00e9 saca Usted en limpio, Se\u00f1or Don Roque, de todas esas hojas que lee d\u00eda y noche, y que le van a volver loco como al bueno de Don Quijote los libros de caballer\u00eda?",
      "src_second": 11.429841269841269
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p308",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_28_perezgaldos_f000080.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p308/p308_244.wav",
        "wav48/p308/p308_010.wav",
        "wav48/p308/p308_078.wav",
        "wav48/p308/p308_049.wav",
        "wav48/p308/p308_360.wav",
        "wav48/p308/p308_239.wav",
        "wav48/p308/p308_378.wav",
        "wav48/p308/p308_016.wav",
        "wav48/p308/p308_413.wav",
        "wav48/p308/p308_201.wav"
      ],
      "content": "Muchos fueron implacablemente pasados a cuchillo; pero algunos y yo pudimos escapar, saltando velozmente por entre escombros, hasta alcanzar las tapias de la parte m\u00e1s honda,",
      "src_second": 11.399818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p269",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_19_perezgaldos_f000036.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p269/p269_211.wav",
        "wav48/p269/p269_176.wav",
        "wav48/p269/p269_232.wav",
        "wav48/p269/p269_032.wav",
        "wav48/p269/p269_173.wav",
        "wav48/p269/p269_291.wav",
        "wav48/p269/p269_293.wav",
        "wav48/p269/p269_136.wav",
        "wav48/p269/p269_353.wav",
        "wav48/p269/p269_212.wav"
      ],
      "content": "que al mirarte parece que se abre el cielo delante de los tuyos, estoy viendo el n\u00e1car de su tez y su airoso y gentil cuerpecito, lo mismo que su garganta alabastrina.",
      "src_second": 11.36984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p256",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_25_perezgaldos_f000029.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p256/p256_184.wav",
        "wav48/p256/p256_277.wav",
        "wav48/p256/p256_031.wav",
        "wav48/p256/p256_184.wav",
        "wav48/p256/p256_012.wav",
        "wav48/p256/p256_273.wav",
        "wav48/p256/p256_287.wav",
        "wav48/p256/p256_242.wav",
        "wav48/p256/p256_191.wav",
        "wav48/p256/p256_294.wav"
      ],
      "content": "A un disparo se suced\u00eda otro: la infanter\u00eda, rehecha, flanqueaba los ca\u00f1ones, y para completar el acto de desesperaci\u00f3n, un grito reson\u00f3 en nuestro regimiento.",
      "src_second": 11.349841269841269
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p283",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_51_delgado_f000011.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p283/p283_118.wav",
        "wav48/p283/p283_156.wav",
        "wav48/p283/p283_089.wav",
        "wav48/p283/p283_082.wav",
        "wav48/p283/p283_200.wav",
        "wav48/p283/p283_051.wav",
        "wav48/p283/p283_393.wav",
        "wav48/p283/p283_004.wav",
        "wav48/p283/p283_269.wav",
        "wav48/p283/p283_286.wav"
      ],
      "content": "Pose\u00eda la blonda se\u00f1orita, algo, o mucho, de la singular belleza de dos mujeres muy c\u00e9lebres y admiradas entoncesAdelina Patti y la Emperatriz Eugenia.",
      "src_second": 11.32984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p376",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_18_perezgaldos_f000010.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p376/p376_106.wav",
        "wav48/p376/p376_015.wav",
        "wav48/p376/p376_009.wav",
        "wav48/p376/p376_161.wav",
        "wav48/p376/p376_224.wav",
        "wav48/p376/p376_195.wav",
        "wav48/p376/p376_286.wav",
        "wav48/p376/p376_238.wav",
        "wav48/p376/p376_009.wav",
        "wav48/p376/p376_099.wav"
      ],
      "content": "Si viera Usted, Don Mauro, unos que andan vestidos al modo de moros, con calzones como los maragatos, pero hasta el tobillo, y unos turbantes en la cabeza con un plumacho muy largo.",
      "src_second": 11.30984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p265",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_19_virgilio_f000126.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p265/p265_162.wav",
        "wav48/p265/p265_188.wav",
        "wav48/p265/p265_201.wav",
        "wav48/p265/p265_015.wav",
        "wav48/p265/p265_234.wav",
        "wav48/p265/p265_221.wav",
        "wav48/p265/p265_021.wav",
        "wav48/p265/p265_202.wav",
        "wav48/p265/p265_248.wav",
        "wav48/p265/p265_066.wav"
      ],
      "content": "semejantes a una bandada de grullas del Strim\u00f3n, cuando bajo las negras nubes, a una se\u00f1al dada, surcan ruidosas el \u00e9ter huyendo del noto con alegres clamores.",
      "src_second": 11.299818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p270",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_08_perezgaldos_f000072.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p270/p270_260.wav",
        "wav48/p270/p270_285.wav",
        "wav48/p270/p270_300.wav",
        "wav48/p270/p270_026.wav",
        "wav48/p270/p270_362.wav",
        "wav48/p270/p270_339.wav",
        "wav48/p270/p270_219.wav",
        "wav48/p270/p270_020.wav",
        "wav48/p270/p270_332.wav",
        "wav48/p270/p270_367.wav"
      ],
      "content": "-Pero sea lo que quiera, amigo m\u00edo -continu\u00f3 el leguleyo-, ello es que se ha decidido darle a us\u00eda un empleo en Am\u00e9rica, al inmediato servicio del se\u00f1or Virrey del Per\u00fa.",
      "src_second": 11.299818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p275",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_04_perezgaldos_f000026.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p275/p275_234.wav",
        "wav48/p275/p275_263.wav",
        "wav48/p275/p275_047.wav",
        "wav48/p275/p275_087.wav",
        "wav48/p275/p275_036.wav",
        "wav48/p275/p275_052.wav",
        "wav48/p275/p275_027.wav",
        "wav48/p275/p275_332.wav",
        "wav48/p275/p275_342.wav",
        "wav48/p275/p275_001.wav"
      ],
      "content": "Sac\u00e1banse copias de las cartas que hablaban de la Junta de Sevilla y de la sublevaci\u00f3n de las tropas de San Roque, y aquellas copias circulaban con una rapidez que envidiar\u00eda la moderna imprenta.",
      "src_second": 11.26984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p278",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_18_virgilio_f000039.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p278/p278_388.wav",
        "wav48/p278/p278_052.wav",
        "wav48/p278/p278_301.wav",
        "wav48/p278/p278_138.wav",
        "wav48/p278/p278_242.wav",
        "wav48/p278/p278_271.wav",
        "wav48/p278/p278_142.wav",
        "wav48/p278/p278_354.wav",
        "wav48/p278/p278_052.wav",
        "wav48/p278/p278_211.wav"
      ],
      "content": "pero Turno, vencedor, que va acos\u00e1ndole de cerca con su lanza, le increpa en estos t\u00e9rminos: \u00bfEsperabas, insensato, escapar de mis manos?",
      "src_second": 11.259818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p260",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_18_delgado_f000102.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p260/p260_349.wav",
        "wav48/p260/p260_055.wav",
        "wav48/p260/p260_268.wav",
        "wav48/p260/p260_180.wav",
        "wav48/p260/p260_313.wav",
        "wav48/p260/p260_251.wav",
        "wav48/p260/p260_351.wav",
        "wav48/p260/p260_176.wav",
        "wav48/p260/p260_182.wav",
        "wav48/p260/p260_145.wav"
      ],
      "content": "Segu\u00eda hilvanando. T\u00eda Carmen prosigui\u00f3 dulcemente\u2014Mira, Rorr\u00f3t\u00fa eres un buen muchacho, y por eso te queremos mucho.",
      "src_second": 11.24984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p294",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_12_perezgaldos_f000013.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p294/p294_171.wav",
        "wav48/p294/p294_064.wav",
        "wav48/p294/p294_175.wav",
        "wav48/p294/p294_147.wav",
        "wav48/p294/p294_009.wav",
        "wav48/p294/p294_420.wav",
        "wav48/p294/p294_029.wav",
        "wav48/p294/p294_288.wav",
        "wav48/p294/p294_065.wav",
        "wav48/p294/p294_267.wav"
      ],
      "content": "Principiaron a hacerse comentarios muy diversos sobre la lentitud con que Casta\u00f1os organizaba sus tropas; unos aseguraban que ten\u00eda miedo; otros que estaba decidido a dar la batalla,",
      "src_second": 11.219818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p292",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_02_virgilio_f000044.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p292/p292_367.wav",
        "wav48/p292/p292_216.wav",
        "wav48/p292/p292_102.wav",
        "wav48/p292/p292_319.wav",
        "wav48/p292/p292_298.wav",
        "wav48/p292/p292_174.wav",
        "wav48/p292/p292_175.wav",
        "wav48/p292/p292_292.wav",
        "wav48/p292/p292_039.wav",
        "wav48/p292/p292_278.wav"
      ],
      "content": "llevando todav\u00eda, sin embargo, las riendas en la mano, barriendo van el suelo su cuello y su cabellera, y vuelta la punta de la lanza va trazando un surco en el polvo.",
      "src_second": 11.18984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p363",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_32_perezgaldos_f000053.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p363/p363_059.wav",
        "wav48/p363/p363_364.wav",
        "wav48/p363/p363_113.wav",
        "wav48/p363/p363_309.wav",
        "wav48/p363/p363_014.wav",
        "wav48/p363/p363_108.wav",
        "wav48/p363/p363_056.wav",
        "wav48/p363/p363_253.wav",
        "wav48/p363/p363_267.wav",
        "wav48/p363/p363_062.wav"
      ],
      "content": "Y ahora os he de hablar de c\u00f3mo la guerra que parec\u00eda pr\u00f3xima a concluir, se trab\u00f3 de nuevo con m\u00e1s fuerzas; os he de hablar de aquel infeliz y bondadoso rey Jos\u00e9 y de su corte,",
      "src_second": 11.16984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p227",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_17_dumas_f000026.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p227/p227_039.wav",
        "wav48/p227/p227_175.wav",
        "wav48/p227/p227_235.wav",
        "wav48/p227/p227_056.wav",
        "wav48/p227/p227_064.wav",
        "wav48/p227/p227_079.wav",
        "wav48/p227/p227_188.wav",
        "wav48/p227/p227_069.wav",
        "wav48/p227/p227_335.wav",
        "wav48/p227/p227_032.wav"
      ],
      "content": "he podido decidirme \u00e1 enterrarme en el campo, \u00e1 lo que he contestado que, sinti\u00e9ndome enferma, creia que me convenia el reposo.",
      "src_second": 11.16984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p329",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_10_perezgaldos_f000055.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p329/p329_326.wav",
        "wav48/p329/p329_356.wav",
        "wav48/p329/p329_033.wav",
        "wav48/p329/p329_421.wav",
        "wav48/p329/p329_315.wav",
        "wav48/p329/p329_247.wav",
        "wav48/p329/p329_191.wav",
        "wav48/p329/p329_192.wav",
        "wav48/p329/p329_117.wav",
        "wav48/p329/p329_149.wav"
      ],
      "content": "La t\u00eda Gila fue por orden m\u00eda a ver lo que pasaba, y volvi\u00f3 horrorizada, diciendo que estaban quemando todo el Palacio Real de punta a punta, y los jardines, y el Tajo y la cascada.",
      "src_second": 11.156780045351473
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p270",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_08_perezgaldos_f000074.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p270/p270_372.wav",
        "wav48/p270/p270_168.wav",
        "wav48/p270/p270_228.wav",
        "wav48/p270/p270_168.wav",
        "wav48/p270/p270_437.wav",
        "wav48/p270/p270_321.wav",
        "wav48/p270/p270_047.wav",
        "wav48/p270/p270_458.wav",
        "wav48/p270/p270_070.wav",
        "wav48/p270/p270_037.wav"
      ],
      "content": "hab\u00eda muchas personas desocupadas que eran depositarias de las noticias de Madrid y Par\u00eds, y las llevaban y tra\u00edan diligentes veh\u00edculos, enorgulleci\u00e9ndose con una misi\u00f3n que les daba gran importancia.",
      "src_second": 11.14984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p304",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_24_perezgaldos_f000049.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p304/p304_204.wav",
        "wav48/p304/p304_228.wav",
        "wav48/p304/p304_377.wav",
        "wav48/p304/p304_375.wav",
        "wav48/p304/p304_283.wav",
        "wav48/p304/p304_346.wav",
        "wav48/p304/p304_219.wav",
        "wav48/p304/p304_150.wav",
        "wav48/p304/p304_086.wav",
        "wav48/p304/p304_156.wav"
      ],
      "content": "Yo o\u00ed contar en la tarde de aquel mismo d\u00eda a un soldado de los tiradores deUtrera, presente en aquel lance, que los franceses, en su mayor parte militares viejos,",
      "src_second": 11.139818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p292",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_23_delgado_f000071.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p292/p292_412.wav",
        "wav48/p292/p292_131.wav",
        "wav48/p292/p292_209.wav",
        "wav48/p292/p292_296.wav",
        "wav48/p292/p292_165.wav",
        "wav48/p292/p292_149.wav",
        "wav48/p292/p292_216.wav",
        "wav48/p292/p292_127.wav",
        "wav48/p292/p292_087.wav",
        "wav48/p292/p292_403.wav"
      ],
      "content": "tem\u00eda soltar una faltilla ortogr\u00e1fica que hiciera reir a sus enemigos y amenguara su bien sentada reputaci\u00f3n de sabio y profundo conocedor de las humanas letras.",
      "src_second": 11.139818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p351",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_09_perezgaldos_f000098.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p351/p351_109.wav",
        "wav48/p351/p351_239.wav",
        "wav48/p351/p351_106.wav",
        "wav48/p351/p351_187.wav",
        "wav48/p351/p351_411.wav",
        "wav48/p351/p351_011.wav",
        "wav48/p351/p351_290.wav",
        "wav48/p351/p351_334.wav",
        "wav48/p351/p351_113.wav",
        "wav48/p351/p351_183.wav"
      ],
      "content": "Hace dos a\u00f1os sol\u00eda ir en ca la Primorosa con otra amiguita suya, condesa o no s\u00e9 qu\u00e9, alta y morena, y con la Pepilla Gonz\u00e1lez, comicastra del treato delPr\u00edncipe.",
      "src_second": 11.119818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p295",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_03_virgilio_f000097.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p295/p295_379.wav",
        "wav48/p295/p295_143.wav",
        "wav48/p295/p295_131.wav",
        "wav48/p295/p295_124.wav",
        "wav48/p295/p295_063.wav",
        "wav48/p295/p295_305.wav",
        "wav48/p295/p295_230.wav",
        "wav48/p295/p295_375.wav",
        "wav48/p295/p295_144.wav",
        "wav48/p295/p295_240.wav"
      ],
      "content": "), y extendiendo por las serenas aguas sus inmensas roscas, se dirigen juntas a la playa; sus erguidos pechos y sangrientas crestas sobresalen por cima de las ondas;",
      "src_second": 11.099818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p283",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_07_poe_f000172.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p283/p283_242.wav",
        "wav48/p283/p283_081.wav",
        "wav48/p283/p283_386.wav",
        "wav48/p283/p283_165.wav",
        "wav48/p283/p283_445.wav",
        "wav48/p283/p283_158.wav",
        "wav48/p283/p283_069.wav",
        "wav48/p283/p283_200.wav",
        "wav48/p283/p283_129.wav",
        "wav48/p283/p283_167.wav"
      ],
      "content": "Y la Obscuridad y la Ruina y la Muerte Roja conservaron dominio ilimitado sobre todo el reino.",
      "src_second": 11.097823129251701
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p285",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_19_perezgaldos_f000051.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p285/p285_017.wav",
        "wav48/p285/p285_266.wav",
        "wav48/p285/p285_321.wav",
        "wav48/p285/p285_158.wav",
        "wav48/p285/p285_244.wav",
        "wav48/p285/p285_125.wav",
        "wav48/p285/p285_259.wav",
        "wav48/p285/p285_204.wav",
        "wav48/p285/p285_321.wav",
        "wav48/p285/p285_240.wav"
      ],
      "content": "estaba unido al cuerpo de Restituta, quien estiraba el otro brazo hasta tocar la mano que pertenec\u00eda a una de las extremidades de don Mauro Requejo, el cual Don Mauro Requejo,",
      "src_second": 11.083854875283446
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p227",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_14_dumas_f000087.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p227/p227_400.wav",
        "wav48/p227/p227_029.wav",
        "wav48/p227/p227_233.wav",
        "wav48/p227/p227_312.wav",
        "wav48/p227/p227_337.wav",
        "wav48/p227/p227_165.wav",
        "wav48/p227/p227_093.wav",
        "wav48/p227/p227_117.wav",
        "wav48/p227/p227_252.wav",
        "wav48/p227/p227_330.wav"
      ],
      "content": "O mi carta la hab\u00eda causado un gran disgusto para que pensase en espect\u00e1culos, \u00f3 temia encontrarse conmigo y queria evitar una esplicacion.",
      "src_second": 11.059818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p284",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_13_perezgaldos_f000062.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p284/p284_300.wav",
        "wav48/p284/p284_259.wav",
        "wav48/p284/p284_244.wav",
        "wav48/p284/p284_277.wav",
        "wav48/p284/p284_419.wav",
        "wav48/p284/p284_330.wav",
        "wav48/p284/p284_342.wav",
        "wav48/p284/p284_258.wav",
        "wav48/p284/p284_297.wav",
        "wav48/p284/p284_107.wav"
      ],
      "content": "Al verme vivo y sin ti, pens\u00e9 que Dios me hab\u00eda devuelto la vida para castigarme; pero ahora que te encuentro, alabo a Dios porque veo que no una, sino dos veces me ha devuelto la vida.",
      "src_second": 11.043854875283447
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p364",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_10_dumas_f000225.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p364/p364_041.wav",
        "wav48/p364/p364_230.wav",
        "wav48/p364/p364_159.wav",
        "wav48/p364/p364_066.wav",
        "wav48/p364/p364_124.wav",
        "wav48/p364/p364_155.wav",
        "wav48/p364/p364_045.wav",
        "wav48/p364/p364_125.wav",
        "wav48/p364/p364_092.wav",
        "wav48/p364/p364_235.wav"
      ],
      "content": "\u2014Ha hecho mas, amigo mio! Nadie creeria que la gruesa Duvernoy se mantuviese tan fresca.",
      "src_second": 11.019818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p229",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_19_virgilio_f000181.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p229/p229_040.wav",
        "wav48/p229/p229_019.wav",
        "wav48/p229/p229_370.wav",
        "wav48/p229/p229_038.wav",
        "wav48/p229/p229_132.wav",
        "wav48/p229/p229_005.wav",
        "wav48/p229/p229_126.wav",
        "wav48/p229/p229_058.wav",
        "wav48/p229/p229_295.wav",
        "wav48/p229/p229_071.wav"
      ],
      "content": "le acomete de improviso y le hunde la espada en el hinchado pulm\u00f3n: en seguida embiste a Est\u00e9nelo y a Anqu\u00e9molo, del antiguo linaje de Reto;",
      "src_second": 10.994784580498866
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p360",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_11_dumas_f000226.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p360/p360_229.wav",
        "wav48/p360/p360_180.wav",
        "wav48/p360/p360_275.wav",
        "wav48/p360/p360_344.wav",
        "wav48/p360/p360_306.wav",
        "wav48/p360/p360_364.wav",
        "wav48/p360/p360_287.wav",
        "wav48/p360/p360_306.wav",
        "wav48/p360/p360_210.wav",
        "wav48/p360/p360_414.wav"
      ],
      "content": "Entonces entr\u00f3 Nanina trayendo platos, un pollo frito, una botella de Burdeos, fresas y dos cubiertos.",
      "src_second": 10.98984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p329",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_43_delgado_f000015.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p329/p329_309.wav",
        "wav48/p329/p329_220.wav",
        "wav48/p329/p329_123.wav",
        "wav48/p329/p329_212.wav",
        "wav48/p329/p329_236.wav",
        "wav48/p329/p329_234.wav",
        "wav48/p329/p329_116.wav",
        "wav48/p329/p329_010.wav",
        "wav48/p329/p329_285.wav",
        "wav48/p329/p329_168.wav"
      ],
      "content": "Afectando la m\u00e1s alta correcci\u00f3n, como la de apuesto caballero que asiste y corteja en un baile a gentil\u00edsima dama, bromeaba yo con mi t\u00eda\u2014Se\u00f1orita...",
      "src_second": 10.97079365079365
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p339",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_01_perezgaldos_f000069.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p339/p339_065.wav",
        "wav48/p339/p339_024.wav",
        "wav48/p339/p339_245.wav",
        "wav48/p339/p339_365.wav",
        "wav48/p339/p339_210.wav",
        "wav48/p339/p339_332.wav",
        "wav48/p339/p339_306.wav",
        "wav48/p339/p339_174.wav",
        "wav48/p339/p339_121.wav",
        "wav48/p339/p339_193.wav"
      ],
      "content": "de malestar, de pereza y aburrimiento; pero necesito volver al trabajo, y la caja me ofrece sus letras de plomo, que no aguardan m\u00e1s que mis manos para juntarse y hablar;",
      "src_second": 10.939818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p285",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_17_dumas_f000122.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p285/p285_037.wav",
        "wav48/p285/p285_226.wav",
        "wav48/p285/p285_131.wav",
        "wav48/p285/p285_077.wav",
        "wav48/p285/p285_143.wav",
        "wav48/p285/p285_168.wav",
        "wav48/p285/p285_369.wav",
        "wav48/p285/p285_187.wav",
        "wav48/p285/p285_213.wav",
        "wav48/p285/p285_396.wav"
      ],
      "content": "Aquella cortesana que hab\u00eda derrochado en ramilletes mas dinero que el que se necesitaria para que viviera c\u00f3modamente toda una familia,",
      "src_second": 10.919818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p305",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_09_poe_f000118.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p305/p305_415.wav",
        "wav48/p305/p305_226.wav",
        "wav48/p305/p305_361.wav",
        "wav48/p305/p305_324.wav",
        "wav48/p305/p305_041.wav",
        "wav48/p305/p305_265.wav",
        "wav48/p305/p305_052.wav",
        "wav48/p305/p305_051.wav",
        "wav48/p305/p305_286.wav",
        "wav48/p305/p305_133.wav"
      ],
      "content": "\u2014Esto es la evidencia en s\u00ed misma,\u2014dijo Dup\u00edn,\u2014pero no es a\u00fan la peculiaridad de la misma evidencia.",
      "src_second": 10.90984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p341",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_24_perezgaldos_f000037.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p341/p341_345.wav",
        "wav48/p341/p341_344.wav",
        "wav48/p341/p341_409.wav",
        "wav48/p341/p341_051.wav",
        "wav48/p341/p341_055.wav",
        "wav48/p341/p341_016.wav",
        "wav48/p341/p341_057.wav",
        "wav48/p341/p341_311.wav",
        "wav48/p341/p341_104.wav",
        "wav48/p341/p341_079.wav"
      ],
      "content": "Hasta entonces s\u00f3lo hab\u00edamos sido atacados por una parte de las fuerzas enemigas, pues la divisi\u00f3n de Barbou, algo rezagada, no estaba a\u00fanen el campo franc\u00e9s.",
      "src_second": 10.899818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p304",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_23_virgilio_f000058.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p304/p304_023.wav",
        "wav48/p304/p304_232.wav",
        "wav48/p304/p304_345.wav",
        "wav48/p304/p304_384.wav",
        "wav48/p304/p304_071.wav",
        "wav48/p304/p304_349.wav",
        "wav48/p304/p304_398.wav",
        "wav48/p304/p304_267.wav",
        "wav48/p304/p304_079.wav",
        "wav48/p304/p304_265.wav"
      ],
      "content": "Apenas la aurora del siguiente d\u00eda dor\u00f3 con su resplandor las cimas de los m\u00e1s altos montes, a la hora en que los caballos del sol asoman levant\u00e1ndose del profundo abismo del mar,",
      "src_second": 10.899818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p267",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_21_perezgaldos_f000012.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p267/p267_040.wav",
        "wav48/p267/p267_368.wav",
        "wav48/p267/p267_214.wav",
        "wav48/p267/p267_228.wav",
        "wav48/p267/p267_368.wav",
        "wav48/p267/p267_362.wav",
        "wav48/p267/p267_073.wav",
        "wav48/p267/p267_060.wav",
        "wav48/p267/p267_323.wav",
        "wav48/p267/p267_339.wav"
      ],
      "content": "Pasaba el tiempo, pasaba yo maquinalmente de un sitio a otro, y a\u00fan los ten\u00eda a los dos ante la vista, a ella afligida y espantada, queriendo ser buena conmigo y con su padre;",
      "src_second": 10.879818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p255",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_09_perezgaldos_f000040.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p255/p255_268.wav",
        "wav48/p255/p255_040.wav",
        "wav48/p255/p255_071.wav",
        "wav48/p255/p255_139.wav",
        "wav48/p255/p255_192.wav",
        "wav48/p255/p255_298.wav",
        "wav48/p255/p255_164.wav",
        "wav48/p255/p255_354.wav",
        "wav48/p255/p255_041.wav",
        "wav48/p255/p255_300.wav"
      ],
      "content": "Tienen estos en contra suya la fatalidad de verse abandonados de improviso por los amigos tibios, por los servidores asalariados y hasta por los que todo lo deben al infeliz que cae,",
      "src_second": 10.879818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p343",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_05_poe_f000356.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p343/p343_002.wav",
        "wav48/p343/p343_065.wav",
        "wav48/p343/p343_293.wav",
        "wav48/p343/p343_279.wav",
        "wav48/p343/p343_327.wav",
        "wav48/p343/p343_362.wav",
        "wav48/p343/p343_297.wav",
        "wav48/p343/p343_183.wav",
        "wav48/p343/p343_154.wav",
        "wav48/p343/p343_357.wav"
      ],
      "content": "pero hab\u00eda adem\u00e1s cierta especie de hilaridad insana en sus ojos, una visible histeria contenida en toda su actitud.",
      "src_second": 10.873832199546484
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p268",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_01_poe_f000005.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p268/p268_206.wav",
        "wav48/p268/p268_059.wav",
        "wav48/p268/p268_298.wav",
        "wav48/p268/p268_205.wav",
        "wav48/p268/p268_402.wav",
        "wav48/p268/p268_201.wav",
        "wav48/p268/p268_233.wav",
        "wav48/p268/p268_099.wav",
        "wav48/p268/p268_374.wav",
        "wav48/p268/p268_017.wav"
      ],
      "content": "Vosotros, que tan bien conoc\u00e9is mi temperamento, no supondr\u00e9is que pronunci\u00e9 la m\u00e1s ligera amenaza.",
      "src_second": 10.849841269841269
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p285",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_06_perezgaldos_f000026.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p285/p285_179.wav",
        "wav48/p285/p285_219.wav",
        "wav48/p285/p285_080.wav",
        "wav48/p285/p285_298.wav",
        "wav48/p285/p285_096.wav",
        "wav48/p285/p285_144.wav",
        "wav48/p285/p285_053.wav",
        "wav48/p285/p285_053.wav",
        "wav48/p285/p285_202.wav",
        "wav48/p285/p285_399.wav"
      ],
      "content": "Unos y otros se destrozaban como fieras... yo ex\u00e1nime y moribundo, yac\u00eda en tierra en un charco de sangre y fango y rodeado de cuerpos humanos.",
      "src_second": 10.78984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p241",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_08_virgilio_f000087.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p241/p241_090.wav",
        "wav48/p241/p241_178.wav",
        "wav48/p241/p241_130.wav",
        "wav48/p241/p241_123.wav",
        "wav48/p241/p241_309.wav",
        "wav48/p241/p241_196.wav",
        "wav48/p241/p241_210.wav",
        "wav48/p241/p241_320.wav",
        "wav48/p241/p241_125.wav",
        "wav48/p241/p241_109.wav"
      ],
      "content": "Pronto ver\u00e1s la mar cubrirse de naves y brillar amenazadoras teas; pronto ver\u00e1s hervir en llamas toda la ribera si te coge la aurora detenido en estas tierras.",
      "src_second": 10.779818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p233",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_00_dumas_f000005.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p233/p233_255.wav",
        "wav48/p233/p233_284.wav",
        "wav48/p233/p233_054.wav",
        "wav48/p233/p233_182.wav",
        "wav48/p233/p233_022.wav",
        "wav48/p233/p233_064.wav",
        "wav48/p233/p233_116.wav",
        "wav48/p233/p233_037.wav",
        "wav48/p233/p233_100.wav",
        "wav48/p233/p233_082.wav"
      ],
      "content": "Al mismo tiempo que Francia, Espa\u00f1a y otras naciones admiraban la magn\u00edfica obra contempor\u00e1nea, Verdi, el autor:",
      "src_second": 10.721814058956916
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p234",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_06_poe_f000010.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p234/p234_245.wav",
        "wav48/p234/p234_292.wav",
        "wav48/p234/p234_042.wav",
        "wav48/p234/p234_247.wav",
        "wav48/p234/p234_046.wav",
        "wav48/p234/p234_106.wav",
        "wav48/p234/p234_059.wav",
        "wav48/p234/p234_199.wav",
        "wav48/p234/p234_308.wav",
        "wav48/p234/p234_180.wav"
      ],
      "content": "O tal vez me es imposible rememorarlo ahora porque, en realidad, la personalidad de mi amada, su raro talento,",
      "src_second": 10.70984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p376",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_16_virgilio_f000080.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p376/p376_147.wav",
        "wav48/p376/p376_236.wav",
        "wav48/p376/p376_135.wav",
        "wav48/p376/p376_213.wav",
        "wav48/p376/p376_236.wav",
        "wav48/p376/p376_048.wav",
        "wav48/p376/p376_107.wav",
        "wav48/p376/p376_277.wav",
        "wav48/p376/p376_101.wav",
        "wav48/p376/p376_214.wav"
      ],
      "content": "un gran rel\u00e1mpago, seguido de un trueno, estall\u00f3 en el \u00e9ter, todo el espacio se estremeci\u00f3 de repente y reson\u00f3 en los aires el ronco toque de las trompetas tirrenas.",
      "src_second": 10.659818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p362",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_12_virgilio_f000081.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p362/p362_383.wav",
        "wav48/p362/p362_306.wav",
        "wav48/p362/p362_183.wav",
        "wav48/p362/p362_377.wav",
        "wav48/p362/p362_323.wav",
        "wav48/p362/p362_193.wav",
        "wav48/p362/p362_315.wav",
        "wav48/p362/p362_149.wav",
        "wav48/p362/p362_141.wav",
        "wav48/p362/p362_051.wav"
      ],
      "content": "Luego que esto dijo la anciana sacerdotisa de Febo, \"M\u00e1s ea, continu\u00f3, sigue adelante tu camino y ofrece a Proserpina el debido tributo.",
      "src_second": 10.659818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p240",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_12_perezgaldos_f000042.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p240/p240_127.wav",
        "wav48/p240/p240_240.wav",
        "wav48/p240/p240_153.wav",
        "wav48/p240/p240_142.wav",
        "wav48/p240/p240_059.wav",
        "wav48/p240/p240_043.wav",
        "wav48/p240/p240_227.wav",
        "wav48/p240/p240_049.wav",
        "wav48/p240/p240_266.wav",
        "wav48/p240/p240_039.wav"
      ],
      "content": "Al apartarme de all\u00ed, el viejo muro con su puerta, sus ventanas, sus aleros y sus miradores, quedaba tan presente en mi imaginaci\u00f3n como si fuese una fisonom\u00eda.",
      "src_second": 10.659818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p314",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_13_perezgaldos_f000140.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p314/p314_078.wav",
        "wav48/p314/p314_087.wav",
        "wav48/p314/p314_338.wav",
        "wav48/p314/p314_168.wav",
        "wav48/p314/p314_037.wav",
        "wav48/p314/p314_261.wav",
        "wav48/p314/p314_107.wav",
        "wav48/p314/p314_170.wav",
        "wav48/p314/p314_227.wav",
        "wav48/p314/p314_065.wav"
      ],
      "content": "In\u00e9s prorrumpi\u00f3 en una carcajada tan natural, tan graciosa, tan fresca, tan jovial, que hasta las paredes del convento parec\u00edan regocijarse con tan alegre m\u00fasica.",
      "src_second": 10.619818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p340",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_13_perezgaldos_f000018.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p340/p340_242.wav",
        "wav48/p340/p340_085.wav",
        "wav48/p340/p340_018.wav",
        "wav48/p340/p340_170.wav",
        "wav48/p340/p340_145.wav",
        "wav48/p340/p340_331.wav",
        "wav48/p340/p340_251.wav",
        "wav48/p340/p340_119.wav",
        "wav48/p340/p340_256.wav",
        "wav48/p340/p340_193.wav"
      ],
      "content": "yo observaba en sus semblantes las mismas se\u00f1ales de terror o de esperanza, y, sobre todo, la expresi\u00f3n propia del santo sentimiento de humanidad y caridad, que era el m\u00f3vil de unos y otros.",
      "src_second": 10.599818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p282",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_23_dumas_f000015.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p282/p282_091.wav",
        "wav48/p282/p282_340.wav",
        "wav48/p282/p282_162.wav",
        "wav48/p282/p282_351.wav",
        "wav48/p282/p282_345.wav",
        "wav48/p282/p282_018.wav",
        "wav48/p282/p282_028.wav",
        "wav48/p282/p282_329.wav",
        "wav48/p282/p282_037.wav",
        "wav48/p282/p282_282.wav"
      ],
      "content": "No senti lo que me pasaba hasta que la ciudad hubo desaparecido y que la soledad del camino me record\u00f3 el vacio de mi coraz\u00f3n.",
      "src_second": 10.559818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p304",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_09_poe_f000087.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p304/p304_207.wav",
        "wav48/p304/p304_422.wav",
        "wav48/p304/p304_131.wav",
        "wav48/p304/p304_071.wav",
        "wav48/p304/p304_367.wav",
        "wav48/p304/p304_329.wav",
        "wav48/p304/p304_220.wav",
        "wav48/p304/p304_274.wav",
        "wav48/p304/p304_321.wav",
        "wav48/p304/p304_045.wav"
      ],
      "content": "a la soluci\u00f3n del misterio, est\u00e1 en raz\u00f3n directa de su insolubilidad a los ojos de la polic\u00eda.",
      "src_second": 10.53981859410431
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p316",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_20_perezgaldos_f000035.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p316/p316_076.wav",
        "wav48/p316/p316_123.wav",
        "wav48/p316/p316_048.wav",
        "wav48/p316/p316_388.wav",
        "wav48/p316/p316_252.wav",
        "wav48/p316/p316_041.wav",
        "wav48/p316/p316_396.wav",
        "wav48/p316/p316_010.wav",
        "wav48/p316/p316_293.wav",
        "wav48/p316/p316_415.wav"
      ],
      "content": "Do\u00f1a Mar\u00eda abraz\u00f3 a su hijo sin perder ni por un instante su solemne y estirado empaque, y luego saludonos a todos con mucho afecto, nombr\u00e1ndonos uno por uno.",
      "src_second": 10.53981859410431
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p287",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_01_perezgaldos_f000035.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p287/p287_079.wav",
        "wav48/p287/p287_353.wav",
        "wav48/p287/p287_254.wav",
        "wav48/p287/p287_389.wav",
        "wav48/p287/p287_165.wav",
        "wav48/p287/p287_135.wav",
        "wav48/p287/p287_361.wav",
        "wav48/p287/p287_065.wav",
        "wav48/p287/p287_250.wav",
        "wav48/p287/p287_410.wav"
      ],
      "content": "Verdaderamente no carece de raz\u00f3n mi t\u00eda, y sin duda se me preparan en el purgatorio acerbos tormentos por haber ocasionado con mi tenacidad este conflicto.",
      "src_second": 10.52984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p340",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_26_perezgaldos_f000095.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p340/p340_243.wav",
        "wav48/p340/p340_111.wav",
        "wav48/p340/p340_352.wav",
        "wav48/p340/p340_285.wav",
        "wav48/p340/p340_005.wav",
        "wav48/p340/p340_388.wav",
        "wav48/p340/p340_202.wav",
        "wav48/p340/p340_274.wav",
        "wav48/p340/p340_162.wav",
        "wav48/p340/p340_001.wav"
      ],
      "content": "Hab\u00eda llegado el momento de que los paisanos de la calle Mayor pudieran contar el n\u00famero de armas que apuntaban a sus pechos, porque por la calle de la Montera apareci\u00f3 un cuerpo de ej\u00e9rcito,",
      "src_second": 10.526848072562359
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p298",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_11_poe_f000014.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p298/p298_108.wav",
        "wav48/p298/p298_140.wav",
        "wav48/p298/p298_168.wav",
        "wav48/p298/p298_143.wav",
        "wav48/p298/p298_212.wav",
        "wav48/p298/p298_203.wav",
        "wav48/p298/p298_103.wav",
        "wav48/p298/p298_117.wav",
        "wav48/p298/p298_039.wav",
        "wav48/p298/p298_105.wav"
      ],
      "content": "para debilitar mis miembros y aflojar mis nervios hasta el punto de que tiemblo al menor esfuerzo y me asusto de una sombra.",
      "src_second": 10.519818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p351",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_04_poe_f000191.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p351/p351_385.wav",
        "wav48/p351/p351_377.wav",
        "wav48/p351/p351_320.wav",
        "wav48/p351/p351_267.wav",
        "wav48/p351/p351_281.wav",
        "wav48/p351/p351_307.wav",
        "wav48/p351/p351_006.wav",
        "wav48/p351/p351_281.wav",
        "wav48/p351/p351_389.wav",
        "wav48/p351/p351_340.wav"
      ],
      "content": "\u2014Imagino,\u2014dije,\u2014que en la primera tentativa de excavaci\u00f3n errasteis el sitio por la estupidez de J\u00fapiter de hacer",
      "src_second": 10.509841269841269
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p239",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_01_poe_f000023.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p239/p239_067.wav",
        "wav48/p239/p239_485.wav",
        "wav48/p239/p239_501.wav",
        "wav48/p239/p239_333.wav",
        "wav48/p239/p239_405.wav",
        "wav48/p239/p239_331.wav",
        "wav48/p239/p239_458.wav",
        "wav48/p239/p239_410.wav",
        "wav48/p239/p239_065.wav",
        "wav48/p239/p239_217.wav"
      ],
      "content": "Fu\u00e9 casi al obscurecer de una de aquellas tardes de carnaval de suprema locura cuando encontr\u00e9 a mi amigo.",
      "src_second": 10.499818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p234",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_14_dumas_f000124.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p234/p234_162.wav",
        "wav48/p234/p234_307.wav",
        "wav48/p234/p234_326.wav",
        "wav48/p234/p234_233.wav",
        "wav48/p234/p234_132.wav",
        "wav48/p234/p234_198.wav",
        "wav48/p234/p234_126.wav",
        "wav48/p234/p234_161.wav",
        "wav48/p234/p234_109.wav",
        "wav48/p234/p234_311.wav"
      ],
      "content": "\u00e9 intentaba precisarla \u00e1 romper de repente las relaciones de su pasado, que eran las rentas de su porvenir.",
      "src_second": 10.439818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p256",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_12_virgilio_f000166.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p256/p256_170.wav",
        "wav48/p256/p256_153.wav",
        "wav48/p256/p256_194.wav",
        "wav48/p256/p256_275.wav",
        "wav48/p256/p256_312.wav",
        "wav48/p256/p256_043.wav",
        "wav48/p256/p256_162.wav",
        "wav48/p256/p256_310.wav",
        "wav48/p256/p256_066.wav",
        "wav48/p256/p256_105.wav"
      ],
      "content": "Mira tambi\u00e9n a lo lejos los Decios, los Drusos y al terrible Torcuato, armado de una segur, y a Camilo con las ense\u00f1as recobradas del enemigo.",
      "src_second": 10.429841269841269
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p339",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_00_dumas_f000008.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p339/p339_096.wav",
        "wav48/p339/p339_225.wav",
        "wav48/p339/p339_321.wav",
        "wav48/p339/p339_277.wav",
        "wav48/p339/p339_228.wav",
        "wav48/p339/p339_381.wav",
        "wav48/p339/p339_356.wav",
        "wav48/p339/p339_124.wav",
        "wav48/p339/p339_374.wav",
        "wav48/p339/p339_162.wav"
      ],
      "content": "Despu\u00e9s de esta narracion que pocos ignoran, \u00bfnecesita el editor que hoy ofrece vertida al castellano la obra de A.",
      "src_second": 10.40984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p364",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_11_poe_f000170.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p364/p364_194.wav",
        "wav48/p364/p364_151.wav",
        "wav48/p364/p364_034.wav",
        "wav48/p364/p364_085.wav",
        "wav48/p364/p364_189.wav",
        "wav48/p364/p364_306.wav",
        "wav48/p364/p364_200.wav",
        "wav48/p364/p364_074.wav",
        "wav48/p364/p364_190.wav",
        "wav48/p364/p364_217.wav"
      ],
      "content": "\"Guard\u00e1bamos la goleta en una ensenada a cinco millas m\u00e1s arriba de la costa respecto del lugar en que nos encontramos;",
      "src_second": 10.314829931972788
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p245",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_29_perezgaldos_f000164.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p245/p245_028.wav",
        "wav48/p245/p245_024.wav",
        "wav48/p245/p245_161.wav",
        "wav48/p245/p245_232.wav",
        "wav48/p245/p245_217.wav",
        "wav48/p245/p245_241.wav",
        "wav48/p245/p245_230.wav",
        "wav48/p245/p245_113.wav",
        "wav48/p245/p245_050.wav",
        "wav48/p245/p245_313.wav"
      ],
      "content": "Recuerdo haber hecho esfuerzos para seguir; pero no me fue posible, y por un espacio de tiempo que no puedo apreciar, s\u00f3lo tinieblas me rodearon, acompa\u00f1adas de absoluto silencio.",
      "src_second": 10.299818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p362",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_13_dumas_f000153.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p362/p362_258.wav",
        "wav48/p362/p362_214.wav",
        "wav48/p362/p362_336.wav",
        "wav48/p362/p362_314.wav",
        "wav48/p362/p362_211.wav",
        "wav48/p362/p362_229.wav",
        "wav48/p362/p362_022.wav",
        "wav48/p362/p362_101.wav",
        "wav48/p362/p362_007.wav",
        "wav48/p362/p362_255.wav"
      ],
      "content": "\u00a1Oh! perded cuidado, no voy \u00e1 deciros que soy la hija de un coronel retirado y que me han educado en San Dionisio.",
      "src_second": 10.296780045351474
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p250",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_41_delgado_f000086.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p250/p250_001.wav",
        "wav48/p250/p250_272.wav",
        "wav48/p250/p250_465.wav",
        "wav48/p250/p250_080.wav",
        "wav48/p250/p250_102.wav",
        "wav48/p250/p250_409.wav",
        "wav48/p250/p250_087.wav",
        "wav48/p250/p250_354.wav",
        "wav48/p250/p250_383.wav",
        "wav48/p250/p250_017.wav"
      ],
      "content": "Dieron las seis, recog\u00ed algunos papeles que ten\u00eda yo en el caj\u00f3n de la mesa, d\u00ed las gracias a Castro P\u00e9rez por sus bondades para conmigo, y me lanc\u00e9 a la calle.",
      "src_second": 10.26984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p227",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_24_perezgaldos_f000073.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p227/p227_384.wav",
        "wav48/p227/p227_314.wav",
        "wav48/p227/p227_396.wav",
        "wav48/p227/p227_025.wav",
        "wav48/p227/p227_371.wav",
        "wav48/p227/p227_083.wav",
        "wav48/p227/p227_383.wav",
        "wav48/p227/p227_358.wav",
        "wav48/p227/p227_151.wav",
        "wav48/p227/p227_081.wav"
      ],
      "content": "pero despu\u00e9s que ha sido expulsado del ej\u00e9rcito por su cobard\u00eda y mal comportamiento y pu\u00e9stose a servir... Tan grosera burla no merec\u00eda que la contestase,",
      "src_second": 10.259818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p299",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_16_delgado_f000079.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p299/p299_001.wav",
        "wav48/p299/p299_262.wav",
        "wav48/p299/p299_291.wav",
        "wav48/p299/p299_243.wav",
        "wav48/p299/p299_001.wav",
        "wav48/p299/p299_262.wav",
        "wav48/p299/p299_047.wav",
        "wav48/p299/p299_023.wav",
        "wav48/p299/p299_169.wav",
        "wav48/p299/p299_227.wav"
      ],
      "content": "Sea como fuere, prosigamos la tarea, y que la mocedad de hoy, agitada y turbulenta, tristemente precoz, falta de nobles ideales,",
      "src_second": 10.24984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p243",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_23_perezgaldos_f000128.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p243/p243_097.wav",
        "wav48/p243/p243_143.wav",
        "wav48/p243/p243_113.wav",
        "wav48/p243/p243_308.wav",
        "wav48/p243/p243_175.wav",
        "wav48/p243/p243_092.wav",
        "wav48/p243/p243_177.wav",
        "wav48/p243/p243_155.wav",
        "wav48/p243/p243_102.wav",
        "wav48/p243/p243_398.wav"
      ],
      "content": "V\u00e1monos de aqu\u00ed... Entonces not\u00e9 en el semblante hosco y sombr\u00edo de Jean-Jean una alteraci\u00f3n muy visible que no era ciertamente la que produce el miedo.",
      "src_second": 10.24984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p244",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_10_delgado_f000076.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p244/p244_046.wav",
        "wav48/p244/p244_091.wav",
        "wav48/p244/p244_286.wav",
        "wav48/p244/p244_384.wav",
        "wav48/p244/p244_180.wav",
        "wav48/p244/p244_029.wav",
        "wav48/p244/p244_406.wav",
        "wav48/p244/p244_068.wav",
        "wav48/p244/p244_204.wav",
        "wav48/p244/p244_357.wav"
      ],
      "content": "y perder la risue\u00f1a esperanza de suceder al doctor Sarmiento o de heredar la clientela del Se\u00f1or Lic Castro P\u00e9rez, el m\u00e1s ilustre jurisconsulto de Villaverde.",
      "src_second": 10.16984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p314",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_06_perezgaldos_f000128.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p314/p314_207.wav",
        "wav48/p314/p314_198.wav",
        "wav48/p314/p314_096.wav",
        "wav48/p314/p314_327.wav",
        "wav48/p314/p314_349.wav",
        "wav48/p314/p314_420.wav",
        "wav48/p314/p314_347.wav",
        "wav48/p314/p314_228.wav",
        "wav48/p314/p314_355.wav",
        "wav48/p314/p314_380.wav"
      ],
      "content": "Esto me parece muy del caso, pues ser\u00e1 mejor soldado aquel que lleve en su coraz\u00f3n la fe, \u00fanica fuente de toda heroica acci\u00f3n y de la humildad y obediencia,",
      "src_second": 10.105850340136055
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p270",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_21_perezgaldos_f000091.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p270/p270_225.wav",
        "wav48/p270/p270_045.wav",
        "wav48/p270/p270_055.wav",
        "wav48/p270/p270_076.wav",
        "wav48/p270/p270_105.wav",
        "wav48/p270/p270_106.wav",
        "wav48/p270/p270_414.wav",
        "wav48/p270/p270_459.wav",
        "wav48/p270/p270_295.wav",
        "wav48/p270/p270_061.wav"
      ],
      "content": "-Gracias... Siento que no pod\u00e1is ayudarme a buscar a ese valiente joven, paisano m\u00edo, cuyo paradero se ignora y es causa de este mi intempestivo y molesto viaje a Salamanca.",
      "src_second": 10.08984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p351",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_21_perezgaldos_f000091.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p351/p351_232.wav",
        "wav48/p351/p351_088.wav",
        "wav48/p351/p351_177.wav",
        "wav48/p351/p351_287.wav",
        "wav48/p351/p351_266.wav",
        "wav48/p351/p351_412.wav",
        "wav48/p351/p351_251.wav",
        "wav48/p351/p351_291.wav",
        "wav48/p351/p351_301.wav",
        "wav48/p351/p351_068.wav"
      ],
      "content": "-Gracias... Siento que no pod\u00e1is ayudarme a buscar a ese valiente joven, paisano m\u00edo, cuyo paradero se ignora y es causa de este mi intempestivo y molesto viaje a Salamanca.",
      "src_second": 10.08984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p334",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_17_perezgaldos_f000132.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p334/p334_148.wav",
        "wav48/p334/p334_233.wav",
        "wav48/p334/p334_338.wav",
        "wav48/p334/p334_317.wav",
        "wav48/p334/p334_405.wav",
        "wav48/p334/p334_349.wav",
        "wav48/p334/p334_066.wav",
        "wav48/p334/p334_235.wav",
        "wav48/p334/p334_356.wav",
        "wav48/p334/p334_006.wav"
      ],
      "content": "Los rosales ateridos se me representaban cubiertos de rosas, y los naranjos de azahares y frutas que mil p\u00e1jaros ven\u00edan a picotear, participando del fest\u00edn de la boda.",
      "src_second": 10.079818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p282",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_29_perezgaldos_f000031.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p282/p282_207.wav",
        "wav48/p282/p282_135.wav",
        "wav48/p282/p282_011.wav",
        "wav48/p282/p282_021.wav",
        "wav48/p282/p282_185.wav",
        "wav48/p282/p282_328.wav",
        "wav48/p282/p282_034.wav",
        "wav48/p282/p282_355.wav",
        "wav48/p282/p282_315.wav",
        "wav48/p282/p282_129.wav"
      ],
      "content": "Pues con aquellos materiales y la le\u00f1a hizo un gran parapeto en el rinc\u00f3n del fondo, donde estaba el gallinero vac\u00edo, y p\u00fasose dentro de su improvisada fortaleza.",
      "src_second": 10.04984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p267",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_04_poe_f000124.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p267/p267_177.wav",
        "wav48/p267/p267_138.wav",
        "wav48/p267/p267_104.wav",
        "wav48/p267/p267_407.wav",
        "wav48/p267/p267_081.wav",
        "wav48/p267/p267_271.wav",
        "wav48/p267/p267_202.wav",
        "wav48/p267/p267_252.wav",
        "wav48/p267/p267_009.wav",
        "wav48/p267/p267_079.wav"
      ],
      "content": "Cuando en el curso de su composici\u00f3n llegara al final de una frase que naturalmente requiriese un punto o una pausa,",
      "src_second": 10.02984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p274",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_26_perezgaldos_f000017.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p274/p274_008.wav",
        "wav48/p274/p274_156.wav",
        "wav48/p274/p274_239.wav",
        "wav48/p274/p274_083.wav",
        "wav48/p274/p274_101.wav",
        "wav48/p274/p274_027.wav",
        "wav48/p274/p274_136.wav",
        "wav48/p274/p274_094.wav",
        "wav48/p274/p274_034.wav",
        "wav48/p274/p274_454.wav"
      ],
      "content": "Esperando, pues, el socorro, y simulando ataques pasaron dos o tres d\u00edas, en los cuales nada hist\u00f3rico ni particular ocurri\u00f3 digno de ser contado,",
      "src_second": 10.021814058956917
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p330",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_12_poe_f000169.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p330/p330_169.wav",
        "wav48/p330/p330_253.wav",
        "wav48/p330/p330_324.wav",
        "wav48/p330/p330_040.wav",
        "wav48/p330/p330_049.wav",
        "wav48/p330/p330_381.wav",
        "wav48/p330/p330_170.wav",
        "wav48/p330/p330_185.wav",
        "wav48/p330/p330_322.wav",
        "wav48/p330/p330_113.wav"
      ],
      "content": "Me vi arrastrado violentamente hacia el canal del Str\u00f6m, y en algunos minutos me arrebat\u00f3 la corriente abajo",
      "src_second": 10.009841269841269
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p314",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_27_perezgaldos_f000053.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p314/p314_147.wav",
        "wav48/p314/p314_417.wav",
        "wav48/p314/p314_302.wav",
        "wav48/p314/p314_163.wav",
        "wav48/p314/p314_124.wav",
        "wav48/p314/p314_179.wav",
        "wav48/p314/p314_074.wav",
        "wav48/p314/p314_221.wav",
        "wav48/p314/p314_070.wav",
        "wav48/p314/p314_081.wav"
      ],
      "content": "-Usted disipar\u00e1 las dudas del general devolvi\u00e9ndome mi honor, miss Fly, pues de la pureza de sentimientos de usted no creo que duden milord ni sir Abraham Simpson.",
      "src_second": 9.968843537414966
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p250",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_19_dumas_f000068.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p250/p250_241.wav",
        "wav48/p250/p250_040.wav",
        "wav48/p250/p250_154.wav",
        "wav48/p250/p250_362.wav",
        "wav48/p250/p250_253.wav",
        "wav48/p250/p250_345.wav",
        "wav48/p250/p250_126.wav",
        "wav48/p250/p250_073.wav",
        "wav48/p250/p250_097.wav",
        "wav48/p250/p250_287.wav"
      ],
      "content": "t\u00fa, en fin, que no crees mi cari\u00f1o bastante desinteresado para partir conmigo la fortuna que posees ,",
      "src_second": 9.95981859410431
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p314",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_23_perezgaldos_f000041.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p314/p314_184.wav",
        "wav48/p314/p314_011.wav",
        "wav48/p314/p314_376.wav",
        "wav48/p314/p314_283.wav",
        "wav48/p314/p314_312.wav",
        "wav48/p314/p314_143.wav",
        "wav48/p314/p314_144.wav",
        "wav48/p314/p314_325.wav",
        "wav48/p314/p314_097.wav",
        "wav48/p314/p314_089.wav"
      ],
      "content": "Pero yo ando tras el objeto de que coloquen all\u00ed a un primo m\u00edo que sabe tres lenguas, el valenciano, el gallego y el castellano; as\u00ed es que al punto mi compa\u00f1ero",
      "src_second": 9.849841269841269
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p264",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_07_delgado_f000049.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p264/p264_033.wav",
        "wav48/p264/p264_478.wav",
        "wav48/p264/p264_437.wav",
        "wav48/p264/p264_377.wav",
        "wav48/p264/p264_096.wav",
        "wav48/p264/p264_331.wav",
        "wav48/p264/p264_223.wav",
        "wav48/p264/p264_373.wav",
        "wav48/p264/p264_268.wav",
        "wav48/p264/p264_200.wav"
      ],
      "content": "cer\u00faleo y adormecido en sus pozas umbr\u00edas, bajo el dosel de los \u00e1lamos, queriendo arrastrar a su paso las espiras l\u00e1nguidas de los conv\u00f3lvulos perennes.",
      "src_second": 9.839818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p245",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_05_virgilio_f000027.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p245/p245_158.wav",
        "wav48/p245/p245_074.wav",
        "wav48/p245/p245_017.wav",
        "wav48/p245/p245_239.wav",
        "wav48/p245/p245_035.wav",
        "wav48/p245/p245_075.wav",
        "wav48/p245/p245_227.wav",
        "wav48/p245/p245_007.wav",
        "wav48/p245/p245_287.wav",
        "wav48/p245/p245_275.wav"
      ],
      "content": "sigui\u00f3 el partido de Agamen\u00f3n y de sus armadas vencedoras, y atropellando todos los deberes, deg\u00fcella a Polidoro y se apodera por fuerza de su caudal.",
      "src_second": 9.839818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p314",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_03_virgilio_f000090.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p314/p314_301.wav",
        "wav48/p314/p314_147.wav",
        "wav48/p314/p314_188.wav",
        "wav48/p314/p314_332.wav",
        "wav48/p314/p314_025.wav",
        "wav48/p314/p314_395.wav",
        "wav48/p314/p314_039.wav",
        "wav48/p314/p314_153.wav",
        "wav48/p314/p314_220.wav",
        "wav48/p314/p314_316.wav"
      ],
      "content": "para que no pudiese caber por las puertas ni penetrar dentro de las murallas de vuestra ciudad, ni cobijar a vuestro pueblo, seguro bajo el amparo de un antiguo culto.",
      "src_second": 9.839818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p292",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_03_delgado_f000059.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p292/p292_376.wav",
        "wav48/p292/p292_016.wav",
        "wav48/p292/p292_350.wav",
        "wav48/p292/p292_359.wav",
        "wav48/p292/p292_105.wav",
        "wav48/p292/p292_085.wav",
        "wav48/p292/p292_247.wav",
        "wav48/p292/p292_352.wav",
        "wav48/p292/p292_033.wav",
        "wav48/p292/p292_384.wav"
      ],
      "content": "No pude contenerme, y llev\u00e9 a mis labios aquel libro, aquella p\u00e1gina, aquel nombre que no gusto de repetir, aunque resuena en mis o\u00eddos como celeste melod\u00eda;",
      "src_second": 9.839818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p280",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_07_virgilio_f000172.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p280/p280_198.wav",
        "wav48/p280/p280_226.wav",
        "wav48/p280/p280_311.wav",
        "wav48/p280/p280_216.wav",
        "wav48/p280/p280_385.wav",
        "wav48/p280/p280_222.wav",
        "wav48/p280/p280_410.wav",
        "wav48/p280/p280_032.wav",
        "wav48/p280/p280_195.wav",
        "wav48/p280/p280_309.wav"
      ],
      "content": "y pienso en el ni\u00f1o Ascanio, en ese hijo querido, a quien estoy privando injustamente del reino de Hesperia y de los campos que le reservan los hados.",
      "src_second": 9.82984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p258",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_14_perezgaldos_f000137.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p258/p258_183.wav",
        "wav48/p258/p258_024.wav",
        "wav48/p258/p258_084.wav",
        "wav48/p258/p258_020.wav",
        "wav48/p258/p258_281.wav",
        "wav48/p258/p258_027.wav",
        "wav48/p258/p258_118.wav",
        "wav48/p258/p258_092.wav",
        "wav48/p258/p258_082.wav",
        "wav48/p258/p258_069.wav"
      ],
      "content": "Mi amo envi\u00f3 al cirujano para que le asistiese, y \u00e9ste se limit\u00f3 a decir que la herida no habr\u00eda tenido importancia alguna en un joven de veinticuatro a\u00f1os:",
      "src_second": 9.82984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p362",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_13_perezgaldos_f000048.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p362/p362_096.wav",
        "wav48/p362/p362_073.wav",
        "wav48/p362/p362_312.wav",
        "wav48/p362/p362_074.wav",
        "wav48/p362/p362_388.wav",
        "wav48/p362/p362_150.wav",
        "wav48/p362/p362_084.wav",
        "wav48/p362/p362_344.wav",
        "wav48/p362/p362_255.wav",
        "wav48/p362/p362_300.wav"
      ],
      "content": "Sal\u00ed al fin de su casa y del pueblo, y cuando el coche que me conduc\u00eda pas\u00f3 por la plaza de San Antonio, sent\u00ed la algazara del pueblo agolpado delante de palacio.",
      "src_second": 9.739818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p233",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_10_dumas_f000034.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p233/p233_388.wav",
        "wav48/p233/p233_140.wav",
        "wav48/p233/p233_071.wav",
        "wav48/p233/p233_256.wav",
        "wav48/p233/p233_004.wav",
        "wav48/p233/p233_117.wav",
        "wav48/p233/p233_346.wav",
        "wav48/p233/p233_060.wav",
        "wav48/p233/p233_027.wav",
        "wav48/p233/p233_240.wav"
      ],
      "content": "Adem\u00e1s, en cuanto alas  joven es como yo, una mas \u00f3 una menos, \u00bfqu\u00e9 importa?",
      "src_second": 9.739818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p258",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_07_dumas_f000058.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p258/p258_019.wav",
        "wav48/p258/p258_101.wav",
        "wav48/p258/p258_022.wav",
        "wav48/p258/p258_065.wav",
        "wav48/p258/p258_325.wav",
        "wav48/p258/p258_335.wav",
        "wav48/p258/p258_373.wav",
        "wav48/p258/p258_266.wav",
        "wav48/p258/p258_192.wav",
        "wav48/p258/p258_264.wav"
      ],
      "content": "Uno de los mozos de la tienda se qued\u00f3 en el dintel de la puerta y sigui\u00f3 con los ojos el carruaje de la elegante compradora.",
      "src_second": 9.739818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p237",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_42_perezgaldos_f000042.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p237/p237_166.wav",
        "wav48/p237/p237_235.wav",
        "wav48/p237/p237_048.wav",
        "wav48/p237/p237_154.wav",
        "wav48/p237/p237_343.wav",
        "wav48/p237/p237_151.wav",
        "wav48/p237/p237_120.wav",
        "wav48/p237/p237_079.wav",
        "wav48/p237/p237_009.wav",
        "wav48/p237/p237_215.wav"
      ],
      "content": "-Bueno, le llevaremos -dijo In\u00e9s abrazando a su padre-, le llevaremos a Madrid, donde tenemos una casa muy grande, grand\u00edsima, y en la cual estaremos muy anchos,",
      "src_second": 9.73079365079365
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p317",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_29_perezgaldos_f000023.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p317/p317_342.wav",
        "wav48/p317/p317_130.wav",
        "wav48/p317/p317_102.wav",
        "wav48/p317/p317_385.wav",
        "wav48/p317/p317_174.wav",
        "wav48/p317/p317_280.wav",
        "wav48/p317/p317_408.wav",
        "wav48/p317/p317_306.wav",
        "wav48/p317/p317_382.wav",
        "wav48/p317/p317_380.wav"
      ],
      "content": "Se dec\u00eda que en la casa de Correos funcionaba un tribunal militar; pero despu\u00e9s corri\u00f3 la voz de que los individuos de la junta hab\u00edan hecho un convenio con Murat,",
      "src_second": 9.72984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p351",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_04_perezgaldos_f000184.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p351/p351_206.wav",
        "wav48/p351/p351_381.wav",
        "wav48/p351/p351_404.wav",
        "wav48/p351/p351_009.wav",
        "wav48/p351/p351_030.wav",
        "wav48/p351/p351_299.wav",
        "wav48/p351/p351_278.wav",
        "wav48/p351/p351_226.wav",
        "wav48/p351/p351_145.wav",
        "wav48/p351/p351_341.wav"
      ],
      "content": "-Que despu\u00e9s que me estoy arruinando por favorecer con mi peque\u00f1a hacienda a los necesitados, he aqu\u00ed que un se\u00f1or condesito de Rumblar o de Barrab\u00e1s con pintas,",
      "src_second": 9.719818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p262",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_04_perezgaldos_f000127.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p262/p262_386.wav",
        "wav48/p262/p262_296.wav",
        "wav48/p262/p262_075.wav",
        "wav48/p262/p262_087.wav",
        "wav48/p262/p262_161.wav",
        "wav48/p262/p262_391.wav",
        "wav48/p262/p262_217.wav",
        "wav48/p262/p262_377.wav",
        "wav48/p262/p262_105.wav",
        "wav48/p262/p262_163.wav"
      ],
      "content": "Los ingleses, validos de la obscuridad de la noche, dispusieron que el nav\u00edo Soberbio, el m\u00e1s ligero de los que tra\u00edan, apagara sus luces y se colocara entre nuestros dos hermosos barcos.",
      "src_second": 9.719818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p282",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_05_perezgaldos_f000090.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p282/p282_238.wav",
        "wav48/p282/p282_311.wav",
        "wav48/p282/p282_320.wav",
        "wav48/p282/p282_229.wav",
        "wav48/p282/p282_023.wav",
        "wav48/p282/p282_168.wav",
        "wav48/p282/p282_124.wav",
        "wav48/p282/p282_190.wav",
        "wav48/p282/p282_304.wav",
        "wav48/p282/p282_282.wav"
      ],
      "content": "De improviso la diferencia de jerarqu\u00eda social hab\u00eda puesto entre In\u00e9s y yo murallas inexpugnables, y para romper su jaula no bastaban mis fuerzas,",
      "src_second": 9.719818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p261",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_23_delgado_f000034.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p261/p261_207.wav",
        "wav48/p261/p261_282.wav",
        "wav48/p261/p261_131.wav",
        "wav48/p261/p261_053.wav",
        "wav48/p261/p261_316.wav",
        "wav48/p261/p261_001.wav",
        "wav48/p261/p261_026.wav",
        "wav48/p261/p261_249.wav",
        "wav48/p261/p261_125.wav",
        "wav48/p261/p261_077.wav"
      ],
      "content": "Villaverde tuvo con qu\u00e9 entretenerse cada domingo, y las cosas subieron a tal punto que a poco se llegan a las manos los exaltados contendientes.",
      "src_second": 9.699818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p241",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_14_perezgaldos_f000005.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p241/p241_116.wav",
        "wav48/p241/p241_353.wav",
        "wav48/p241/p241_045.wav",
        "wav48/p241/p241_208.wav",
        "wav48/p241/p241_169.wav",
        "wav48/p241/p241_149.wav",
        "wav48/p241/p241_066.wav",
        "wav48/p241/p241_374.wav",
        "wav48/p241/p241_147.wav",
        "wav48/p241/p241_030.wav"
      ],
      "content": "Halleme en este al medio d\u00eda del lunes: mas una vez que lo reconoc\u00ed, aparteme de \u00e9l, tomando por atajos y vericuetos hasta llegar al Tormes,",
      "src_second": 9.66984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p326",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_20_dumas_f000009.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p326/p326_041.wav",
        "wav48/p326/p326_298.wav",
        "wav48/p326/p326_312.wav",
        "wav48/p326/p326_248.wav",
        "wav48/p326/p326_312.wav",
        "wav48/p326/p326_130.wav",
        "wav48/p326/p326_005.wav",
        "wav48/p326/p326_003.wav",
        "wav48/p326/p326_267.wav",
        "wav48/p326/p326_018.wav"
      ],
      "content": "pero nada me respondi\u00f3, cerr\u00f3 la carta que acababa de escribir y la entreg\u00f3 \u00e1 Jos\u00e9 para que la echase al correo.",
      "src_second": 9.64984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p308",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_10_poe_f000050.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p308/p308_379.wav",
        "wav48/p308/p308_158.wav",
        "wav48/p308/p308_383.wav",
        "wav48/p308/p308_331.wav",
        "wav48/p308/p308_315.wav",
        "wav48/p308/p308_001.wav",
        "wav48/p308/p308_234.wav",
        "wav48/p308/p308_255.wav",
        "wav48/p308/p308_311.wav",
        "wav48/p308/p308_151.wav"
      ],
      "content": "Cog\u00edle entonces; y, en su terror por mi violencia, me infiri\u00f3 una peque\u00f1a herida mordi\u00e9ndome la mano.",
      "src_second": 9.60984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p323",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_06_poe_f000264.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p323/p323_009.wav",
        "wav48/p323/p323_080.wav",
        "wav48/p323/p323_315.wav",
        "wav48/p323/p323_189.wav",
        "wav48/p323/p323_070.wav",
        "wav48/p323/p323_081.wav",
        "wav48/p323/p323_139.wav",
        "wav48/p323/p323_187.wav",
        "wav48/p323/p323_080.wav",
        "wav48/p323/p323_094.wav"
      ],
      "content": "Pero en la tapicer\u00eda de la c\u00e1mara, sobre todo, se mostraba, \u00a1ay de m\u00ed! la fantas\u00eda capital de todo aquello.",
      "src_second": 9.579818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p318",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_07_perezgaldos_f000015.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p318/p318_005.wav",
        "wav48/p318/p318_156.wav",
        "wav48/p318/p318_005.wav",
        "wav48/p318/p318_049.wav",
        "wav48/p318/p318_404.wav",
        "wav48/p318/p318_196.wav",
        "wav48/p318/p318_277.wav",
        "wav48/p318/p318_297.wav",
        "wav48/p318/p318_321.wav",
        "wav48/p318/p318_410.wav"
      ],
      "content": "Marcial no cab\u00eda en s\u00ed de gozo, y mi amo, que al principio manifest\u00f3 su alborozo casi con menos gravedad que yo, se entristeci\u00f3 bastante cuando dej\u00f3 de ver el pueblo.",
      "src_second": 9.579818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p300",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_23_dumas_f000121.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p300/p300_052.wav",
        "wav48/p300/p300_242.wav",
        "wav48/p300/p300_377.wav",
        "wav48/p300/p300_024.wav",
        "wav48/p300/p300_367.wav",
        "wav48/p300/p300_150.wav",
        "wav48/p300/p300_309.wav",
        "wav48/p300/p300_133.wav",
        "wav48/p300/p300_046.wav",
        "wav48/p300/p300_291.wav"
      ],
      "content": "Los hallareis todos menos un libro de memorias con vuestra cifra que Margarita quiso guardar y tener en su casa.",
      "src_second": 9.479818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p249",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_03_virgilio_f000175.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p249/p249_179.wav",
        "wav48/p249/p249_088.wav",
        "wav48/p249/p249_089.wav",
        "wav48/p249/p249_067.wav",
        "wav48/p249/p249_013.wav",
        "wav48/p249/p249_008.wav",
        "wav48/p249/p249_014.wav",
        "wav48/p249/p249_199.wav",
        "wav48/p249/p249_137.wav",
        "wav48/p249/p249_254.wav"
      ],
      "content": "por en medio de los dardos y de los enemigos volamos a una muerte segura, dirigi\u00e9ndonos al centro de la ciudad, rodeados por las tinieblas de la noche.",
      "src_second": 9.479818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p340",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_18_dumas_f000013.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p340/p340_313.wav",
        "wav48/p340/p340_111.wav",
        "wav48/p340/p340_014.wav",
        "wav48/p340/p340_105.wav",
        "wav48/p340/p340_176.wav",
        "wav48/p340/p340_066.wav",
        "wav48/p340/p340_301.wav",
        "wav48/p340/p340_060.wav",
        "wav48/p340/p340_331.wav",
        "wav48/p340/p340_237.wav"
      ],
      "content": "Las cortinas estaban herm\u00e9ticamente cerradas y el mundo esterior deten\u00edase para nosotros un momento.",
      "src_second": 9.45981859410431
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p239",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_08_dumas_f000072.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p239/p239_443.wav",
        "wav48/p239/p239_434.wav",
        "wav48/p239/p239_379.wav",
        "wav48/p239/p239_251.wav",
        "wav48/p239/p239_423.wav",
        "wav48/p239/p239_208.wav",
        "wav48/p239/p239_042.wav",
        "wav48/p239/p239_384.wav",
        "wav48/p239/p239_235.wav",
        "wav48/p239/p239_274.wav"
      ],
      "content": "Cuando la pieza hubo concluido, descendimos para tomar un simple fiacre que nos condujo \u00e1, la calle de Anuo, n\u00famero siete.",
      "src_second": 9.429841269841269
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p231",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_06_perezgaldos_f000116.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p231/p231_445.wav",
        "wav48/p231/p231_167.wav",
        "wav48/p231/p231_405.wav",
        "wav48/p231/p231_364.wav",
        "wav48/p231/p231_198.wav",
        "wav48/p231/p231_175.wav",
        "wav48/p231/p231_177.wav",
        "wav48/p231/p231_209.wav",
        "wav48/p231/p231_434.wav",
        "wav48/p231/p231_113.wav"
      ],
      "content": "El admirable efecto que le ha de producir la audici\u00f3n de los versos cl\u00e1sicos a que es tan aficionado, le predispondr\u00e1 en tu favor, y no dudo que te conceder\u00e1 cuanto le pidas.",
      "src_second": 9.429841269841269
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p263",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_03_poe_f000282.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p263/p263_043.wav",
        "wav48/p263/p263_363.wav",
        "wav48/p263/p263_149.wav",
        "wav48/p263/p263_385.wav",
        "wav48/p263/p263_261.wav",
        "wav48/p263/p263_157.wav",
        "wav48/p263/p263_259.wav",
        "wav48/p263/p263_139.wav",
        "wav48/p263/p263_379.wav",
        "wav48/p263/p263_115.wav"
      ],
      "content": "en forma de que los caracteres se hagan visibles solamente cuando se les somete a la acci\u00f3n del fuego.",
      "src_second": 9.425850340136055
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p360",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_14_perezgaldos_f000022.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p360/p360_419.wav",
        "wav48/p360/p360_216.wav",
        "wav48/p360/p360_239.wav",
        "wav48/p360/p360_341.wav",
        "wav48/p360/p360_367.wav",
        "wav48/p360/p360_070.wav",
        "wav48/p360/p360_189.wav",
        "wav48/p360/p360_018.wav",
        "wav48/p360/p360_343.wav",
        "wav48/p360/p360_164.wav"
      ],
      "content": "La base del ej\u00e9rcito de Andaluc\u00eda estaba en las tropas del campo de San Roque mandadas por Casta\u00f1os, y en las que despu\u00e9s trajo Don Teodoro Reding de Granada.",
      "src_second": 9.419818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p300",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_36_perezgaldos_f000016.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p300/p300_224.wav",
        "wav48/p300/p300_351.wav",
        "wav48/p300/p300_048.wav",
        "wav48/p300/p300_047.wav",
        "wav48/p300/p300_170.wav",
        "wav48/p300/p300_379.wav",
        "wav48/p300/p300_321.wav",
        "wav48/p300/p300_228.wav",
        "wav48/p300/p300_102.wav",
        "wav48/p300/p300_135.wav"
      ],
      "content": "Las columnas de uno y otro lado hab\u00edan perdido su alineaci\u00f3n, y formadas de irregulares y deformes grupos ofrec\u00edan frentes erizados de picos,",
      "src_second": 9.40984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p277",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_40_perezgaldos_f000035.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p277/p277_257.wav",
        "wav48/p277/p277_151.wav",
        "wav48/p277/p277_367.wav",
        "wav48/p277/p277_024.wav",
        "wav48/p277/p277_293.wav",
        "wav48/p277/p277_068.wav",
        "wav48/p277/p277_153.wav",
        "wav48/p277/p277_167.wav",
        "wav48/p277/p277_158.wav",
        "wav48/p277/p277_411.wav"
      ],
      "content": "Pues voy a acomodar a esta se\u00f1ora en una habitaci\u00f3n de las de la calle, porque hoy es imposible que encuentre posada, y ma\u00f1ana las dos nos iremos, dej\u00e1ndote tranquilo.",
      "src_second": 9.399818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p266",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_04_poe_f000076.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p266/p266_048.wav",
        "wav48/p266/p266_164.wav",
        "wav48/p266/p266_021.wav",
        "wav48/p266/p266_307.wav",
        "wav48/p266/p266_014.wav",
        "wav48/p266/p266_241.wav",
        "wav48/p266/p266_127.wav",
        "wav48/p266/p266_241.wav",
        "wav48/p266/p266_231.wav",
        "wav48/p266/p266_321.wav"
      ],
      "content": "veamos si hay repetici\u00f3n de tres caracteres colocados en el mismo orden en que el \u00faltimo sea ocho.",
      "src_second": 9.38984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p233",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_09_perezgaldos_f000066.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p233/p233_240.wav",
        "wav48/p233/p233_047.wav",
        "wav48/p233/p233_263.wav",
        "wav48/p233/p233_208.wav",
        "wav48/p233/p233_174.wav",
        "wav48/p233/p233_181.wav",
        "wav48/p233/p233_047.wav",
        "wav48/p233/p233_390.wav",
        "wav48/p233/p233_252.wav",
        "wav48/p233/p233_190.wav"
      ],
      "content": "que escandalizar\u00eda a una espa\u00f1ola y que sin duda os escandaliza a vos... Habiendo matado a Gray por celos, claro que estabais enamorado.",
      "src_second": 9.38984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p265",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_02_poe_f000073.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p265/p265_258.wav",
        "wav48/p265/p265_205.wav",
        "wav48/p265/p265_284.wav",
        "wav48/p265/p265_314.wav",
        "wav48/p265/p265_250.wav",
        "wav48/p265/p265_198.wav",
        "wav48/p265/p265_021.wav",
        "wav48/p265/p265_310.wav",
        "wav48/p265/p265_134.wav",
        "wav48/p265/p265_108.wav"
      ],
      "content": "Jam\u00e1s habr\u00e9is visto reflejos met\u00e1licos m\u00e1s brillantes que los que sus escamas emiten;",
      "src_second": 9.36984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p276",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_17_perezgaldos_f000178.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p276/p276_126.wav",
        "wav48/p276/p276_408.wav",
        "wav48/p276/p276_464.wav",
        "wav48/p276/p276_217.wav",
        "wav48/p276/p276_099.wav",
        "wav48/p276/p276_426.wav",
        "wav48/p276/p276_192.wav",
        "wav48/p276/p276_165.wav",
        "wav48/p276/p276_430.wav",
        "wav48/p276/p276_270.wav"
      ],
      "content": "Conf\u00eda en el portador de este escrito, que es un amigo m\u00edo y de tu mam\u00e1 la condesa de ***, y al cual se\u00f1alar\u00e1s el sitio y hora en que puedo verte,",
      "src_second": 9.367845804988661
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p323",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_13_perezgaldos_f000054.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p323/p323_419.wav",
        "wav48/p323/p323_150.wav",
        "wav48/p323/p323_046.wav",
        "wav48/p323/p323_270.wav",
        "wav48/p323/p323_096.wav",
        "wav48/p323/p323_055.wav",
        "wav48/p323/p323_299.wav",
        "wav48/p323/p323_256.wav",
        "wav48/p323/p323_043.wav",
        "wav48/p323/p323_036.wav"
      ],
      "content": "Pero miss Fly me detuvo con un gesto encantador, diciendo con gracejo sin igual: -No se\u00e1is impetuoso, joven soldado; tomad la carta.",
      "src_second": 9.359818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p330",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_10_poe_f000250.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p330/p330_338.wav",
        "wav48/p330/p330_147.wav",
        "wav48/p330/p330_232.wav",
        "wav48/p330/p330_247.wav",
        "wav48/p330/p330_138.wav",
        "wav48/p330/p330_082.wav",
        "wav48/p330/p330_307.wav",
        "wav48/p330/p330_061.wav",
        "wav48/p330/p330_205.wav",
        "wav48/p330/p330_240.wav"
      ],
      "content": "En el momento inmediato una docena de brazos robustos atacaba el muro. Cay\u00f3 completamente.",
      "src_second": 9.32984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p287",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_04_poe_f000202.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p287/p287_399.wav",
        "wav48/p287/p287_259.wav",
        "wav48/p287/p287_295.wav",
        "wav48/p287/p287_321.wav",
        "wav48/p287/p287_209.wav",
        "wav48/p287/p287_067.wav",
        "wav48/p287/p287_288.wav",
        "wav48/p287/p287_291.wav",
        "wav48/p287/p287_324.wav",
        "wav48/p287/p287_216.wav"
      ],
      "content": "Y luego \u00bfpor qu\u00e9 insistir en que J\u00fapiter dejara caer el escarabajo en vez de una bala por el ojo de la calavera?",
      "src_second": 9.319818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p254",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_35_perezgaldos_f000080.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p254/p254_244.wav",
        "wav48/p254/p254_078.wav",
        "wav48/p254/p254_011.wav",
        "wav48/p254/p254_062.wav",
        "wav48/p254/p254_137.wav",
        "wav48/p254/p254_172.wav",
        "wav48/p254/p254_241.wav",
        "wav48/p254/p254_195.wav",
        "wav48/p254/p254_152.wav",
        "wav48/p254/p254_376.wav"
      ],
      "content": "Un orden preciso en medio de las muertes, un paso seguro, un aplomo sin igual regimentando la maniobra, imped\u00edan que los estragos fuesen excesivos.",
      "src_second": 9.30984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p247",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_46_delgado_f000098.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p247/p247_161.wav",
        "wav48/p247/p247_215.wav",
        "wav48/p247/p247_335.wav",
        "wav48/p247/p247_074.wav",
        "wav48/p247/p247_302.wav",
        "wav48/p247/p247_183.wav",
        "wav48/p247/p247_409.wav",
        "wav48/p247/p247_006.wav",
        "wav48/p247/p247_419.wav",
        "wav48/p247/p247_129.wav"
      ],
      "content": "Un fulgor de plata inundaba el horizonte, y all\u00e1, tras los picachos de la Sierra, surg\u00eda la luna llena, espl\u00e9ndida y magn\u00edfica.",
      "src_second": 9.28984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p279",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_08_perezgaldos_f000020.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p279/p279_200.wav",
        "wav48/p279/p279_212.wav",
        "wav48/p279/p279_089.wav",
        "wav48/p279/p279_345.wav",
        "wav48/p279/p279_362.wav",
        "wav48/p279/p279_269.wav",
        "wav48/p279/p279_030.wav",
        "wav48/p279/p279_111.wav",
        "wav48/p279/p279_314.wav",
        "wav48/p279/p279_349.wav"
      ],
      "content": "Habl\u00e9 con cuantos marineros hall\u00e9 al paso, dici\u00e9ndoles que yo tambi\u00e9n iba a la escuadra, y pregunt\u00e1ndoles con tono muy enf\u00e1tico si hab\u00eda recalado la escuadra de Nelson.",
      "src_second": 9.26984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p340",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_13_virgilio_f000121.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p340/p340_205.wav",
        "wav48/p340/p340_379.wav",
        "wav48/p340/p340_334.wav",
        "wav48/p340/p340_423.wav",
        "wav48/p340/p340_408.wav",
        "wav48/p340/p340_094.wav",
        "wav48/p340/p340_100.wav",
        "wav48/p340/p340_286.wav",
        "wav48/p340/p340_100.wav",
        "wav48/p340/p340_261.wav"
      ],
      "content": "\u00dananse en buen hora, a costa del sacrificio de los suyos, el yerno y el suegro; tu dote ser\u00e1 \u00a1Oh virgen!",
      "src_second": 9.235827664399093
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p304",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_03_poe_f000102.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p304/p304_263.wav",
        "wav48/p304/p304_382.wav",
        "wav48/p304/p304_069.wav",
        "wav48/p304/p304_259.wav",
        "wav48/p304/p304_361.wav",
        "wav48/p304/p304_077.wav",
        "wav48/p304/p304_407.wav",
        "wav48/p304/p304_220.wav",
        "wav48/p304/p304_251.wav",
        "wav48/p304/p304_144.wav"
      ],
      "content": "Aquella arca ten\u00eda tres pies y medio de largo, tres pies de ancho y dos pies y medio de altura.",
      "src_second": 9.219818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p265",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_15_perezgaldos_f000020.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p265/p265_006.wav",
        "wav48/p265/p265_117.wav",
        "wav48/p265/p265_213.wav",
        "wav48/p265/p265_319.wav",
        "wav48/p265/p265_163.wav",
        "wav48/p265/p265_243.wav",
        "wav48/p265/p265_006.wav",
        "wav48/p265/p265_199.wav",
        "wav48/p265/p265_264.wav",
        "wav48/p265/p265_341.wav"
      ],
      "content": "Por \u00faltimo, tras largo consejo celebrado por los generales, se dijo que iban a ser distribuidas las divisiones para tomar la ofensiva inmediatamente.",
      "src_second": 9.16984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p248",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_13_perezgaldos_f000167.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p248/p248_129.wav",
        "wav48/p248/p248_197.wav",
        "wav48/p248/p248_070.wav",
        "wav48/p248/p248_358.wav",
        "wav48/p248/p248_272.wav",
        "wav48/p248/p248_298.wav",
        "wav48/p248/p248_192.wav",
        "wav48/p248/p248_093.wav",
        "wav48/p248/p248_075.wav",
        "wav48/p248/p248_155.wav"
      ],
      "content": "\u00a1Qu\u00e9 terrible momento! A\u00fan me parece que siento bajo mi mano el violento palpitar de un coraz\u00f3n, que hasta en aquel instante terrible no lat\u00eda sino por la patria.",
      "src_second": 9.159818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p273",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_11_virgilio_f000100.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p273/p273_360.wav",
        "wav48/p273/p273_106.wav",
        "wav48/p273/p273_182.wav",
        "wav48/p273/p273_174.wav",
        "wav48/p273/p273_419.wav",
        "wav48/p273/p273_403.wav",
        "wav48/p273/p273_038.wav",
        "wav48/p273/p273_094.wav",
        "wav48/p273/p273_088.wav",
        "wav48/p273/p273_116.wav"
      ],
      "content": "Entre tanto los Troyanos continuaban en la playa llorando a Miseno, y tributaban los \u00faltimos honores a sus insensibles despojos.",
      "src_second": 9.12984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p347",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_11_poe_f000090.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p347/p347_109.wav",
        "wav48/p347/p347_150.wav",
        "wav48/p347/p347_134.wav",
        "wav48/p347/p347_017.wav",
        "wav48/p347/p347_356.wav",
        "wav48/p347/p347_273.wav",
        "wav48/p347/p347_397.wav",
        "wav48/p347/p347_117.wav",
        "wav48/p347/p347_362.wav",
        "wav48/p347/p347_045.wav"
      ],
      "content": "\"Esto,\" dije al cabo al anciano, \"esto no puede ser otra cosa que el gran remolino del Maelstr\u00f6m.",
      "src_second": 9.10984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p249",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_23_perezgaldos_f000035.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p249/p249_161.wav",
        "wav48/p249/p249_353.wav",
        "wav48/p249/p249_273.wav",
        "wav48/p249/p249_147.wav",
        "wav48/p249/p249_061.wav",
        "wav48/p249/p249_251.wav",
        "wav48/p249/p249_181.wav",
        "wav48/p249/p249_324.wav",
        "wav48/p249/p249_107.wav",
        "wav48/p249/p249_135.wav"
      ],
      "content": "esas dos catedrales, la una anciana y de rodillas, arrugada, inv\u00e1lida, agazapada contra el suelo y al arrimo de su hija,",
      "src_second": 9.099818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p263",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_11_virgilio_f000042.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p263/p263_172.wav",
        "wav48/p263/p263_018.wav",
        "wav48/p263/p263_458.wav",
        "wav48/p263/p263_461.wav",
        "wav48/p263/p263_345.wav",
        "wav48/p263/p263_092.wav",
        "wav48/p263/p263_236.wav",
        "wav48/p263/p263_337.wav",
        "wav48/p263/p263_036.wav",
        "wav48/p263/p263_075.wav"
      ],
      "content": "\"\u00a1Oh t\u00fa! que al fin te libraste, exclama, de los grandes peligros del mar, pero otros mayores te aguardan en tierra.",
      "src_second": 9.08984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p303",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_24_dumas_f000070.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p303/p303_250.wav",
        "wav48/p303/p303_284.wav",
        "wav48/p303/p303_342.wav",
        "wav48/p303/p303_122.wav",
        "wav48/p303/p303_181.wav",
        "wav48/p303/p303_334.wav",
        "wav48/p303/p303_157.wav",
        "wav48/p303/p303_102.wav",
        "wav48/p303/p303_078.wav",
        "wav48/p303/p303_076.wav"
      ],
      "content": "desde unas tres semanas no hab\u00eda dejado escapar ocas\u00edon alguna de apesadumbrar \u00e1 Margarita,",
      "src_second": 9.03981859410431
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p362",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_14_perezgaldos_f000043.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p362/p362_269.wav",
        "wav48/p362/p362_198.wav",
        "wav48/p362/p362_139.wav",
        "wav48/p362/p362_086.wav",
        "wav48/p362/p362_349.wav",
        "wav48/p362/p362_020.wav",
        "wav48/p362/p362_318.wav",
        "wav48/p362/p362_193.wav",
        "wav48/p362/p362_302.wav",
        "wav48/p362/p362_011.wav"
      ],
      "content": "Por cierto que voy a reunir mi gente para ir a ocupar la posici\u00f3n, no sea que el se\u00f1orc\u00f3rcego quiera darnos una sorpresa con su acostumbrada mala fe.",
      "src_second": 9.03981859410431
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p246",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_11_perezgaldos_f000041.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p246/p246_124.wav",
        "wav48/p246/p246_119.wav",
        "wav48/p246/p246_025.wav",
        "wav48/p246/p246_040.wav",
        "wav48/p246/p246_010.wav",
        "wav48/p246/p246_174.wav",
        "wav48/p246/p246_182.wav",
        "wav48/p246/p246_070.wav",
        "wav48/p246/p246_295.wav",
        "wav48/p246/p246_265.wav"
      ],
      "content": "Empuj\u00e1bamos todos, pugnando cada cual por acercarse, y codazo por aqu\u00ed, codazo por all\u00ed, Lopito y yo pudimos aproximarnos bastante a la puerta.",
      "src_second": 9.019818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p275",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_00_poe_f000109.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p275/p275_419.wav",
        "wav48/p275/p275_288.wav",
        "wav48/p275/p275_234.wav",
        "wav48/p275/p275_068.wav",
        "wav48/p275/p275_084.wav",
        "wav48/p275/p275_061.wav",
        "wav48/p275/p275_171.wav",
        "wav48/p275/p275_287.wav",
        "wav48/p275/p275_330.wav",
        "wav48/p275/p275_295.wav"
      ],
      "content": "cre\u00eda evidentemente que el argumento m\u00e1s tr\u00e1gico es la situaci\u00f3n de un hombre robusto afrontando el temor de la muerte.",
      "src_second": 9.019818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p360",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_03_poe_f000316.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p360/p360_156.wav",
        "wav48/p360/p360_214.wav",
        "wav48/p360/p360_052.wav",
        "wav48/p360/p360_365.wav",
        "wav48/p360/p360_290.wav",
        "wav48/p360/p360_104.wav",
        "wav48/p360/p360_309.wav",
        "wav48/p360/p360_329.wav",
        "wav48/p360/p360_329.wav",
        "wav48/p360/p360_281.wav"
      ],
      "content": "Y luego, aquella serie de incidentes y coincidencias, \u00a1era todo tan extraordinario!",
      "src_second": 9.009841269841269
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p258",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_05_perezgaldos_f000140.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p258/p258_073.wav",
        "wav48/p258/p258_180.wav",
        "wav48/p258/p258_313.wav",
        "wav48/p258/p258_009.wav",
        "wav48/p258/p258_088.wav",
        "wav48/p258/p258_161.wav",
        "wav48/p258/p258_403.wav",
        "wav48/p258/p258_163.wav",
        "wav48/p258/p258_048.wav",
        "wav48/p258/p258_194.wav"
      ],
      "content": "Desde que le ve\u00eda entrar sent\u00eda mi sangre enardecida, y siempre que me ordenaba algo, hac\u00edalo con los peores modos posibles, deseoso de significarle mi alto enojo.",
      "src_second": 8.999818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p253",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_19_virgilio_f000129.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p253/p253_083.wav",
        "wav48/p253/p253_387.wav",
        "wav48/p253/p253_265.wav",
        "wav48/p253/p253_058.wav",
        "wav48/p253/p253_302.wav",
        "wav48/p253/p253_270.wav",
        "wav48/p253/p253_298.wav",
        "wav48/p253/p253_293.wav",
        "wav48/p253/p253_198.wav",
        "wav48/p253/p253_206.wav"
      ],
      "content": "o cuando sale el ardiente Sirio, trayendo a los m\u00edseros mortales sed y enfermedades, y contristando el cielo con su aciaga luz.",
      "src_second": 8.98984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p298",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_08_perezgaldos_f000005.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p298/p298_028.wav",
        "wav48/p298/p298_387.wav",
        "wav48/p298/p298_164.wav",
        "wav48/p298/p298_117.wav",
        "wav48/p298/p298_027.wav",
        "wav48/p298/p298_019.wav",
        "wav48/p298/p298_024.wav",
        "wav48/p298/p298_063.wav",
        "wav48/p298/p298_151.wav",
        "wav48/p298/p298_339.wav"
      ],
      "content": "Nada de particular hallamos durante nuestro tr\u00e1nsito por las nuevas poblaciones, a no ser la alarma, la inquietud y los preparativos de defensa.",
      "src_second": 8.98984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p318",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_11_poe_f000268.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p318/p318_122.wav",
        "wav48/p318/p318_067.wav",
        "wav48/p318/p318_304.wav",
        "wav48/p318/p318_359.wav",
        "wav48/p318/p318_340.wav",
        "wav48/p318/p318_422.wav",
        "wav48/p318/p318_291.wav",
        "wav48/p318/p318_170.wav",
        "wav48/p318/p318_331.wav",
        "wav48/p318/p318_329.wav"
      ],
      "content": "Mir\u00e9 la esfera a la luz de la luna, y romp\u00ed a llorar mientras lo arrojaba a lo lejos en el oc\u00e9ano.",
      "src_second": 8.987845804988662
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p269",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_07_poe_f000014.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p269/p269_236.wav",
        "wav48/p269/p269_075.wav",
        "wav48/p269/p269_213.wav",
        "wav48/p269/p269_078.wav",
        "wav48/p269/p269_208.wav",
        "wav48/p269/p269_306.wav",
        "wav48/p269/p269_337.wav",
        "wav48/p269/p269_312.wav",
        "wav48/p269/p269_172.wav",
        "wav48/p269/p269_238.wav"
      ],
      "content": "Era \u00e9sta de amplia y magn\u00edfica estructura, creaci\u00f3n de la propia augusta y exc\u00e9ntrica fantas\u00eda del monarca.",
      "src_second": 8.979818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p299",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_02_perezgaldos_f000154.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p299/p299_270.wav",
        "wav48/p299/p299_145.wav",
        "wav48/p299/p299_316.wav",
        "wav48/p299/p299_321.wav",
        "wav48/p299/p299_293.wav",
        "wav48/p299/p299_182.wav",
        "wav48/p299/p299_136.wav",
        "wav48/p299/p299_344.wav",
        "wav48/p299/p299_109.wav",
        "wav48/p299/p299_369.wav"
      ],
      "content": "y la torpeza con que cerraba los ojos a la evidencia, creyendo que el consentimiento de su hija era sincero, sin m\u00e1s garant\u00eda que la educaci\u00f3n de las monjas;",
      "src_second": 8.929841269841269
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p264",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_09_poe_f000264.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p264/p264_463.wav",
        "wav48/p264/p264_271.wav",
        "wav48/p264/p264_279.wav",
        "wav48/p264/p264_174.wav",
        "wav48/p264/p264_300.wav",
        "wav48/p264/p264_245.wav",
        "wav48/p264/p264_435.wav",
        "wav48/p264/p264_317.wav",
        "wav48/p264/p264_155.wav",
        "wav48/p264/p264_054.wav"
      ],
      "content": "y que lanz\u00e1ndose de all\u00ed intr\u00e9pidamente hizo oscilar la persiana en forma de cerrarla;",
      "src_second": 8.919818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p255",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_01_perezgaldos_f000069.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p255/p255_103.wav",
        "wav48/p255/p255_263.wav",
        "wav48/p255/p255_284.wav",
        "wav48/p255/p255_011.wav",
        "wav48/p255/p255_043.wav",
        "wav48/p255/p255_366.wav",
        "wav48/p255/p255_208.wav",
        "wav48/p255/p255_325.wav",
        "wav48/p255/p255_213.wav",
        "wav48/p255/p255_081.wav"
      ],
      "content": "y hartas veces dec\u00eda la Naranjera que en su casa no se consent\u00edan trampas, raz\u00f3n por la cual creemos que aquel era juego de ley,",
      "src_second": 8.899818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p249",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_21_virgilio_f000116.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p249/p249_174.wav",
        "wav48/p249/p249_007.wav",
        "wav48/p249/p249_028.wav",
        "wav48/p249/p249_322.wav",
        "wav48/p249/p249_340.wav",
        "wav48/p249/p249_270.wav",
        "wav48/p249/p249_098.wav",
        "wav48/p249/p249_300.wav",
        "wav48/p249/p249_217.wav",
        "wav48/p249/p249_297.wav"
      ],
      "content": "\u00bfRecordar\u00e9 el reinado de Nept\u00f3lemo; los revueltos penates de Idomeneo; a los Locros, hoy moradores de la playa l\u00edbica?",
      "src_second": 8.851791383219954
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p300",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_09_delgado_f000003.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p300/p300_141.wav",
        "wav48/p300/p300_223.wav",
        "wav48/p300/p300_202.wav",
        "wav48/p300/p300_151.wav",
        "wav48/p300/p300_007.wav",
        "wav48/p300/p300_137.wav",
        "wav48/p300/p300_297.wav",
        "wav48/p300/p300_081.wav",
        "wav48/p300/p300_046.wav",
        "wav48/p300/p300_104.wav"
      ],
      "content": "Iba delante de m\u00ed un grupo de chiquillos que ven\u00edan de la \u00abEscuela Nacional\u00bb, alegres, parlanchines, con sus bolsas de brin en bandolera,",
      "src_second": 8.839818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p307",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_07_perezgaldos_f000048.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p307/p307_337.wav",
        "wav48/p307/p307_028.wav",
        "wav48/p307/p307_130.wav",
        "wav48/p307/p307_190.wav",
        "wav48/p307/p307_108.wav",
        "wav48/p307/p307_163.wav",
        "wav48/p307/p307_393.wav",
        "wav48/p307/p307_235.wav",
        "wav48/p307/p307_357.wav",
        "wav48/p307/p307_362.wav"
      ],
      "content": "Tornaron a montar en sus carricoches muchas de las hembras formando parte del convoy de v\u00edveres y municiones, y otras quedaron en Santi Sp\u00edritus.",
      "src_second": 8.819818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p347",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_36_perezgaldos_f000055.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p347/p347_179.wav",
        "wav48/p347/p347_311.wav",
        "wav48/p347/p347_010.wav",
        "wav48/p347/p347_154.wav",
        "wav48/p347/p347_194.wav",
        "wav48/p347/p347_208.wav",
        "wav48/p347/p347_151.wav",
        "wav48/p347/p347_191.wav",
        "wav48/p347/p347_310.wav",
        "wav48/p347/p347_283.wav"
      ],
      "content": "qui\u00e9n lograba poner la mano en una de aquellas veneradas \u00e1guilas que se hab\u00edan pavoneado orgullosas por toda Europa, desde Berl\u00edn hasta Lisboa.",
      "src_second": 8.80984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p229",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_08_poe_f000199.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p229/p229_281.wav",
        "wav48/p229/p229_013.wav",
        "wav48/p229/p229_112.wav",
        "wav48/p229/p229_193.wav",
        "wav48/p229/p229_183.wav",
        "wav48/p229/p229_138.wav",
        "wav48/p229/p229_382.wav",
        "wav48/p229/p229_158.wav",
        "wav48/p229/p229_313.wav",
        "wav48/p229/p229_009.wav"
      ],
      "content": "Os hab\u00eda dicho alguna vez que se refer\u00eda a Ori\u00f3n, que antiguamente se escrib\u00eda Uri\u00f3n;",
      "src_second": 8.799818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p295",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_19_dumas_f000080.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p295/p295_098.wav",
        "wav48/p295/p295_280.wav",
        "wav48/p295/p295_080.wav",
        "wav48/p295/p295_006.wav",
        "wav48/p295/p295_076.wav",
        "wav48/p295/p295_276.wav",
        "wav48/p295/p295_302.wav",
        "wav48/p295/p295_233.wav",
        "wav48/p295/p295_004.wav",
        "wav48/p295/p295_284.wav"
      ],
      "content": "en nombre del cielo, Armando, no me condenes \u00e1 la vida que en otro tiempo me he visto obligada \u00e1 llevar.",
      "src_second": 8.779818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p303",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_04_poe_f000167.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p303/p303_163.wav",
        "wav48/p303/p303_026.wav",
        "wav48/p303/p303_185.wav",
        "wav48/p303/p303_219.wav",
        "wav48/p303/p303_164.wav",
        "wav48/p303/p303_203.wav",
        "wav48/p303/p303_002.wav",
        "wav48/p303/p303_057.wav",
        "wav48/p303/p303_103.wav",
        "wav48/p303/p303_109.wav"
      ],
      "content": "lo mov\u00ed cautelosamente arriba y abajo hasta que atrajo mi atenci\u00f3n una hendedura circular",
      "src_second": 8.76984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p244",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_10_perezgaldos_f000082.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p244/p244_392.wav",
        "wav48/p244/p244_206.wav",
        "wav48/p244/p244_081.wav",
        "wav48/p244/p244_087.wav",
        "wav48/p244/p244_160.wav",
        "wav48/p244/p244_303.wav",
        "wav48/p244/p244_114.wav",
        "wav48/p244/p244_033.wav",
        "wav48/p244/p244_257.wav",
        "wav48/p244/p244_182.wav"
      ],
      "content": "pero por lo com\u00fan todos eran de leva, obedec\u00edan las \u00f3rdenes como de mala gana, y estoy seguro de que no ten\u00edan ni el m\u00e1s leve sentimiento de patriotismo.",
      "src_second": 8.759818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p272",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_12_perezgaldos_f000122.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p272/p272_008.wav",
        "wav48/p272/p272_107.wav",
        "wav48/p272/p272_202.wav",
        "wav48/p272/p272_389.wav",
        "wav48/p272/p272_411.wav",
        "wav48/p272/p272_327.wav",
        "wav48/p272/p272_285.wav",
        "wav48/p272/p272_173.wav",
        "wav48/p272/p272_143.wav",
        "wav48/p272/p272_346.wav"
      ],
      "content": "La bandera que les serv\u00eda de ilustre mortaja parec\u00eda ponerles fuera de aquella esfera de responsabilidad, de mengua y desesperaci\u00f3n en que todos nos encontr\u00e1bamos.",
      "src_second": 8.74984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p339",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_07_poe_f000046.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p339/p339_389.wav",
        "wav48/p339/p339_401.wav",
        "wav48/p339/p339_050.wav",
        "wav48/p339/p339_406.wav",
        "wav48/p339/p339_375.wav",
        "wav48/p339/p339_287.wav",
        "wav48/p339/p339_156.wav",
        "wav48/p339/p339_244.wav",
        "wav48/p339/p339_268.wav",
        "wav48/p339/p339_306.wav"
      ],
      "content": "La s\u00e9ptima habitaci\u00f3n estaba severamente revestida de tapicer\u00edas de terciopelo negro que cubr\u00edan el techo",
      "src_second": 8.74984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p318",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_24_delgado_f000029.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p318/p318_148.wav",
        "wav48/p318/p318_211.wav",
        "wav48/p318/p318_094.wav",
        "wav48/p318/p318_194.wav",
        "wav48/p318/p318_397.wav",
        "wav48/p318/p318_301.wav",
        "wav48/p318/p318_335.wav",
        "wav48/p318/p318_015.wav",
        "wav48/p318/p318_397.wav",
        "wav48/p318/p318_417.wav"
      ],
      "content": "me instalaba yo, triste y contrariado, en un sill\u00f3n, cerca de ellas, y sin decir palabra me engolfaba en la lectura de un libro ameno.",
      "src_second": 8.739818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p243",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_63_delgado_f000042.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p243/p243_365.wav",
        "wav48/p243/p243_035.wav",
        "wav48/p243/p243_148.wav",
        "wav48/p243/p243_089.wav",
        "wav48/p243/p243_276.wav",
        "wav48/p243/p243_341.wav",
        "wav48/p243/p243_150.wav",
        "wav48/p243/p243_060.wav",
        "wav48/p243/p243_093.wav",
        "wav48/p243/p243_273.wav"
      ],
      "content": "\u00abMucho le pido que te d\u00e9 fuerzas y resignaci\u00f3n para sufrir este golpe, y te dar\u00e1 las dos cosas porque en cambio le he ofrecido mi vida.",
      "src_second": 8.734829931972788
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p335",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_24_delgado_f000061.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p335/p335_055.wav",
        "wav48/p335/p335_106.wav",
        "wav48/p335/p335_011.wav",
        "wav48/p335/p335_411.wav",
        "wav48/p335/p335_053.wav",
        "wav48/p335/p335_220.wav",
        "wav48/p335/p335_392.wav",
        "wav48/p335/p335_400.wav",
        "wav48/p335/p335_048.wav",
        "wav48/p335/p335_180.wav"
      ],
      "content": "t\u00edmida flor de p\u00e9lalos embalsamados que se abre al rayo apacible de tus miradas, regada con el llanto de tempranos infortunios.",
      "src_second": 8.70984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p246",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_09_perezgaldos_f000041.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p246/p246_273.wav",
        "wav48/p246/p246_340.wav",
        "wav48/p246/p246_264.wav",
        "wav48/p246/p246_211.wav",
        "wav48/p246/p246_299.wav",
        "wav48/p246/p246_208.wav",
        "wav48/p246/p246_203.wav",
        "wav48/p246/p246_053.wav",
        "wav48/p246/p246_260.wav",
        "wav48/p246/p246_037.wav"
      ],
      "content": "de modo que a las manos del odio justo o injusto, se unen para rematar la v\u00edctima las manos de la ingratitud, el m\u00e1s canalla de todos los vicios.",
      "src_second": 8.70984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p335",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_49_delgado_f000152.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p335/p335_050.wav",
        "wav48/p335/p335_356.wav",
        "wav48/p335/p335_091.wav",
        "wav48/p335/p335_259.wav",
        "wav48/p335/p335_129.wav",
        "wav48/p335/p335_072.wav",
        "wav48/p335/p335_259.wav",
        "wav48/p335/p335_067.wav",
        "wav48/p335/p335_343.wav",
        "wav48/p335/p335_168.wav"
      ],
      "content": "Y, cosa rara en personas que han padecido mucho en la mocedad, no se torn\u00f3 mis\u00e1ntropo, ni ego\u00edsta, ni se le agri\u00f3 el car\u00e1cter.",
      "src_second": 8.70984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p313",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_01_perezgaldos_f000052.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p313/p313_109.wav",
        "wav48/p313/p313_188.wav",
        "wav48/p313/p313_080.wav",
        "wav48/p313/p313_141.wav",
        "wav48/p313/p313_194.wav",
        "wav48/p313/p313_046.wav",
        "wav48/p313/p313_271.wav",
        "wav48/p313/p313_373.wav",
        "wav48/p313/p313_223.wav",
        "wav48/p313/p313_270.wav"
      ],
      "content": "Las gentes desvalidas se disputan con ferocidad un troncho de col, y las sobras de aquellos pocos que tienen todav\u00eda en su casa mesa con manteles.",
      "src_second": 8.70984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p317",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_05_poe_f000120.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p317/p317_273.wav",
        "wav48/p317/p317_127.wav",
        "wav48/p317/p317_201.wav",
        "wav48/p317/p317_182.wav",
        "wav48/p317/p317_276.wav",
        "wav48/p317/p317_259.wav",
        "wav48/p317/p317_013.wav",
        "wav48/p317/p317_038.wav",
        "wav48/p317/p317_178.wav",
        "wav48/p317/p317_162.wav"
      ],
      "content": "en forma tal, que me era imposible asociar su ar\u00e1bigo estilo con la idea de un ser humano.",
      "src_second": 8.70984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p285",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_09_poe_f000245.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p285/p285_024.wav",
        "wav48/p285/p285_304.wav",
        "wav48/p285/p285_235.wav",
        "wav48/p285/p285_095.wav",
        "wav48/p285/p285_011.wav",
        "wav48/p285/p285_347.wav",
        "wav48/p285/p285_078.wav",
        "wav48/p285/p285_114.wav",
        "wav48/p285/p285_142.wav",
        "wav48/p285/p285_102.wav"
      ],
      "content": "A cinco pies y medio m\u00e1s o menos de la ventana en cuesti\u00f3n se eleva un pararrayos.",
      "src_second": 8.699818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p362",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_09_perezgaldos_f000048.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p362/p362_028.wav",
        "wav48/p362/p362_056.wav",
        "wav48/p362/p362_269.wav",
        "wav48/p362/p362_414.wav",
        "wav48/p362/p362_051.wav",
        "wav48/p362/p362_006.wav",
        "wav48/p362/p362_181.wav",
        "wav48/p362/p362_277.wav",
        "wav48/p362/p362_110.wav",
        "wav48/p362/p362_008.wav"
      ],
      "content": "y artillado de nuevo en mil ochocientos cinco, ten\u00eda sobre sus costados, cuando yo le vi, ciento cuarenta bocas de fuego, entre ca\u00f1ones y carronadas.",
      "src_second": 8.639818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p326",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_29_perezgaldos_f000064.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p326/p326_214.wav",
        "wav48/p326/p326_088.wav",
        "wav48/p326/p326_299.wav",
        "wav48/p326/p326_341.wav",
        "wav48/p326/p326_255.wav",
        "wav48/p326/p326_030.wav",
        "wav48/p326/p326_039.wav",
        "wav48/p326/p326_312.wav",
        "wav48/p326/p326_363.wav",
        "wav48/p326/p326_184.wav"
      ],
      "content": "-No me nombres a miss Fly... Si en un momento me afligi\u00f3 el conocerla, ya no hago caso de ella... -dijo secando sus l\u00e1grimas-.",
      "src_second": 8.62984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p245",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_34_delgado_f000076.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p245/p245_257.wav",
        "wav48/p245/p245_235.wav",
        "wav48/p245/p245_155.wav",
        "wav48/p245/p245_105.wav",
        "wav48/p245/p245_164.wav",
        "wav48/p245/p245_354.wav",
        "wav48/p245/p245_156.wav",
        "wav48/p245/p245_109.wav",
        "wav48/p245/p245_128.wav",
        "wav48/p245/p245_127.wav"
      ],
      "content": "t\u00eda Pepa no se apart\u00f3 de la enferma en toda la tarde, y Angelina y yo nos la pasamos en el jardincillo, sentados al pie de los naranjos.",
      "src_second": 8.625850340136054
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p351",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_12_poe_f000175.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p351/p351_190.wav",
        "wav48/p351/p351_168.wav",
        "wav48/p351/p351_397.wav",
        "wav48/p351/p351_404.wav",
        "wav48/p351/p351_024.wav",
        "wav48/p351/p351_122.wav",
        "wav48/p351/p351_382.wav",
        "wav48/p351/p351_040.wav",
        "wav48/p351/p351_320.wav",
        "wav48/p351/p351_076.wav"
      ],
      "content": "Dicen tambi\u00e9n que ha variado toda la expresi\u00f3n de mi fisonom\u00eda.",
      "src_second": 8.56984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p281",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_02_perezgaldos_f000128.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p281/p281_121.wav",
        "wav48/p281/p281_102.wav",
        "wav48/p281/p281_447.wav",
        "wav48/p281/p281_135.wav",
        "wav48/p281/p281_456.wav",
        "wav48/p281/p281_153.wav",
        "wav48/p281/p281_177.wav",
        "wav48/p281/p281_023.wav",
        "wav48/p281/p281_062.wav",
        "wav48/p281/p281_091.wav"
      ],
      "content": "Mucho sentir\u00e9 separarme de ti; pero servirame de consuelo la idea de que est\u00e1s contenta, de que disfrutas mil comodidades que yo no te puedo dar.",
      "src_second": 8.53981859410431
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p273",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_24_perezgaldos_f000032.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p273/p273_121.wav",
        "wav48/p273/p273_045.wav",
        "wav48/p273/p273_340.wav",
        "wav48/p273/p273_259.wav",
        "wav48/p273/p273_195.wav",
        "wav48/p273/p273_291.wav",
        "wav48/p273/p273_023.wav",
        "wav48/p273/p273_090.wav",
        "wav48/p273/p273_131.wav",
        "wav48/p273/p273_196.wav"
      ],
      "content": "En cambio no olvidar\u00e9 que has hecho una promesa, y cuanto hago por ti no es m\u00e1s que la recompensa anticipada que ganas cumpliendo lo pactado.",
      "src_second": 8.499818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p237",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_51_delgado_f000019.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p237/p237_001.wav",
        "wav48/p237/p237_346.wav",
        "wav48/p237/p237_080.wav",
        "wav48/p237/p237_086.wav",
        "wav48/p237/p237_193.wav",
        "wav48/p237/p237_109.wav",
        "wav48/p237/p237_328.wav",
        "wav48/p237/p237_004.wav",
        "wav48/p237/p237_227.wav",
        "wav48/p237/p237_220.wav"
      ],
      "content": "y pronto hubo entre los dos cierta confianza decorosa y afable de la cual naci\u00f3 una amistad placentera y cordial.",
      "src_second": 8.499818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p307",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_26_delgado_f000025.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p307/p307_230.wav",
        "wav48/p307/p307_419.wav",
        "wav48/p307/p307_294.wav",
        "wav48/p307/p307_050.wav",
        "wav48/p307/p307_381.wav",
        "wav48/p307/p307_226.wav",
        "wav48/p307/p307_296.wav",
        "wav48/p307/p307_369.wav",
        "wav48/p307/p307_342.wav",
        "wav48/p307/p307_149.wav"
      ],
      "content": "\u00a1Qu\u00e9 bien se harmonizaba aquel vibrante vocer\u00edo con el despertar de valles y monta\u00f1as, con los preludios del pueblo alado,",
      "src_second": 8.48984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p264",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_14_perezgaldos_f000105.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p264/p264_013.wav",
        "wav48/p264/p264_281.wav",
        "wav48/p264/p264_388.wav",
        "wav48/p264/p264_023.wav",
        "wav48/p264/p264_240.wav",
        "wav48/p264/p264_016.wav",
        "wav48/p264/p264_276.wav",
        "wav48/p264/p264_368.wav",
        "wav48/p264/p264_150.wav",
        "wav48/p264/p264_059.wav"
      ],
      "content": "cuando salud\u00e1bamos a C\u00e1diz llenos de alegr\u00eda, nos vimos de nuevo en poder de la tempestad, que hacia fuera nos atra\u00eda, ansiosa de rematarnos.",
      "src_second": 8.48984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p323",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_03_perezgaldos_f000115.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p323/p323_060.wav",
        "wav48/p323/p323_345.wav",
        "wav48/p323/p323_017.wav",
        "wav48/p323/p323_049.wav",
        "wav48/p323/p323_164.wav",
        "wav48/p323/p323_205.wav",
        "wav48/p323/p323_119.wav",
        "wav48/p323/p323_280.wav",
        "wav48/p323/p323_395.wav",
        "wav48/p323/p323_133.wav"
      ],
      "content": "Porque yo tengo para m\u00ed que si a esos se\u00f1ores se les caen los calzones es porque, como dijo el otro, al que mal vive, el miedo le sigue.",
      "src_second": 8.485850340136054
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p282",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_27_perezgaldos_f000014.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p282/p282_166.wav",
        "wav48/p282/p282_271.wav",
        "wav48/p282/p282_073.wav",
        "wav48/p282/p282_089.wav",
        "wav48/p282/p282_277.wav",
        "wav48/p282/p282_025.wav",
        "wav48/p282/p282_261.wav",
        "wav48/p282/p282_276.wav",
        "wav48/p282/p282_367.wav",
        "wav48/p282/p282_043.wav"
      ],
      "content": "de caballo a caballo, y habr\u00eda puesto en ejecuci\u00f3n mi atrevido pensamiento si ella no lo impidiera un tanto suspensa y escandalizada.",
      "src_second": 8.479818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p250",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_03_delgado_f000083.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p250/p250_153.wav",
        "wav48/p250/p250_382.wav",
        "wav48/p250/p250_454.wav",
        "wav48/p250/p250_370.wav",
        "wav48/p250/p250_301.wav",
        "wav48/p250/p250_093.wav",
        "wav48/p250/p250_233.wav",
        "wav48/p250/p250_077.wav",
        "wav48/p250/p250_193.wav",
        "wav48/p250/p250_131.wav"
      ],
      "content": "La cama albeaba en un rinc\u00f3n; el cari\u00f1o velaba cerca de m\u00ed, y el aguacero con su ruido mon\u00f3tono me arrullar\u00eda dulcemente.",
      "src_second": 8.479818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p307",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_24_perezgaldos_f000043.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p307/p307_150.wav",
        "wav48/p307/p307_160.wav",
        "wav48/p307/p307_231.wav",
        "wav48/p307/p307_205.wav",
        "wav48/p307/p307_333.wav",
        "wav48/p307/p307_172.wav",
        "wav48/p307/p307_121.wav",
        "wav48/p307/p307_227.wav",
        "wav48/p307/p307_271.wav",
        "wav48/p307/p307_261.wav"
      ],
      "content": "Hasta ahora, Pepilla, no me hab\u00edan afectado gran cosa los bruscos desenlaces de las aventuras con que algunas ilustres personas han honrado nuestra profesi\u00f3n;",
      "src_second": 8.40984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p285",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_25_delgado_f000020.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p285/p285_207.wav",
        "wav48/p285/p285_258.wav",
        "wav48/p285/p285_372.wav",
        "wav48/p285/p285_080.wav",
        "wav48/p285/p285_124.wav",
        "wav48/p285/p285_282.wav",
        "wav48/p285/p285_184.wav",
        "wav48/p285/p285_388.wav",
        "wav48/p285/p285_280.wav",
        "wav48/p285/p285_402.wav"
      ],
      "content": "En suma, hermos\u00edsima noche, una de esas noches ante las cuales se dilata el alma y se ensancha el coraz\u00f3n;",
      "src_second": 8.399818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p287",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_08_dumas_f000011.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p287/p287_236.wav",
        "wav48/p287/p287_261.wav",
        "wav48/p287/p287_218.wav",
        "wav48/p287/p287_334.wav",
        "wav48/p287/p287_034.wav",
        "wav48/p287/p287_238.wav",
        "wav48/p287/p287_171.wav",
        "wav48/p287/p287_020.wav",
        "wav48/p287/p287_390.wav",
        "wav48/p287/p287_245.wav"
      ],
      "content": "Yo la miraba con tanta obstinacion, que mis miradas hubieron de atraer las suyas.",
      "src_second": 8.38984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p230",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_27_perezgaldos_f000050.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p230/p230_359.wav",
        "wav48/p230/p230_221.wav",
        "wav48/p230/p230_032.wav",
        "wav48/p230/p230_101.wav",
        "wav48/p230/p230_219.wav",
        "wav48/p230/p230_392.wav",
        "wav48/p230/p230_219.wav",
        "wav48/p230/p230_239.wav",
        "wav48/p230/p230_087.wav",
        "wav48/p230/p230_326.wav"
      ],
      "content": "se decidi\u00f3 intentar un \u00faltimo ataque con los marinos de la guardia imperial, a\u00fan intactos, poni\u00e9ndose a la cabeza todos los generales.",
      "src_second": 8.38984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p334",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_25_delgado_f000018.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p334/p334_368.wav",
        "wav48/p334/p334_160.wav",
        "wav48/p334/p334_042.wav",
        "wav48/p334/p334_147.wav",
        "wav48/p334/p334_295.wav",
        "wav48/p334/p334_109.wav",
        "wav48/p334/p334_153.wav",
        "wav48/p334/p334_405.wav",
        "wav48/p334/p334_400.wav",
        "wav48/p334/p334_022.wav"
      ],
      "content": "la cer\u00falea Capella parpadeaba melanc\u00f3lica, y all\u00e1 por el Sud, joya sin par de las regiones australes,",
      "src_second": 8.379818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p326",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_15_perezgaldos_f000063.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p326/p326_204.wav",
        "wav48/p326/p326_014.wav",
        "wav48/p326/p326_048.wav",
        "wav48/p326/p326_276.wav",
        "wav48/p326/p326_213.wav",
        "wav48/p326/p326_238.wav",
        "wav48/p326/p326_273.wav",
        "wav48/p326/p326_276.wav",
        "wav48/p326/p326_125.wav",
        "wav48/p326/p326_221.wav"
      ],
      "content": "Es fama que do\u00f1a Restituta arque\u00f3 las cejas, llevose un dedo a la barba, inclin\u00f3 hacia el suelo la luminosa mirada y pens\u00f3.",
      "src_second": 8.36984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p307",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_15_perezgaldos_f000174.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p307/p307_275.wav",
        "wav48/p307/p307_267.wav",
        "wav48/p307/p307_059.wav",
        "wav48/p307/p307_181.wav",
        "wav48/p307/p307_142.wav",
        "wav48/p307/p307_191.wav",
        "wav48/p307/p307_048.wav",
        "wav48/p307/p307_213.wav",
        "wav48/p307/p307_354.wav",
        "wav48/p307/p307_235.wav"
      ],
      "content": "y como sus m\u00e1stiles no pueden plegarse cual las ramas de un \u00e1rbol, se ve en la dolorosa precisi\u00f3n de amputarlos, qued\u00e1ndose sin miembros por salvar la vida.",
      "src_second": 8.359818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p294",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_50_delgado_f000073.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p294/p294_114.wav",
        "wav48/p294/p294_289.wav",
        "wav48/p294/p294_174.wav",
        "wav48/p294/p294_064.wav",
        "wav48/p294/p294_026.wav",
        "wav48/p294/p294_391.wav",
        "wav48/p294/p294_375.wav",
        "wav48/p294/p294_200.wav",
        "wav48/p294/p294_120.wav",
        "wav48/p294/p294_407.wav"
      ],
      "content": "la belleza y la juventud rindiendo culto al arte, y en mi alma la dulce alegr\u00eda de quien ama y es amado,",
      "src_second": 8.359818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p335",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_25_perezgaldos_f000051.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p335/p335_136.wav",
        "wav48/p335/p335_147.wav",
        "wav48/p335/p335_129.wav",
        "wav48/p335/p335_353.wav",
        "wav48/p335/p335_322.wav",
        "wav48/p335/p335_404.wav",
        "wav48/p335/p335_110.wav",
        "wav48/p335/p335_068.wav",
        "wav48/p335/p335_172.wav",
        "wav48/p335/p335_259.wav"
      ],
      "content": "Yo estaba dominado por viv\u00edsima excitaci\u00f3n, y cuando adoptaba un plan, cada segundo que transcurr\u00eda sin ponerlo por obra, parec\u00edame un siglo.",
      "src_second": 8.359818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p300",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_02_perezgaldos_f000069.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p300/p300_372.wav",
        "wav48/p300/p300_103.wav",
        "wav48/p300/p300_127.wav",
        "wav48/p300/p300_236.wav",
        "wav48/p300/p300_021.wav",
        "wav48/p300/p300_236.wav",
        "wav48/p300/p300_277.wav",
        "wav48/p300/p300_315.wav",
        "wav48/p300/p300_342.wav",
        "wav48/p300/p300_165.wav"
      ],
      "content": "Primero se metieron en Pamplona enga\u00f1ando a la guarnici\u00f3n; despu\u00e9s se colaron en Barcelona, donde hay un castillo muy grande que llaman el Monjuich.",
      "src_second": 8.359818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p374",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_27_perezgaldos_f000244.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p374/p374_177.wav",
        "wav48/p374/p374_077.wav",
        "wav48/p374/p374_231.wav",
        "wav48/p374/p374_119.wav",
        "wav48/p374/p374_009.wav",
        "wav48/p374/p374_395.wav",
        "wav48/p374/p374_100.wav",
        "wav48/p374/p374_101.wav",
        "wav48/p374/p374_057.wav",
        "wav48/p374/p374_403.wav"
      ],
      "content": "La lucha estaba reconcentrada entonces en la peque\u00f1a calle de San Pedro la Nueva, por donde atacaron los granaderos imperiales en n\u00famero considerable.",
      "src_second": 8.359818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p256",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_02_virgilio_f000147.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p256/p256_273.wav",
        "wav48/p256/p256_286.wav",
        "wav48/p256/p256_155.wav",
        "wav48/p256/p256_144.wav",
        "wav48/p256/p256_177.wav",
        "wav48/p256/p256_176.wav",
        "wav48/p256/p256_104.wav",
        "wav48/p256/p256_028.wav",
        "wav48/p256/p256_284.wav",
        "wav48/p256/p256_195.wav"
      ],
      "content": "Re\u00fanense adem\u00e1s, por los alegres zaguanes multitud de Tirios convidados por las Reina y se tienden en cojines de varios colores.",
      "src_second": 8.349841269841269
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p248",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_01_perezgaldos_f000018.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p248/p248_233.wav",
        "wav48/p248/p248_268.wav",
        "wav48/p248/p248_281.wav",
        "wav48/p248/p248_135.wav",
        "wav48/p248/p248_360.wav",
        "wav48/p248/p248_324.wav",
        "wav48/p248/p248_025.wav",
        "wav48/p248/p248_176.wav",
        "wav48/p248/p248_204.wav",
        "wav48/p248/p248_346.wav"
      ],
      "content": "Para que comprendas cu\u00e1n glorioso porvenir aguarda a mi hist\u00f3rica casa, uno de los astros m\u00e1s brillantes del cielo de esta gran monarqu\u00eda,",
      "src_second": 8.339818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p276",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_04_virgilio_f000102.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p276/p276_281.wav",
        "wav48/p276/p276_010.wav",
        "wav48/p276/p276_045.wav",
        "wav48/p276/p276_464.wav",
        "wav48/p276/p276_377.wav",
        "wav48/p276/p276_091.wav",
        "wav48/p276/p276_203.wav",
        "wav48/p276/p276_311.wav",
        "wav48/p276/p276_235.wav",
        "wav48/p276/p276_210.wav"
      ],
      "content": "\" Dicho esto, me cubro los anchos hombros y el cuello con la piel de un rojo le\u00f3n, y me bajo para cargar con mi padre;",
      "src_second": 8.339818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p276",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_06_virgilio_f000070.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p276/p276_359.wav",
        "wav48/p276/p276_182.wav",
        "wav48/p276/p276_149.wav",
        "wav48/p276/p276_138.wav",
        "wav48/p276/p276_233.wav",
        "wav48/p276/p276_283.wav",
        "wav48/p276/p276_337.wav",
        "wav48/p276/p276_182.wav",
        "wav48/p276/p276_184.wav",
        "wav48/p276/p276_071.wav"
      ],
      "content": "mi mismo padre Anquises, al cabo de breves momentos, tiende la diestra al mancebo, y con esta se\u00f1al de bondad conforta su \u00e1nimo.",
      "src_second": 8.319818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p326",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_10_virgilio_f000046.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p326/p326_074.wav",
        "wav48/p326/p326_195.wav",
        "wav48/p326/p326_063.wav",
        "wav48/p326/p326_204.wav",
        "wav48/p326/p326_243.wav",
        "wav48/p326/p326_379.wav",
        "wav48/p326/p326_150.wav",
        "wav48/p326/p326_298.wav",
        "wav48/p326/p326_215.wav",
        "wav48/p326/p326_077.wav"
      ],
      "content": "Aqu\u00ed llegaban las fiestas celebradas en honor del augusto padre de Eneas, cuando se troc\u00f3 la fortuna de favorable en adversa a los Troyanos.",
      "src_second": 8.319818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p339",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_22_dumas_f000128.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p339/p339_322.wav",
        "wav48/p339/p339_022.wav",
        "wav48/p339/p339_016.wav",
        "wav48/p339/p339_201.wav",
        "wav48/p339/p339_287.wav",
        "wav48/p339/p339_073.wav",
        "wav48/p339/p339_253.wav",
        "wav48/p339/p339_309.wav",
        "wav48/p339/p339_084.wav",
        "wav48/p339/p339_191.wav"
      ],
      "content": "\u2014 S\u00ed, se\u00f1or ; aqu\u00ed tengo una carta que para ella me entregaron anoche y que no he podido darla todavia.",
      "src_second": 8.299818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p274",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_17_perezgaldos_f000133.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p274/p274_133.wav",
        "wav48/p274/p274_417.wav",
        "wav48/p274/p274_230.wav",
        "wav48/p274/p274_311.wav",
        "wav48/p274/p274_033.wav",
        "wav48/p274/p274_289.wav",
        "wav48/p274/p274_358.wav",
        "wav48/p274/p274_024.wav",
        "wav48/p274/p274_312.wav",
        "wav48/p274/p274_201.wav"
      ],
      "content": "En medio de esta refriega se hizo la tercera intimaci\u00f3n, y cuando cre\u00edmos que nuestros jefes contestar\u00edan a ella mandando redoblar el fuego,",
      "src_second": 8.279818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p307",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_29_perezgaldos_f000035.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p307/p307_401.wav",
        "wav48/p307/p307_331.wav",
        "wav48/p307/p307_349.wav",
        "wav48/p307/p307_308.wav",
        "wav48/p307/p307_406.wav",
        "wav48/p307/p307_002.wav",
        "wav48/p307/p307_313.wav",
        "wav48/p307/p307_272.wav",
        "wav48/p307/p307_227.wav",
        "wav48/p307/p307_350.wav"
      ],
      "content": "Los franceses que se vieron heridos (y alguno de ellos muri\u00f3) arremetieron contra el gallinero destruyendo los parapetos de madera vieja.",
      "src_second": 8.26984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p300",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_39_perezgaldos_f000029.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p300/p300_189.wav",
        "wav48/p300/p300_125.wav",
        "wav48/p300/p300_373.wav",
        "wav48/p300/p300_124.wav",
        "wav48/p300/p300_292.wav",
        "wav48/p300/p300_188.wav",
        "wav48/p300/p300_310.wav",
        "wav48/p300/p300_210.wav",
        "wav48/p300/p300_335.wav",
        "wav48/p300/p300_249.wav"
      ],
      "content": "ponga cien cadenas a la concupiscencia del mascar, pues por la puerta de la gastronom\u00eda entran todos los melindres pecaminosos.",
      "src_second": 8.259818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p334",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_08_perezgaldos_f000030.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p334/p334_040.wav",
        "wav48/p334/p334_021.wav",
        "wav48/p334/p334_350.wav",
        "wav48/p334/p334_130.wav",
        "wav48/p334/p334_008.wav",
        "wav48/p334/p334_265.wav",
        "wav48/p334/p334_136.wav",
        "wav48/p334/p334_262.wav",
        "wav48/p334/p334_196.wav",
        "wav48/p334/p334_238.wav"
      ],
      "content": "o llama con imperiosa c\u00f3lera en la tempestad, me desnud\u00e9 a toda prisa y me lanc\u00e9 en \u00e9l como quien se arroja en los brazos de una persona querida.",
      "src_second": 8.259818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p282",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_23_dumas_f000009.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p282/p282_242.wav",
        "wav48/p282/p282_083.wav",
        "wav48/p282/p282_347.wav",
        "wav48/p282/p282_255.wav",
        "wav48/p282/p282_067.wav",
        "wav48/p282/p282_043.wav",
        "wav48/p282/p282_120.wav",
        "wav48/p282/p282_067.wav",
        "wav48/p282/p282_031.wav",
        "wav48/p282/p282_138.wav"
      ],
      "content": "Mi padre se aprovech\u00f3 del abatimiento total de mis fuerzas para pedirme la formal promesa de partir con \u00e9l.",
      "src_second": 8.24984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p225",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_31_perezgaldos_f000089.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p225/p225_195.wav",
        "wav48/p225/p225_354.wav",
        "wav48/p225/p225_122.wav",
        "wav48/p225/p225_126.wav",
        "wav48/p225/p225_238.wav",
        "wav48/p225/p225_325.wav",
        "wav48/p225/p225_090.wav",
        "wav48/p225/p225_003.wav",
        "wav48/p225/p225_222.wav",
        "wav48/p225/p225_275.wav"
      ],
      "content": "Y luego dirigi\u00e9ndose a sus hermanitas, les dijo: -Os fastidiasteis, chicas, por haber nacido hembras y despu\u00e9s que yo.",
      "src_second": 8.239818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p234",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_09_poe_f000220.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p234/p234_167.wav",
        "wav48/p234/p234_271.wav",
        "wav48/p234/p234_182.wav",
        "wav48/p234/p234_089.wav",
        "wav48/p234/p234_081.wav",
        "wav48/p234/p234_212.wav",
        "wav48/p234/p234_020.wav",
        "wav48/p234/p234_315.wav",
        "wav48/p234/p234_154.wav",
        "wav48/p234/p234_028.wav"
      ],
      "content": "Usando una frase de cazador, dir\u00e9 que no hab\u00eda \"fallado\" una sola vez.",
      "src_second": 8.219818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p351",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_15_perezgaldos_f000047.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p351/p351_215.wav",
        "wav48/p351/p351_374.wav",
        "wav48/p351/p351_317.wav",
        "wav48/p351/p351_060.wav",
        "wav48/p351/p351_269.wav",
        "wav48/p351/p351_412.wav",
        "wav48/p351/p351_166.wav",
        "wav48/p351/p351_132.wav",
        "wav48/p351/p351_339.wav",
        "wav48/p351/p351_165.wav"
      ],
      "content": "Expuse mi pretensi\u00f3n a Solano, y despu\u00e9s al mayor general de la escuadra, mi antiguo amigo Esca\u00f1o, y no sin escr\u00fapulo me dejaron venir.",
      "src_second": 8.20984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p329",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_11_poe_f000009.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p329/p329_237.wav",
        "wav48/p329/p329_422.wav",
        "wav48/p329/p329_093.wav",
        "wav48/p329/p329_327.wav",
        "wav48/p329/p329_354.wav",
        "wav48/p329/p329_068.wav",
        "wav48/p329/p329_185.wav",
        "wav48/p329/p329_131.wav",
        "wav48/p329/p329_282.wav",
        "wav48/p329/p329_396.wav"
      ],
      "content": "pero hace cerca de tres a\u00f1os que me ocurri\u00f3 un incidente que jam\u00e1s ha sucedido a mortal alguno,",
      "src_second": 8.179818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p280",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_07_perezgaldos_f000122.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p280/p280_146.wav",
        "wav48/p280/p280_269.wav",
        "wav48/p280/p280_234.wav",
        "wav48/p280/p280_172.wav",
        "wav48/p280/p280_077.wav",
        "wav48/p280/p280_059.wav",
        "wav48/p280/p280_375.wav",
        "wav48/p280/p280_112.wav",
        "wav48/p280/p280_367.wav",
        "wav48/p280/p280_192.wav"
      ],
      "content": "Villamejor y Romeral, creo que no han quedado m\u00e1s que las mujeres y los viejos, pues hasta un racimo de chiquillos trajo el Se\u00f1or Collado.",
      "src_second": 8.168843537414967
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p275",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_18_perezgaldos_f000173.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p275/p275_336.wav",
        "wav48/p275/p275_162.wav",
        "wav48/p275/p275_306.wav",
        "wav48/p275/p275_298.wav",
        "wav48/p275/p275_424.wav",
        "wav48/p275/p275_135.wav",
        "wav48/p275/p275_214.wav",
        "wav48/p275/p275_261.wav",
        "wav48/p275/p275_402.wav",
        "wav48/p275/p275_293.wav"
      ],
      "content": "cruzaban el aire como p\u00e1jaros desbandados millares de gorras, y los brazos convulsos sobresal\u00edan de las cabezas descubiertas;",
      "src_second": 8.159818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p260",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_01_perezgaldos_f000073.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p260/p260_071.wav",
        "wav48/p260/p260_167.wav",
        "wav48/p260/p260_101.wav",
        "wav48/p260/p260_095.wav",
        "wav48/p260/p260_340.wav",
        "wav48/p260/p260_060.wav",
        "wav48/p260/p260_331.wav",
        "wav48/p260/p260_132.wav",
        "wav48/p260/p260_296.wav",
        "wav48/p260/p260_079.wav"
      ],
      "content": "aceler\u00f3 su fin, el cual dej\u00f3 indeleble impresi\u00f3n en mi esp\u00edritu, aunque mi memoria puede hoy apreciarlo s\u00f3lo de un modo vago.",
      "src_second": 8.159818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p243",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_09_poe_f000263.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p243/p243_361.wav",
        "wav48/p243/p243_390.wav",
        "wav48/p243/p243_036.wav",
        "wav48/p243/p243_211.wav",
        "wav48/p243/p243_164.wav",
        "wav48/p243/p243_024.wav",
        "wav48/p243/p243_346.wav",
        "wav48/p243/p243_288.wav",
        "wav48/p243/p243_299.wav",
        "wav48/p243/p243_200.wav"
      ],
      "content": "Demos pues por sentado que escal\u00f3 el poste afirmando los pies contra el muro",
      "src_second": 8.152834467120181
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p275",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_22_virgilio_f000070.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p275/p275_147.wav",
        "wav48/p275/p275_345.wav",
        "wav48/p275/p275_348.wav",
        "wav48/p275/p275_428.wav",
        "wav48/p275/p275_006.wav",
        "wav48/p275/p275_200.wav",
        "wav48/p275/p275_031.wav",
        "wav48/p275/p275_407.wav",
        "wav48/p275/p275_286.wav",
        "wav48/p275/p275_161.wav"
      ],
      "content": "ya retrocede r\u00e1pido, y sorbiendo en revuelto remolino los arrastrados pe\u00f1ascos, abandona resbal\u00e1ndose la orilla.",
      "src_second": 8.14984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p267",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_22_perezgaldos_f000050.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p267/p267_410.wav",
        "wav48/p267/p267_311.wav",
        "wav48/p267/p267_006.wav",
        "wav48/p267/p267_093.wav",
        "wav48/p267/p267_285.wav",
        "wav48/p267/p267_258.wav",
        "wav48/p267/p267_111.wav",
        "wav48/p267/p267_373.wav",
        "wav48/p267/p267_227.wav",
        "wav48/p267/p267_011.wav"
      ],
      "content": "por lo cual no permiten la entrada de los paletos, fruteros y verduleros, raz\u00f3n de la gran carest\u00eda que hoy tienen todos los art\u00edculos.",
      "src_second": 8.139818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p276",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_18_perezgaldos_f000079.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p276/p276_251.wav",
        "wav48/p276/p276_370.wav",
        "wav48/p276/p276_452.wav",
        "wav48/p276/p276_079.wav",
        "wav48/p276/p276_436.wav",
        "wav48/p276/p276_308.wav",
        "wav48/p276/p276_276.wav",
        "wav48/p276/p276_096.wav",
        "wav48/p276/p276_147.wav",
        "wav48/p276/p276_334.wav"
      ],
      "content": "y si los Pozos se rinden, no se rendir\u00e1 el jard\u00edn de Bringas -afirm\u00f3 secamente el anciano, deshaci\u00e9ndose de los brazos de su esposa-.",
      "src_second": 8.139818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p279",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_13_perezgaldos_f000037.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p279/p279_120.wav",
        "wav48/p279/p279_245.wav",
        "wav48/p279/p279_254.wav",
        "wav48/p279/p279_146.wav",
        "wav48/p279/p279_136.wav",
        "wav48/p279/p279_206.wav",
        "wav48/p279/p279_053.wav",
        "wav48/p279/p279_115.wav",
        "wav48/p279/p279_316.wav",
        "wav48/p279/p279_158.wav"
      ],
      "content": "echar al agua a los ingleses y poner la proa a C\u00e1diz o a la costa, aun con la probabilidad casi ineludible de perecer ahogados en la traves\u00eda.",
      "src_second": 8.12984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p376",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_21_delgado_f000016.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p376/p376_082.wav",
        "wav48/p376/p376_111.wav",
        "wav48/p376/p376_060.wav",
        "wav48/p376/p376_267.wav",
        "wav48/p376/p376_032.wav",
        "wav48/p376/p376_278.wav",
        "wav48/p376/p376_096.wav",
        "wav48/p376/p376_075.wav",
        "wav48/p376/p376_001.wav",
        "wav48/p376/p376_161.wav"
      ],
      "content": "All\u00ed, en las h\u00famedas y boscosas calles de Barrio Viejo, encontrar\u00e9is a todos los villaverdinosunos a caballo,",
      "src_second": 8.119818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p244",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_07_delgado_f000065.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p244/p244_380.wav",
        "wav48/p244/p244_145.wav",
        "wav48/p244/p244_182.wav",
        "wav48/p244/p244_210.wav",
        "wav48/p244/p244_237.wav",
        "wav48/p244/p244_238.wav",
        "wav48/p244/p244_261.wav",
        "wav48/p244/p244_351.wav",
        "wav48/p244/p244_010.wav",
        "wav48/p244/p244_044.wav"
      ],
      "content": "Alguna tempestad producida por un concertado gallego o por alguna oraci\u00f3n de infinitivo revesada y de tres bemoles.",
      "src_second": 8.099818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p261",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_12_perezgaldos_f000093.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p261/p261_321.wav",
        "wav48/p261/p261_375.wav",
        "wav48/p261/p261_026.wav",
        "wav48/p261/p261_443.wav",
        "wav48/p261/p261_326.wav",
        "wav48/p261/p261_176.wav",
        "wav48/p261/p261_004.wav",
        "wav48/p261/p261_050.wav",
        "wav48/p261/p261_465.wav",
        "wav48/p261/p261_400.wav"
      ],
      "content": "de cuyo conjunto se destacaba de rato en rato una s\u00edlabao una tos que repet\u00edan los ecos de la b\u00f3veda.",
      "src_second": 8.08984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p231",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_20_perezgaldos_f000105.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p231/p231_442.wav",
        "wav48/p231/p231_183.wav",
        "wav48/p231/p231_156.wav",
        "wav48/p231/p231_002.wav",
        "wav48/p231/p231_016.wav",
        "wav48/p231/p231_303.wav",
        "wav48/p231/p231_079.wav",
        "wav48/p231/p231_203.wav",
        "wav48/p231/p231_272.wav",
        "wav48/p231/p231_436.wav"
      ],
      "content": "-Y en verdad, padre -le dije-, ya que no hay cautivos que redimir, todos Ustedes deber\u00edan pasar el tiempo en alg\u00fan \u00fatil menester.",
      "src_second": 8.081814058956915
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p243",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_12_perezgaldos_f000179.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p243/p243_338.wav",
        "wav48/p243/p243_373.wav",
        "wav48/p243/p243_357.wav",
        "wav48/p243/p243_080.wav",
        "wav48/p243/p243_059.wav",
        "wav48/p243/p243_395.wav",
        "wav48/p243/p243_018.wav",
        "wav48/p243/p243_292.wav",
        "wav48/p243/p243_367.wav",
        "wav48/p243/p243_294.wav"
      ],
      "content": "mal embarcados en un gran palo, eran llevados por las olas, y habr\u00edan perecido si los ingleses no corrieran al instante a darles auxilio.",
      "src_second": 8.079818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p306",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_12_perezgaldos_f000179.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p306/p306_017.wav",
        "wav48/p306/p306_073.wav",
        "wav48/p306/p306_070.wav",
        "wav48/p306/p306_161.wav",
        "wav48/p306/p306_082.wav",
        "wav48/p306/p306_025.wav",
        "wav48/p306/p306_078.wav",
        "wav48/p306/p306_342.wav",
        "wav48/p306/p306_048.wav",
        "wav48/p306/p306_258.wav"
      ],
      "content": "mal embarcados en un gran palo, eran llevados por las olas, y habr\u00edan perecido si los ingleses no corrieran al instante a darles auxilio.",
      "src_second": 8.079818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p265",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_53_delgado_f000052.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p265/p265_049.wav",
        "wav48/p265/p265_004.wav",
        "wav48/p265/p265_276.wav",
        "wav48/p265/p265_325.wav",
        "wav48/p265/p265_297.wav",
        "wav48/p265/p265_255.wav",
        "wav48/p265/p265_051.wav",
        "wav48/p265/p265_273.wav",
        "wav48/p265/p265_027.wav",
        "wav48/p265/p265_238.wav"
      ],
      "content": "Le dej\u00e9 una carta del se\u00f1or Fern\u00e1ndez, en la cual le consultaba no s\u00e9 qu\u00e9 acerca de las enfermedades de Pepillo,",
      "src_second": 8.04984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p254",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_10_perezgaldos_f000040.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p254/p254_368.wav",
        "wav48/p254/p254_288.wav",
        "wav48/p254/p254_005.wav",
        "wav48/p254/p254_354.wav",
        "wav48/p254/p254_386.wav",
        "wav48/p254/p254_273.wav",
        "wav48/p254/p254_285.wav",
        "wav48/p254/p254_199.wav",
        "wav48/p254/p254_259.wav",
        "wav48/p254/p254_355.wav"
      ],
      "content": "ni estas conferencias pasaban de un peque\u00f1o c\u00edrculo, dentro del cual yo, llevado de mi sempiterna insaciable curiosidad, me hab\u00eda injerido.",
      "src_second": 8.04984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p264",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_33_delgado_f000069.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p264/p264_297.wav",
        "wav48/p264/p264_195.wav",
        "wav48/p264/p264_345.wav",
        "wav48/p264/p264_246.wav",
        "wav48/p264/p264_323.wav",
        "wav48/p264/p264_370.wav",
        "wav48/p264/p264_135.wav",
        "wav48/p264/p264_148.wav",
        "wav48/p264/p264_018.wav",
        "wav48/p264/p264_218.wav"
      ],
      "content": "\u00a1Ya ver\u00e1s que alegr\u00eda en aquella mesa! All\u00e1 no faltar\u00e1 un buen mozo, alg\u00fan ranchero rico, y te casar\u00e9.",
      "src_second": 8.02984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p225",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_19_virgilio_f000193.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p225/p225_248.wav",
        "wav48/p225/p225_201.wav",
        "wav48/p225/p225_177.wav",
        "wav48/p225/p225_049.wav",
        "wav48/p225/p225_258.wav",
        "wav48/p225/p225_308.wav",
        "wav48/p225/p225_179.wav",
        "wav48/p225/p225_110.wav",
        "wav48/p225/p225_157.wav",
        "wav48/p225/p225_092.wav"
      ],
      "content": "hiere con una gran piedra a Toante en la cara y dispersa los huesos de su cr\u00e1neo mezclados con los sangrientos sesos.",
      "src_second": 8.009841269841269
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p269",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_06_poe_f000303.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p269/p269_268.wav",
        "wav48/p269/p269_039.wav",
        "wav48/p269/p269_034.wav",
        "wav48/p269/p269_054.wav",
        "wav48/p269/p269_114.wav",
        "wav48/p269/p269_246.wav",
        "wav48/p269/p269_150.wav",
        "wav48/p269/p269_251.wav",
        "wav48/p269/p269_076.wav",
        "wav48/p269/p269_112.wav"
      ],
      "content": "y de este segundo ataque nunca lleg\u00f3 a recobrarse su constituci\u00f3n, d\u00e9bil en todo tiempo.",
      "src_second": 7.999818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p318",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_09_delgado_f000024.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p318/p318_014.wav",
        "wav48/p318/p318_296.wav",
        "wav48/p318/p318_263.wav",
        "wav48/p318/p318_070.wav",
        "wav48/p318/p318_183.wav",
        "wav48/p318/p318_403.wav",
        "wav48/p318/p318_015.wav",
        "wav48/p318/p318_168.wav",
        "wav48/p318/p318_047.wav",
        "wav48/p318/p318_258.wav"
      ],
      "content": "Cuchicheaban de \u00e9l en sus bigotes, le cortaban un sayo, y luego acababan por imitar lo que censuraban,\u2014y de la peor manera.",
      "src_second": 7.999818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p238",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_23_virgilio_f000170.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p238/p238_433.wav",
        "wav48/p238/p238_033.wav",
        "wav48/p238/p238_443.wav",
        "wav48/p238/p238_232.wav",
        "wav48/p238/p238_118.wav",
        "wav48/p238/p238_319.wav",
        "wav48/p238/p238_391.wav",
        "wav48/p238/p238_321.wav",
        "wav48/p238/p238_395.wav",
        "wav48/p238/p238_353.wav"
      ],
      "content": "Lleno de ira, pugna por arrancarse del muslo el roto dardo y pide socorro, pero pronto, \u00a1Pronto!",
      "src_second": 7.9898412698412695
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p261",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_09_perezgaldos_f000200.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p261/p261_216.wav",
        "wav48/p261/p261_150.wav",
        "wav48/p261/p261_221.wav",
        "wav48/p261/p261_064.wav",
        "wav48/p261/p261_219.wav",
        "wav48/p261/p261_168.wav",
        "wav48/p261/p261_227.wav",
        "wav48/p261/p261_377.wav",
        "wav48/p261/p261_061.wav",
        "wav48/p261/p261_364.wav"
      ],
      "content": "pero en lo de poner en libertad a Fernando, que escomo si dij\u00e9ramos acabarse la guerra, por all\u00e1 me lo tenga un par de a\u00f1itos m\u00e1s.",
      "src_second": 7.96984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p249",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_26_perezgaldos_f000048.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p249/p249_061.wav",
        "wav48/p249/p249_202.wav",
        "wav48/p249/p249_317.wav",
        "wav48/p249/p249_290.wav",
        "wav48/p249/p249_069.wav",
        "wav48/p249/p249_270.wav",
        "wav48/p249/p249_157.wav",
        "wav48/p249/p249_136.wav",
        "wav48/p249/p249_133.wav",
        "wav48/p249/p249_183.wav"
      ],
      "content": "Vino efectivamente, no miss Fly, que acerca de esta ni alma viviente sab\u00eda palabra, sino la artiller\u00eda de sitio,",
      "src_second": 7.96984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p307",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_17_perezgaldos_f000027.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p307/p307_399.wav",
        "wav48/p307/p307_112.wav",
        "wav48/p307/p307_199.wav",
        "wav48/p307/p307_206.wav",
        "wav48/p307/p307_354.wav",
        "wav48/p307/p307_040.wav",
        "wav48/p307/p307_097.wav",
        "wav48/p307/p307_268.wav",
        "wav48/p307/p307_345.wav",
        "wav48/p307/p307_378.wav"
      ],
      "content": "el descontento de los s\u00fabditos era inmenso, y se form\u00f3 un grande y poderoso bando, a cuya cabeza se hallaba el hijo mismo de los sultanes",
      "src_second": 7.96984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p363",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_31_delgado_f000113.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p363/p363_367.wav",
        "wav48/p363/p363_125.wav",
        "wav48/p363/p363_168.wav",
        "wav48/p363/p363_130.wav",
        "wav48/p363/p363_118.wav",
        "wav48/p363/p363_023.wav",
        "wav48/p363/p363_027.wav",
        "wav48/p363/p363_182.wav",
        "wav48/p363/p363_392.wav",
        "wav48/p363/p363_309.wav"
      ],
      "content": "pues, como usted no ha de confesarlo, se lo dir\u00e9ya sabemos que usted es novio de Gabriela Fern\u00e1ndez.",
      "src_second": 7.965850340136054
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p284",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_08_virgilio_f000119.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p284/p284_232.wav",
        "wav48/p284/p284_354.wav",
        "wav48/p284/p284_241.wav",
        "wav48/p284/p284_200.wav",
        "wav48/p284/p284_221.wav",
        "wav48/p284/p284_376.wav",
        "wav48/p284/p284_285.wav",
        "wav48/p284/p284_308.wav",
        "wav48/p284/p284_407.wav",
        "wav48/p284/p284_023.wav"
      ],
      "content": "Alzate de mis huesos, \u00a1oh vengador, destinado a perseguir con el fuego y el hierro a los advenedizos hijos de D\u00e1rdano!",
      "src_second": 7.961814058956916
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p265",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_12_perezgaldos_f000004.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p265/p265_341.wav",
        "wav48/p265/p265_199.wav",
        "wav48/p265/p265_085.wav",
        "wav48/p265/p265_012.wav",
        "wav48/p265/p265_270.wav",
        "wav48/p265/p265_018.wav",
        "wav48/p265/p265_282.wav",
        "wav48/p265/p265_187.wav",
        "wav48/p265/p265_229.wav",
        "wav48/p265/p265_108.wav"
      ],
      "content": "Volvime y miss Fly, pues no era otra la que me azotaba, dijo: -Caballero, hace una hora que os busco.",
      "src_second": 7.9498412698412695
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p307",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_02_poe_f000128.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p307/p307_192.wav",
        "wav48/p307/p307_187.wav",
        "wav48/p307/p307_041.wav",
        "wav48/p307/p307_293.wav",
        "wav48/p307/p307_132.wav",
        "wav48/p307/p307_187.wav",
        "wav48/p307/p307_210.wav",
        "wav48/p307/p307_350.wav",
        "wav48/p307/p307_024.wav",
        "wav48/p307/p307_310.wav"
      ],
      "content": "coloc\u00f3 dentro el papel cuidadosamente y deposit\u00f3 el paquete en su escritorio que cerr\u00f3 con llave.",
      "src_second": 7.944852607709751
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p231",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_28_perezgaldos_f000006.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p231/p231_426.wav",
        "wav48/p231/p231_156.wav",
        "wav48/p231/p231_337.wav",
        "wav48/p231/p231_065.wav",
        "wav48/p231/p231_361.wav",
        "wav48/p231/p231_110.wav",
        "wav48/p231/p231_460.wav",
        "wav48/p231/p231_367.wav",
        "wav48/p231/p231_163.wav",
        "wav48/p231/p231_472.wav"
      ],
      "content": "Ya no queda duda que hemos vencido a Napole\u00f3n, y como este ha vencido a todo el mundo, resulta que nosotros hemos vencido al mundo entero.",
      "src_second": 7.92984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p339",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_16_dumas_f000005.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p339/p339_116.wav",
        "wav48/p339/p339_030.wav",
        "wav48/p339/p339_258.wav",
        "wav48/p339/p339_186.wav",
        "wav48/p339/p339_066.wav",
        "wav48/p339/p339_229.wav",
        "wav48/p339/p339_198.wav",
        "wav48/p339/p339_389.wav",
        "wav48/p339/p339_101.wav",
        "wav48/p339/p339_034.wav"
      ],
      "content": "El dia siguiente \u00e1 la noche durante la cual hab\u00eda ido \u00e1 encontrarme, le mand\u00e9 Manon Lescaut.",
      "src_second": 7.92984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p248",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_22_perezgaldos_f000106.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p248/p248_352.wav",
        "wav48/p248/p248_004.wav",
        "wav48/p248/p248_269.wav",
        "wav48/p248/p248_217.wav",
        "wav48/p248/p248_349.wav",
        "wav48/p248/p248_288.wav",
        "wav48/p248/p248_006.wav",
        "wav48/p248/p248_357.wav",
        "wav48/p248/p248_083.wav",
        "wav48/p248/p248_295.wav"
      ],
      "content": "Pero me fui reponiendo poco a poco, y la verdad es que no lo hice tan mal, aunque no corresponda a mi pluma el describirlo.",
      "src_second": 7.879818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p257",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_09_perezgaldos_f000164.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p257/p257_008.wav",
        "wav48/p257/p257_006.wav",
        "wav48/p257/p257_330.wav",
        "wav48/p257/p257_214.wav",
        "wav48/p257/p257_044.wav",
        "wav48/p257/p257_394.wav",
        "wav48/p257/p257_172.wav",
        "wav48/p257/p257_076.wav",
        "wav48/p257/p257_417.wav",
        "wav48/p257/p257_096.wav"
      ],
      "content": "Yo me apresur\u00e9 a separarme de un interlocutor que me sal\u00eda tan caro, y le di los buenos d\u00edas, renunciando a las lecciones de su sabidur\u00eda.",
      "src_second": 7.819818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p240",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_45_delgado_f000015.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p240/p240_205.wav",
        "wav48/p240/p240_015.wav",
        "wav48/p240/p240_341.wav",
        "wav48/p240/p240_331.wav",
        "wav48/p240/p240_217.wav",
        "wav48/p240/p240_192.wav",
        "wav48/p240/p240_306.wav",
        "wav48/p240/p240_218.wav",
        "wav48/p240/p240_351.wav",
        "wav48/p240/p240_025.wav"
      ],
      "content": "Bien vista la cosa no era para tanto, y acaso he pasado d\u00edas muy amargos sin que hubiese motivo para ello.",
      "src_second": 7.819818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p240",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_03_perezgaldos_f000076.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p240/p240_079.wav",
        "wav48/p240/p240_290.wav",
        "wav48/p240/p240_347.wav",
        "wav48/p240/p240_077.wav",
        "wav48/p240/p240_268.wav",
        "wav48/p240/p240_016.wav",
        "wav48/p240/p240_106.wav",
        "wav48/p240/p240_276.wav",
        "wav48/p240/p240_156.wav",
        "wav48/p240/p240_155.wav"
      ],
      "content": "Cuando yo sal\u00eda, entr\u00f3 Tribaldos y me dijo: -Mi comandante, ya se ha ido esa flor y nata de la piller\u00eda.",
      "src_second": 7.819818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p363",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_17_perezgaldos_f000110.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p363/p363_222.wav",
        "wav48/p363/p363_179.wav",
        "wav48/p363/p363_233.wav",
        "wav48/p363/p363_269.wav",
        "wav48/p363/p363_236.wav",
        "wav48/p363/p363_358.wav",
        "wav48/p363/p363_328.wav",
        "wav48/p363/p363_405.wav",
        "wav48/p363/p363_318.wav",
        "wav48/p363/p363_292.wav"
      ],
      "content": "y cuando \u00e9sta sali\u00f3, observ\u00e9 que el pobre anciano rezaba con tanta piedad como en la c\u00e1mara del Santa Ana la noche de nuestra separaci\u00f3n.",
      "src_second": 7.78984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p323",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_01_delgado_f000089.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p323/p323_119.wav",
        "wav48/p323/p323_221.wav",
        "wav48/p323/p323_268.wav",
        "wav48/p323/p323_045.wav",
        "wav48/p323/p323_003.wav",
        "wav48/p323/p323_276.wav",
        "wav48/p323/p323_334.wav",
        "wav48/p323/p323_151.wav",
        "wav48/p323/p323_004.wav",
        "wav48/p323/p323_175.wav"
      ],
      "content": "A la p\u00e1lida luz del astro nocturno columbr\u00e9 los principales edificiosel convento de los franciscanos, pesado y sombr\u00edo;",
      "src_second": 7.78984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p287",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_19_perezgaldos_f000067.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p287/p287_043.wav",
        "wav48/p287/p287_137.wav",
        "wav48/p287/p287_088.wav",
        "wav48/p287/p287_236.wav",
        "wav48/p287/p287_173.wav",
        "wav48/p287/p287_064.wav",
        "wav48/p287/p287_260.wav",
        "wav48/p287/p287_414.wav",
        "wav48/p287/p287_168.wav",
        "wav48/p287/p287_073.wav"
      ],
      "content": "A Santorcaz con la barba crecida y casi enteramente blanca, el rostro amarillo, hundidos los ojos de fuego,",
      "src_second": 7.78984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p241",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_29_perezgaldos_f000094.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p241/p241_301.wav",
        "wav48/p241/p241_063.wav",
        "wav48/p241/p241_357.wav",
        "wav48/p241/p241_044.wav",
        "wav48/p241/p241_251.wav",
        "wav48/p241/p241_158.wav",
        "wav48/p241/p241_214.wav",
        "wav48/p241/p241_358.wav",
        "wav48/p241/p241_282.wav",
        "wav48/p241/p241_271.wav"
      ],
      "content": "Entre todas aquellas v\u00edctimas no hab\u00eda m\u00e1s que una mujer, que no ten\u00eda semejanza con In\u00e9s, ni encontr\u00e9 tampoco sacerdote alguno.",
      "src_second": 7.7798185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p279",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_06_perezgaldos_f000026.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p279/p279_130.wav",
        "wav48/p279/p279_227.wav",
        "wav48/p279/p279_151.wav",
        "wav48/p279/p279_007.wav",
        "wav48/p279/p279_122.wav",
        "wav48/p279/p279_171.wav",
        "wav48/p279/p279_266.wav",
        "wav48/p279/p279_296.wav",
        "wav48/p279/p279_368.wav",
        "wav48/p279/p279_178.wav"
      ],
      "content": "y hasta las impertinentes y rid\u00edculas tienen su m\u00e9rito para ilustrar la historia de los actuales en los venideros tiempos.",
      "src_second": 7.76984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p261",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_04_perezgaldos_f000206.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p261/p261_310.wav",
        "wav48/p261/p261_340.wav",
        "wav48/p261/p261_203.wav",
        "wav48/p261/p261_009.wav",
        "wav48/p261/p261_162.wav",
        "wav48/p261/p261_075.wav",
        "wav48/p261/p261_131.wav",
        "wav48/p261/p261_038.wav",
        "wav48/p261/p261_174.wav",
        "wav48/p261/p261_124.wav"
      ],
      "content": "El padre Salm\u00f3n, que era hombre caritativo, reprendi\u00f3 a los muchachos su groser\u00eda, y a la se\u00f1ora de Cuervat\u00f3n su crueldad.",
      "src_second": 7.765850340136055
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p278",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_08_perezgaldos_f000099.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p278/p278_319.wav",
        "wav48/p278/p278_241.wav",
        "wav48/p278/p278_355.wav",
        "wav48/p278/p278_305.wav",
        "wav48/p278/p278_257.wav",
        "wav48/p278/p278_127.wav",
        "wav48/p278/p278_161.wav",
        "wav48/p278/p278_354.wav",
        "wav48/p278/p278_247.wav",
        "wav48/p278/p278_233.wav"
      ],
      "content": "-Cuidado -dijo Lesbia con mucha viveza-, cuidado Se\u00f1or Ma\u00f1ara, est\u00e1 delante una confidenta de Su Majestad la Reina.",
      "src_second": 7.759818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p345",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_03_dumas_f000082.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p345/p345_323.wav",
        "wav48/p345/p345_178.wav",
        "wav48/p345/p345_111.wav",
        "wav48/p345/p345_278.wav",
        "wav48/p345/p345_240.wav",
        "wav48/p345/p345_026.wav",
        "wav48/p345/p345_254.wav",
        "wav48/p345/p345_317.wav",
        "wav48/p345/p345_313.wav",
        "wav48/p345/p345_366.wav"
      ],
      "content": "Deseng\u00e1\u00f1ense los que tal crean, y continuen si solo les detiene este temor.",
      "src_second": 7.759818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p232",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_28_perezgaldos_f000032.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p232/p232_084.wav",
        "wav48/p232/p232_065.wav",
        "wav48/p232/p232_291.wav",
        "wav48/p232/p232_346.wav",
        "wav48/p232/p232_334.wav",
        "wav48/p232/p232_116.wav",
        "wav48/p232/p232_146.wav",
        "wav48/p232/p232_007.wav",
        "wav48/p232/p232_240.wav",
        "wav48/p232/p232_020.wav"
      ],
      "content": "hasta esta noche en que he comprendido que In\u00e9s no puede, no puede de modo alguno resistir el peso abrumador de su nobleza.",
      "src_second": 7.74984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p256",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_37_perezgaldos_f000120.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p256/p256_004.wav",
        "wav48/p256/p256_082.wav",
        "wav48/p256/p256_063.wav",
        "wav48/p256/p256_281.wav",
        "wav48/p256/p256_074.wav",
        "wav48/p256/p256_234.wav",
        "wav48/p256/p256_231.wav",
        "wav48/p256/p256_131.wav",
        "wav48/p256/p256_254.wav",
        "wav48/p256/p256_113.wav"
      ],
      "content": "Le odiaba de tal modo que si le viera arrepentido y caminando al cielo, mis labios no hubieran pronunciado para \u00e9l una palabra de perd\u00f3n.",
      "src_second": 7.74984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p364",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_08_delgado_f000122.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p364/p364_244.wav",
        "wav48/p364/p364_024.wav",
        "wav48/p364/p364_075.wav",
        "wav48/p364/p364_029.wav",
        "wav48/p364/p364_285.wav",
        "wav48/p364/p364_113.wav",
        "wav48/p364/p364_194.wav",
        "wav48/p364/p364_183.wav",
        "wav48/p364/p364_254.wav",
        "wav48/p364/p364_270.wav"
      ],
      "content": "a un pobre muchacho que a\u00f1os antes fu\u00e9 su disc\u00edpulo y del cual esperaba frases compasivas, palabras cari\u00f1osas.",
      "src_second": 7.721814058956916
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p317",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_14_virgilio_f000071.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p317/p317_079.wav",
        "wav48/p317/p317_308.wav",
        "wav48/p317/p317_269.wav",
        "wav48/p317/p317_398.wav",
        "wav48/p317/p317_122.wav",
        "wav48/p317/p317_232.wav",
        "wav48/p317/p317_220.wav",
        "wav48/p317/p317_260.wav",
        "wav48/p317/p317_081.wav",
        "wav48/p317/p317_261.wav"
      ],
      "content": "al mismo tiempo que la troyana juventud se precipita por todas las puertas de sus reales en auxilio de Ascanio.",
      "src_second": 7.6998185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p343",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_02_perezgaldos_f000018.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p343/p343_392.wav",
        "wav48/p343/p343_291.wav",
        "wav48/p343/p343_176.wav",
        "wav48/p343/p343_141.wav",
        "wav48/p343/p343_193.wav",
        "wav48/p343/p343_205.wav",
        "wav48/p343/p343_324.wav",
        "wav48/p343/p343_057.wav",
        "wav48/p343/p343_096.wav",
        "wav48/p343/p343_088.wav"
      ],
      "content": "y se dispon\u00eda a formar en las filas de Wellington, establecido en Fuente Aguinaldo, despu\u00e9s de haber ganado a Badajoz a fines de Marzo.",
      "src_second": 7.68984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p312",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_24_delgado_f000080.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p312/p312_111.wav",
        "wav48/p312/p312_183.wav",
        "wav48/p312/p312_106.wav",
        "wav48/p312/p312_206.wav",
        "wav48/p312/p312_261.wav",
        "wav48/p312/p312_095.wav",
        "wav48/p312/p312_396.wav",
        "wav48/p312/p312_058.wav",
        "wav48/p312/p312_062.wav",
        "wav48/p312/p312_404.wav"
      ],
      "content": "Mir\u00f3le largo rato, y luego compuso las flores que no le parec\u00edan bien colocadas, encorvando los alambres,",
      "src_second": 7.68984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p326",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_19_perezgaldos_f000210.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p326/p326_263.wav",
        "wav48/p326/p326_077.wav",
        "wav48/p326/p326_243.wav",
        "wav48/p326/p326_196.wav",
        "wav48/p326/p326_080.wav",
        "wav48/p326/p326_007.wav",
        "wav48/p326/p326_013.wav",
        "wav48/p326/p326_261.wav",
        "wav48/p326/p326_138.wav",
        "wav48/p326/p326_260.wav"
      ],
      "content": "dije, y al punto sub\u00ed precipitadamente a mi camaranch\u00f3n, cog\u00ed y empaquet\u00e9 de cualquier modo mi ropa",
      "src_second": 7.679818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p260",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_11_perezgaldos_f000219.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p260/p260_356.wav",
        "wav48/p260/p260_073.wav",
        "wav48/p260/p260_341.wav",
        "wav48/p260/p260_131.wav",
        "wav48/p260/p260_136.wav",
        "wav48/p260/p260_182.wav",
        "wav48/p260/p260_342.wav",
        "wav48/p260/p260_005.wav",
        "wav48/p260/p260_256.wav",
        "wav48/p260/p260_031.wav"
      ],
      "content": "y es que habiendo espetado las palabras referidas y aun algunas m\u00e1s, hijas de mi est\u00f3lida vanidad, dej\u00e9 a In\u00e9s",
      "src_second": 7.64984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p232",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_50_delgado_f000043.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p232/p232_079.wav",
        "wav48/p232/p232_202.wav",
        "wav48/p232/p232_333.wav",
        "wav48/p232/p232_255.wav",
        "wav48/p232/p232_234.wav",
        "wav48/p232/p232_074.wav",
        "wav48/p232/p232_150.wav",
        "wav48/p232/p232_120.wav",
        "wav48/p232/p232_053.wav",
        "wav48/p232/p232_355.wav"
      ],
      "content": "\u00a1Qu\u00e9 amable, qu\u00e9 simp\u00e1tica me parec\u00eda la uni\u00f3n de todos estos escritores, algunos contrarios en ideas pol\u00edticas,",
      "src_second": 7.639818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p254",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_02_poe_f000227.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p254/p254_093.wav",
        "wav48/p254/p254_137.wav",
        "wav48/p254/p254_131.wav",
        "wav48/p254/p254_296.wav",
        "wav48/p254/p254_076.wav",
        "wav48/p254/p254_336.wav",
        "wav48/p254/p254_021.wav",
        "wav48/p254/p254_217.wav",
        "wav48/p254/p254_136.wav",
        "wav48/p254/p254_362.wav"
      ],
      "content": "no sabiendo cosa mejor que decir, si no hab\u00eda recuperado a\u00fan su escarabajo del teniente G.",
      "src_second": 7.6387755102040815
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p228",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_04_perezgaldos_f000016.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p228/p228_162.wav",
        "wav48/p228/p228_098.wav",
        "wav48/p228/p228_231.wav",
        "wav48/p228/p228_360.wav",
        "wav48/p228/p228_186.wav",
        "wav48/p228/p228_339.wav",
        "wav48/p228/p228_311.wav",
        "wav48/p228/p228_051.wav",
        "wav48/p228/p228_331.wav",
        "wav48/p228/p228_014.wav"
      ],
      "content": "Se me hab\u00eda olvidado decir que Marcial, como casi todos los marinos, usaba un vocabulario formado por los m\u00e1s peregrinos terminachos,",
      "src_second": 7.62984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p299",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_17_dumas_f000100.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p299/p299_012.wav",
        "wav48/p299/p299_328.wav",
        "wav48/p299/p299_261.wav",
        "wav48/p299/p299_030.wav",
        "wav48/p299/p299_012.wav",
        "wav48/p299/p299_326.wav",
        "wav48/p299/p299_261.wav",
        "wav48/p299/p299_072.wav",
        "wav48/p299/p299_280.wav",
        "wav48/p299/p299_138.wav"
      ],
      "content": "Basta ya de sujecion, hermosa mia, \u00bfqu\u00e9 nos importa todo, cuando nos amamos?",
      "src_second": 7.619818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p298",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_08_poe_f000077.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p298/p298_367.wav",
        "wav48/p298/p298_047.wav",
        "wav48/p298/p298_130.wav",
        "wav48/p298/p298_083.wav",
        "wav48/p298/p298_068.wav",
        "wav48/p298/p298_056.wav",
        "wav48/p298/p298_196.wav",
        "wav48/p298/p298_049.wav",
        "wav48/p298/p298_102.wav",
        "wav48/p298/p298_097.wav"
      ],
      "content": "La facultad de encadenar y combinar, por medio de la cual se manifiesta generalmente la ingeniosidad,",
      "src_second": 7.60984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p246",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_16_perezgaldos_f000086.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p246/p246_044.wav",
        "wav48/p246/p246_295.wav",
        "wav48/p246/p246_218.wav",
        "wav48/p246/p246_049.wav",
        "wav48/p246/p246_222.wav",
        "wav48/p246/p246_285.wav",
        "wav48/p246/p246_186.wav",
        "wav48/p246/p246_285.wav",
        "wav48/p246/p246_309.wav",
        "wav48/p246/p246_030.wav"
      ],
      "content": "El Gran Capit\u00e1n, corrido y confuso, marchaba silenciosamente a su lado, pero no las ten\u00eda todas consigo,",
      "src_second": 7.576825396825397
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p297",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_25_perezgaldos_f000047.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p297/p297_103.wav",
        "wav48/p297/p297_226.wav",
        "wav48/p297/p297_261.wav",
        "wav48/p297/p297_161.wav",
        "wav48/p297/p297_175.wav",
        "wav48/p297/p297_318.wav",
        "wav48/p297/p297_047.wav",
        "wav48/p297/p297_325.wav",
        "wav48/p297/p297_394.wav",
        "wav48/p297/p297_030.wav"
      ],
      "content": "En el color y en los dobleces del papel, en la forma de la letra, que distingu\u00ed claramente cuando \u00e9l fij\u00f3 en ella la vista",
      "src_second": 7.56984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p231",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_01_perezgaldos_f000026.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p231/p231_127.wav",
        "wav48/p231/p231_031.wav",
        "wav48/p231/p231_087.wav",
        "wav48/p231/p231_063.wav",
        "wav48/p231/p231_284.wav",
        "wav48/p231/p231_030.wav",
        "wav48/p231/p231_466.wav",
        "wav48/p231/p231_448.wav",
        "wav48/p231/p231_231.wav",
        "wav48/p231/p231_432.wav"
      ],
      "content": "la vecindad de esta casa es muy entrometida, muy enredadora, y toda ella no se ocupa m\u00e1s que de chismes y trampantojos.",
      "src_second": 7.559818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p261",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_13_virgilio_f000072.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p261/p261_185.wav",
        "wav48/p261/p261_211.wav",
        "wav48/p261/p261_023.wav",
        "wav48/p261/p261_286.wav",
        "wav48/p261/p261_434.wav",
        "wav48/p261/p261_121.wav",
        "wav48/p261/p261_129.wav",
        "wav48/p261/p261_322.wav",
        "wav48/p261/p261_107.wav",
        "wav48/p261/p261_386.wav"
      ],
      "content": "loca de celos, hiri\u00f3 con su vara de oro, y con influjo de sus venenos le convirti\u00f3 en ave de pintadas plumas.",
      "src_second": 7.54984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p300",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_21_perezgaldos_f000175.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p300/p300_042.wav",
        "wav48/p300/p300_216.wav",
        "wav48/p300/p300_159.wav",
        "wav48/p300/p300_317.wav",
        "wav48/p300/p300_037.wav",
        "wav48/p300/p300_027.wav",
        "wav48/p300/p300_301.wav",
        "wav48/p300/p300_098.wav",
        "wav48/p300/p300_251.wav",
        "wav48/p300/p300_138.wav"
      ],
      "content": "que conoc\u00eda a Espa\u00f1a por sus Reyes, por sus ministros y por sus us\u00edas, quer\u00eda saberlo todo y no sab\u00eda nada.",
      "src_second": 7.519818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p231",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_06_perezgaldos_f000130.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p231/p231_025.wav",
        "wav48/p231/p231_289.wav",
        "wav48/p231/p231_117.wav",
        "wav48/p231/p231_007.wav",
        "wav48/p231/p231_104.wav",
        "wav48/p231/p231_301.wav",
        "wav48/p231/p231_234.wav",
        "wav48/p231/p231_102.wav",
        "wav48/p231/p231_152.wav",
        "wav48/p231/p231_244.wav"
      ],
      "content": "-Pues hagamos aqu\u00ed un apartado de los buenos libros -dijo la condesa graciosamente, reuniendo los que el fraile le indicaba.",
      "src_second": 7.518820861678004
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p272",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_30_perezgaldos_f000018.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p272/p272_005.wav",
        "wav48/p272/p272_190.wav",
        "wav48/p272/p272_400.wav",
        "wav48/p272/p272_123.wav",
        "wav48/p272/p272_380.wav",
        "wav48/p272/p272_396.wav",
        "wav48/p272/p272_341.wav",
        "wav48/p272/p272_173.wav",
        "wav48/p272/p272_392.wav",
        "wav48/p272/p272_108.wav"
      ],
      "content": "-Pero cualquiera que sea mi suerte, ser\u00e1 muy triste, ni\u00f1a de mi alma... Vivir\u00e9 encerrado, y t\u00fa... \u00bft\u00fa qu\u00e9 vas a hacer?",
      "src_second": 7.50984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p311",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_21_perezgaldos_f000101.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p311/p311_383.wav",
        "wav48/p311/p311_275.wav",
        "wav48/p311/p311_082.wav",
        "wav48/p311/p311_229.wav",
        "wav48/p311/p311_192.wav",
        "wav48/p311/p311_131.wav",
        "wav48/p311/p311_182.wav",
        "wav48/p311/p311_308.wav",
        "wav48/p311/p311_341.wav",
        "wav48/p311/p311_419.wav"
      ],
      "content": "\u00a1Pues me gusta! De modo que si un conquistador atrevido pone en peligro nuestro instituto, lo daremos por bien hecho.",
      "src_second": 7.50984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p260",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_18_virgilio_f000026.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p260/p260_120.wav",
        "wav48/p260/p260_338.wav",
        "wav48/p260/p260_187.wav",
        "wav48/p260/p260_252.wav",
        "wav48/p260/p260_242.wav",
        "wav48/p260/p260_001.wav",
        "wav48/p260/p260_069.wav",
        "wav48/p260/p260_259.wav",
        "wav48/p260/p260_305.wav",
        "wav48/p260/p260_095.wav"
      ],
      "content": "Revolved conmigo los grandes sucesos de aquella guerra, pues bien los record\u00e1is \u00a1Oh diosas! y pod\u00e9is referirlos.",
      "src_second": 7.50984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p236",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_09_perezgaldos_f000174.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p236/p236_260.wav",
        "wav48/p236/p236_063.wav",
        "wav48/p236/p236_074.wav",
        "wav48/p236/p236_232.wav",
        "wav48/p236/p236_080.wav",
        "wav48/p236/p236_307.wav",
        "wav48/p236/p236_057.wav",
        "wav48/p236/p236_111.wav",
        "wav48/p236/p236_226.wav",
        "wav48/p236/p236_105.wav"
      ],
      "content": "En fin... Dios y la Virgen del Carmen vayan con nosotros, y nos libren de amigos franceses por siempre jam\u00e1s am\u00e9n\u00bb.",
      "src_second": 7.499818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p231",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_26_dumas_f000252.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p231/p231_418.wav",
        "wav48/p231/p231_342.wav",
        "wav48/p231/p231_363.wav",
        "wav48/p231/p231_342.wav",
        "wav48/p231/p231_352.wav",
        "wav48/p231/p231_286.wav",
        "wav48/p231/p231_470.wav",
        "wav48/p231/p231_104.wav",
        "wav48/p231/p231_134.wav",
        "wav48/p231/p231_050.wav"
      ],
      "content": "\u2014 \u00abPuedo hablar, pero me ahogo al hacerlo; me ahogo! aire!",
      "src_second": 7.479818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p262",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_11_poe_f000113.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p262/p262_052.wav",
        "wav48/p262/p262_353.wav",
        "wav48/p262/p262_267.wav",
        "wav48/p262/p262_021.wav",
        "wav48/p262/p262_198.wav",
        "wav48/p262/p262_381.wav",
        "wav48/p262/p262_346.wav",
        "wav48/p262/p262_215.wav",
        "wav48/p262/p262_127.wav",
        "wav48/p262/p262_125.wav"
      ],
      "content": "despu\u00e9s de cuyo tiempo se presenta de nuevo gradualmente la violencia del fen\u00f3meno.",
      "src_second": 7.4727891156462585
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p279",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_15_perezgaldos_f000012.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p279/p279_381.wav",
        "wav48/p279/p279_161.wav",
        "wav48/p279/p279_337.wav",
        "wav48/p279/p279_350.wav",
        "wav48/p279/p279_393.wav",
        "wav48/p279/p279_007.wav",
        "wav48/p279/p279_380.wav",
        "wav48/p279/p279_151.wav",
        "wav48/p279/p279_211.wav",
        "wav48/p279/p279_353.wav"
      ],
      "content": "-\u00a1Eh, imb\u00e9cil! \u015f\u0192-grit\u00f3 en lengua h\u00edbrida, d\u00e1ndome con su sable en la espalda- \u00bfllevas esas verduras a Salamanca?",
      "src_second": 7.46984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p333",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_07_perezgaldos_f000021.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p333/p333_088.wav",
        "wav48/p333/p333_154.wav",
        "wav48/p333/p333_373.wav",
        "wav48/p333/p333_160.wav",
        "wav48/p333/p333_213.wav",
        "wav48/p333/p333_403.wav",
        "wav48/p333/p333_336.wav",
        "wav48/p333/p333_104.wav",
        "wav48/p333/p333_026.wav",
        "wav48/p333/p333_095.wav"
      ],
      "content": "\u00a1Ay! recuerdo haber dicho, aunque al rev\u00e9s, lo que despu\u00e9s escribi\u00f3 en un c\u00e9lebre verso cierto poeta moderno.",
      "src_second": 7.439818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p251",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_03_perezgaldos_f000047.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p251/p251_171.wav",
        "wav48/p251/p251_210.wav",
        "wav48/p251/p251_007.wav",
        "wav48/p251/p251_186.wav",
        "wav48/p251/p251_023.wav",
        "wav48/p251/p251_127.wav",
        "wav48/p251/p251_186.wav",
        "wav48/p251/p251_331.wav",
        "wav48/p251/p251_308.wav",
        "wav48/p251/p251_010.wav"
      ],
      "content": "cuando los de arriba pierden la chaveta como ha pasado aqu\u00ed, a los tontos y a las mujeres corresponde el imperio del buen sentido.",
      "src_second": 7.439818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p231",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_49_delgado_f000032.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p231/p231_144.wav",
        "wav48/p231/p231_326.wav",
        "wav48/p231/p231_150.wav",
        "wav48/p231/p231_405.wav",
        "wav48/p231/p231_472.wav",
        "wav48/p231/p231_262.wav",
        "wav48/p231/p231_213.wav",
        "wav48/p231/p231_001.wav",
        "wav48/p231/p231_383.wav",
        "wav48/p231/p231_046.wav"
      ],
      "content": "Despu\u00e9s prosigui\u00f3, sin darme tiempo para hablar\u2014Este es Pepillo... Aqu\u00ed le tiene usted... enfermo.",
      "src_second": 7.399818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p361",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_17_virgilio_f000127.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p361/p361_284.wav",
        "wav48/p361/p361_180.wav",
        "wav48/p361/p361_075.wav",
        "wav48/p361/p361_376.wav",
        "wav48/p361/p361_424.wav",
        "wav48/p361/p361_296.wav",
        "wav48/p361/p361_175.wav",
        "wav48/p361/p361_063.wav",
        "wav48/p361/p361_315.wav",
        "wav48/p361/p361_309.wav"
      ],
      "content": "Y esto diciendo, abrazaba a entrambos y les as\u00eda las manos, reg\u00e1ndoles los rostros con su llanto.",
      "src_second": 7.38984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p364",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_04_poe_f000038.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p364/p364_161.wav",
        "wav48/p364/p364_153.wav",
        "wav48/p364/p364_124.wav",
        "wav48/p364/p364_027.wav",
        "wav48/p364/p364_305.wav",
        "wav48/p364/p364_065.wav",
        "wav48/p364/p364_144.wav",
        "wav48/p364/p364_046.wav",
        "wav48/p364/p364_189.wav",
        "wav48/p364/p364_087.wav"
      ],
      "content": "Me persuad\u00ed al momento, en consecuencia, de que \u00e9sta era de la especie m\u00e1s sencilla,",
      "src_second": 7.38984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p308",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_17_virgilio_f000127.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p308/p308_086.wav",
        "wav48/p308/p308_268.wav",
        "wav48/p308/p308_399.wav",
        "wav48/p308/p308_342.wav",
        "wav48/p308/p308_006.wav",
        "wav48/p308/p308_143.wav",
        "wav48/p308/p308_104.wav",
        "wav48/p308/p308_055.wav",
        "wav48/p308/p308_331.wav",
        "wav48/p308/p308_262.wav"
      ],
      "content": "Y esto diciendo, abrazaba a entrambos y les as\u00eda las manos, reg\u00e1ndoles los rostros con su llanto.",
      "src_second": 7.38984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p305",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_20_dumas_f000082.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p305/p305_114.wav",
        "wav48/p305/p305_216.wav",
        "wav48/p305/p305_074.wav",
        "wav48/p305/p305_294.wav",
        "wav48/p305/p305_381.wav",
        "wav48/p305/p305_338.wav",
        "wav48/p305/p305_031.wav",
        "wav48/p305/p305_338.wav",
        "wav48/p305/p305_375.wav",
        "wav48/p305/p305_233.wav"
      ],
      "content": "entonces me direis que hice bien en venir \u00e1 buscaros y me bendecireis.",
      "src_second": 7.369841269841269
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p339",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_19_delgado_f000025.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p339/p339_232.wav",
        "wav48/p339/p339_259.wav",
        "wav48/p339/p339_034.wav",
        "wav48/p339/p339_258.wav",
        "wav48/p339/p339_186.wav",
        "wav48/p339/p339_389.wav",
        "wav48/p339/p339_273.wav",
        "wav48/p339/p339_007.wav",
        "wav48/p339/p339_323.wav",
        "wav48/p339/p339_195.wav"
      ],
      "content": "Viendo que los tertulios no re\u00edan ni disputaban, me decid\u00ed a pasar la velada en la casa del d\u00f3mine.",
      "src_second": 7.369841269841269
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p305",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_27_perezgaldos_f000046.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p305/p305_086.wav",
        "wav48/p305/p305_192.wav",
        "wav48/p305/p305_013.wav",
        "wav48/p305/p305_132.wav",
        "wav48/p305/p305_001.wav",
        "wav48/p305/p305_299.wav",
        "wav48/p305/p305_052.wav",
        "wav48/p305/p305_236.wav",
        "wav48/p305/p305_290.wav",
        "wav48/p305/p305_287.wav"
      ],
      "content": "ultrajarla con no s\u00e9 qu\u00e9 insigne desafuero, y despu\u00e9s, para colmo de fiesta, abandonarla p\u00edcaramente,",
      "src_second": 7.339818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p374",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_11_poe_f000063.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p374/p374_406.wav",
        "wav48/p374/p374_112.wav",
        "wav48/p374/p374_123.wav",
        "wav48/p374/p374_103.wav",
        "wav48/p374/p374_088.wav",
        "wav48/p374/p374_328.wav",
        "wav48/p374/p374_298.wav",
        "wav48/p374/p374_048.wav",
        "wav48/p374/p374_195.wav",
        "wav48/p374/p374_276.wav"
      ],
      "content": "En tanto que el viejo hablaba, advert\u00eda yo un fuerte ruido que iba en aumento",
      "src_second": 7.339818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p363",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_18_perezgaldos_f000095.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p363/p363_118.wav",
        "wav48/p363/p363_419.wav",
        "wav48/p363/p363_232.wav",
        "wav48/p363/p363_013.wav",
        "wav48/p363/p363_064.wav",
        "wav48/p363/p363_382.wav",
        "wav48/p363/p363_226.wav",
        "wav48/p363/p363_407.wav",
        "wav48/p363/p363_389.wav",
        "wav48/p363/p363_274.wav"
      ],
      "content": "Como el asedio se daba por concluido, nadie se cuidaba de estorbar su impertinent\u00edsima inspecci\u00f3n y entrometimiento.",
      "src_second": 7.26984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p283",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_17_perezgaldos_f000086.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p283/p283_159.wav",
        "wav48/p283/p283_166.wav",
        "wav48/p283/p283_202.wav",
        "wav48/p283/p283_294.wav",
        "wav48/p283/p283_323.wav",
        "wav48/p283/p283_162.wav",
        "wav48/p283/p283_428.wav",
        "wav48/p283/p283_238.wav",
        "wav48/p283/p283_390.wav",
        "wav48/p283/p283_414.wav"
      ],
      "content": "-Pues repito que un joven destinado a ocupar tan alta posici\u00f3n en el mundo, debe saber algo m\u00e1s que el romance del Barandal del cielo.",
      "src_second": 7.265850340136055
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p347",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_02_poe_f000405.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p347/p347_095.wav",
        "wav48/p347/p347_423.wav",
        "wav48/p347/p347_156.wav",
        "wav48/p347/p347_320.wav",
        "wav48/p347/p347_121.wav",
        "wav48/p347/p347_146.wav",
        "wav48/p347/p347_387.wav",
        "wav48/p347/p347_225.wav",
        "wav48/p347/p347_278.wav",
        "wav48/p347/p347_222.wav"
      ],
      "content": "FIN DEL ESCARABAJO DE ORO PRIMERA PARTE.",
      "src_second": 7.24984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p274",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_10_poe_f000138.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p274/p274_346.wav",
        "wav48/p274/p274_210.wav",
        "wav48/p274/p274_119.wav",
        "wav48/p274/p274_207.wav",
        "wav48/p274/p274_248.wav",
        "wav48/p274/p274_260.wav",
        "wav48/p274/p274_134.wav",
        "wav48/p274/p274_234.wav",
        "wav48/p274/p274_009.wav",
        "wav48/p274/p274_004.wav"
      ],
      "content": "Esta circunstancia, sin embargo, lo hizo m\u00e1s caro a mi mujer, quien, como dije antes,",
      "src_second": 7.24984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p284",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_16_delgado_f000076.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p284/p284_350.wav",
        "wav48/p284/p284_398.wav",
        "wav48/p284/p284_063.wav",
        "wav48/p284/p284_220.wav",
        "wav48/p284/p284_047.wav",
        "wav48/p284/p284_257.wav",
        "wav48/p284/p284_015.wav",
        "wav48/p284/p284_364.wav",
        "wav48/p284/p284_377.wav",
        "wav48/p284/p284_039.wav"
      ],
      "content": "Me ocurre preguntar\u00bfSer\u00e1 interesante para ella este modesto libro que acaso peca de indiscreto?",
      "src_second": 7.2398185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p310",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_29_perezgaldos_f000191.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p310/p310_363.wav",
        "wav48/p310/p310_408.wav",
        "wav48/p310/p310_269.wav",
        "wav48/p310/p310_135.wav",
        "wav48/p310/p310_278.wav",
        "wav48/p310/p310_174.wav",
        "wav48/p310/p310_404.wav",
        "wav48/p310/p310_301.wav",
        "wav48/p310/p310_082.wav",
        "wav48/p310/p310_005.wav"
      ],
      "content": "Empecela yo, y como en ella pusiera no recuerdo qu\u00e9 palabras pidiendo perd\u00f3n, enfureciose mucho y dijo:",
      "src_second": 7.22984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p335",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_02_virgilio_f000047.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p335/p335_309.wav",
        "wav48/p335/p335_109.wav",
        "wav48/p335/p335_200.wav",
        "wav48/p335/p335_298.wav",
        "wav48/p335/p335_332.wav",
        "wav48/p335/p335_200.wav",
        "wav48/p335/p335_197.wav",
        "wav48/p335/p335_182.wav",
        "wav48/p335/p335_213.wav",
        "wav48/p335/p335_399.wav"
      ],
      "content": "Tres veces Aquiles hab\u00eda arrastrado a H\u00e9ctor alrededor de los muros de Troya, y vend\u00eda por oro el ex\u00e1nime cuerpo.",
      "src_second": 7.22984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p250",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_04_perezgaldos_f000011.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p250/p250_192.wav",
        "wav48/p250/p250_480.wav",
        "wav48/p250/p250_286.wav",
        "wav48/p250/p250_067.wav",
        "wav48/p250/p250_169.wav",
        "wav48/p250/p250_069.wav",
        "wav48/p250/p250_220.wav",
        "wav48/p250/p250_018.wav",
        "wav48/p250/p250_239.wav",
        "wav48/p250/p250_473.wav"
      ],
      "content": "a cuyo amparo hab\u00edamos resuelto sestear, sent\u00ed algazara en los primeros grupos de soldados, que marchaban delante,",
      "src_second": 7.20984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p270",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_24_perezgaldos_f000064.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p270/p270_358.wav",
        "wav48/p270/p270_439.wav",
        "wav48/p270/p270_213.wav",
        "wav48/p270/p270_246.wav",
        "wav48/p270/p270_176.wav",
        "wav48/p270/p270_199.wav",
        "wav48/p270/p270_445.wav",
        "wav48/p270/p270_208.wav",
        "wav48/p270/p270_406.wav",
        "wav48/p270/p270_181.wav"
      ],
      "content": "-Hija m\u00eda, esta es la se\u00f1ora que acaba de llegar a casa pidi\u00e9ndome hospitalidad para ella y para el mancebo que la acompa\u00f1a.",
      "src_second": 7.20984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p360",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_06_poe_f000045.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p360/p360_225.wav",
        "wav48/p360/p360_235.wav",
        "wav48/p360/p360_349.wav",
        "wav48/p360/p360_308.wav",
        "wav48/p360/p360_194.wav",
        "wav48/p360/p360_305.wav",
        "wav48/p360/p360_248.wav",
        "wav48/p360/p360_372.wav",
        "wav48/p360/p360_165.wav",
        "wav48/p360/p360_423.wav"
      ],
      "content": "\" Examinaba el contorno de la alta y p\u00e1lida frente: era irreprochable;",
      "src_second": 7.20984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p335",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_03_poe_f000203.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p335/p335_423.wav",
        "wav48/p335/p335_380.wav",
        "wav48/p335/p335_269.wav",
        "wav48/p335/p335_282.wav",
        "wav48/p335/p335_053.wav",
        "wav48/p335/p335_192.wav",
        "wav48/p335/p335_149.wav",
        "wav48/p335/p335_015.wav",
        "wav48/p335/p335_294.wav",
        "wav48/p335/p335_312.wav"
      ],
      "content": "y en la incapacidad de realizarlo sufre una especie de par\u00e1lisis temporal.",
      "src_second": 7.20984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p248",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_17_perezgaldos_f000085.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p248/p248_118.wav",
        "wav48/p248/p248_138.wav",
        "wav48/p248/p248_105.wav",
        "wav48/p248/p248_005.wav",
        "wav48/p248/p248_149.wav",
        "wav48/p248/p248_096.wav",
        "wav48/p248/p248_166.wav",
        "wav48/p248/p248_331.wav",
        "wav48/p248/p248_255.wav",
        "wav48/p248/p248_322.wav"
      ],
      "content": "Estas palabras me dejaron perplejo, y creyendo no haber comprendido bien su misterioso sentido, roguela que me las explicara.",
      "src_second": 7.18984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p243",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_40_delgado_f000134.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p243/p243_280.wav",
        "wav48/p243/p243_198.wav",
        "wav48/p243/p243_190.wav",
        "wav48/p243/p243_300.wav",
        "wav48/p243/p243_072.wav",
        "wav48/p243/p243_043.wav",
        "wav48/p243/p243_063.wav",
        "wav48/p243/p243_226.wav",
        "wav48/p243/p243_217.wav",
        "wav48/p243/p243_084.wav"
      ],
      "content": "\u2014Vea usted, se\u00f1oritasi Ricardo est\u00e1 creyendo que yo pretendo a Gabriela, es porque alguno le ha enga\u00f1ado...",
      "src_second": 7.179818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p264",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_46_delgado_f000047.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p264/p264_278.wav",
        "wav48/p264/p264_136.wav",
        "wav48/p264/p264_134.wav",
        "wav48/p264/p264_418.wav",
        "wav48/p264/p264_253.wav",
        "wav48/p264/p264_288.wav",
        "wav48/p264/p264_412.wav",
        "wav48/p264/p264_021.wav",
        "wav48/p264/p264_153.wav",
        "wav48/p264/p264_257.wav"
      ],
      "content": "Medio valle gozaba a\u00fan de los \u00faltimos esplendores del d\u00eda, y all\u00e1 detr\u00e1s de la iglesia de San Juan,",
      "src_second": 7.179818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p240",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_25_dumas_f000006.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p240/p240_211.wav",
        "wav48/p240/p240_088.wav",
        "wav48/p240/p240_295.wav",
        "wav48/p240/p240_108.wav",
        "wav48/p240/p240_151.wav",
        "wav48/p240/p240_087.wav",
        "wav48/p240/p240_311.wav",
        "wav48/p240/p240_276.wav",
        "wav48/p240/p240_050.wav",
        "wav48/p240/p240_258.wav"
      ],
      "content": "H\u00e9 aqu\u00ed lo que lei y que transcribo sin a\u00f1adir ni quitar una silaba.",
      "src_second": 7.179818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p314",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_06_perezgaldos_f000093.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p314/p314_324.wav",
        "wav48/p314/p314_068.wav",
        "wav48/p314/p314_307.wav",
        "wav48/p314/p314_210.wav",
        "wav48/p314/p314_387.wav",
        "wav48/p314/p314_322.wav",
        "wav48/p314/p314_040.wav",
        "wav48/p314/p314_163.wav",
        "wav48/p314/p314_165.wav",
        "wav48/p314/p314_178.wav"
      ],
      "content": "-\u00a1Y tan como el pu\u00f1o! -exclam\u00f3 Salm\u00f3n alzando los ojos de un libelo cuyas p\u00e1ginas recorr\u00eda a la ligera-.",
      "src_second": 7.119818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p232",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_35_perezgaldos_f000107.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p232/p232_292.wav",
        "wav48/p232/p232_090.wav",
        "wav48/p232/p232_083.wav",
        "wav48/p232/p232_221.wav",
        "wav48/p232/p232_322.wav",
        "wav48/p232/p232_216.wav",
        "wav48/p232/p232_144.wav",
        "wav48/p232/p232_316.wav",
        "wav48/p232/p232_396.wav",
        "wav48/p232/p232_267.wav"
      ],
      "content": "Nada m\u00e1s f\u00e1cil si se dejaban acuchillar por los franceses, resign\u00e1ndose a rodar sobre la tierra vivos o muertos.",
      "src_second": 7.099818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p360",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_19_dumas_f000126.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p360/p360_288.wav",
        "wav48/p360/p360_137.wav",
        "wav48/p360/p360_328.wav",
        "wav48/p360/p360_312.wav",
        "wav48/p360/p360_220.wav",
        "wav48/p360/p360_398.wav",
        "wav48/p360/p360_365.wav",
        "wav48/p360/p360_165.wav",
        "wav48/p360/p360_009.wav",
        "wav48/p360/p360_371.wav"
      ],
      "content": "\u2014Nada temas. \u2014 Vuelve lo mas pronto posible, murmur\u00f3 Margarita abraz\u00e1ndome;",
      "src_second": 7.099818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p303",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_26_delgado_f000021.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p303/p303_125.wav",
        "wav48/p303/p303_245.wav",
        "wav48/p303/p303_203.wav",
        "wav48/p303/p303_020.wav",
        "wav48/p303/p303_134.wav",
        "wav48/p303/p303_284.wav",
        "wav48/p303/p303_140.wav",
        "wav48/p303/p303_309.wav",
        "wav48/p303/p303_103.wav",
        "wav48/p303/p303_251.wav"
      ],
      "content": "La m\u00fasica de los campanarios ca\u00eda sobre la ciudad en frescas oleadas y se difund\u00eda por el valle,",
      "src_second": 7.099818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p294",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_07_perezgaldos_f000123.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p294/p294_285.wav",
        "wav48/p294/p294_027.wav",
        "wav48/p294/p294_055.wav",
        "wav48/p294/p294_019.wav",
        "wav48/p294/p294_199.wav",
        "wav48/p294/p294_016.wav",
        "wav48/p294/p294_172.wav",
        "wav48/p294/p294_117.wav",
        "wav48/p294/p294_303.wav",
        "wav48/p294/p294_062.wav"
      ],
      "content": "ide\u00f3 la famosa expedici\u00f3n contra Portugal, para obligar a este peque\u00f1o reino a romper sus relaciones con Inglaterra.",
      "src_second": 7.099818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p300",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_19_perezgaldos_f000147.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p300/p300_049.wav",
        "wav48/p300/p300_081.wav",
        "wav48/p300/p300_337.wav",
        "wav48/p300/p300_320.wav",
        "wav48/p300/p300_347.wav",
        "wav48/p300/p300_257.wav",
        "wav48/p300/p300_029.wav",
        "wav48/p300/p300_077.wav",
        "wav48/p300/p300_308.wav",
        "wav48/p300/p300_206.wav"
      ],
      "content": "y habiendo conocido que yo sirvo para algo m\u00e1s que para ese bajo oficio, se propone instruirme y hacer de m\u00ed un hombre de provecho.",
      "src_second": 7.093786848072562
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p225",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_34_perezgaldos_f000002.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p225/p225_242.wav",
        "wav48/p225/p225_010.wav",
        "wav48/p225/p225_056.wav",
        "wav48/p225/p225_280.wav",
        "wav48/p225/p225_296.wav",
        "wav48/p225/p225_082.wav",
        "wav48/p225/p225_016.wav",
        "wav48/p225/p225_118.wav",
        "wav48/p225/p225_366.wav",
        "wav48/p225/p225_243.wav"
      ],
      "content": "Ocup\u00e1ronse al instante unas casas viejas y unos tejares que hab\u00eda como a sesenta varas a un lado y otro de la ermita,",
      "src_second": 7.079818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p254",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_06_perezgaldos_f000094.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p254/p254_157.wav",
        "wav48/p254/p254_195.wav",
        "wav48/p254/p254_087.wav",
        "wav48/p254/p254_288.wav",
        "wav48/p254/p254_066.wav",
        "wav48/p254/p254_087.wav",
        "wav48/p254/p254_239.wav",
        "wav48/p254/p254_047.wav",
        "wav48/p254/p254_112.wav",
        "wav48/p254/p254_072.wav"
      ],
      "content": "pues al paso que los atisbo y escudri\u00f1o aqu\u00ed, no falta alg\u00fan diplom\u00e1tico extranjero que me los comunique con toda reserva.",
      "src_second": 7.06984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p250",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_25_perezgaldos_f000059.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p250/p250_010.wav",
        "wav48/p250/p250_206.wav",
        "wav48/p250/p250_179.wav",
        "wav48/p250/p250_292.wav",
        "wav48/p250/p250_071.wav",
        "wav48/p250/p250_246.wav",
        "wav48/p250/p250_154.wav",
        "wav48/p250/p250_332.wav",
        "wav48/p250/p250_431.wav",
        "wav48/p250/p250_225.wav"
      ],
      "content": "-\u00bfY esas monta\u00f1itas tan bonitas, formadas por cosas negras y redondas, iguales todas y puestas con mucho orden?",
      "src_second": 7.04984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p301",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_22_delgado_f000092.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p301/p301_145.wav",
        "wav48/p301/p301_231.wav",
        "wav48/p301/p301_368.wav",
        "wav48/p301/p301_375.wav",
        "wav48/p301/p301_149.wav",
        "wav48/p301/p301_312.wav",
        "wav48/p301/p301_352.wav",
        "wav48/p301/p301_073.wav",
        "wav48/p301/p301_297.wav",
        "wav48/p301/p301_096.wav"
      ],
      "content": "En una, la que estaba destinada al amanuense, unos estantes con papeles y legajos polvorientos,",
      "src_second": 7.036780045351474
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p303",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_50_delgado_f000026.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p303/p303_157.wav",
        "wav48/p303/p303_078.wav",
        "wav48/p303/p303_300.wav",
        "wav48/p303/p303_324.wav",
        "wav48/p303/p303_126.wav",
        "wav48/p303/p303_052.wav",
        "wav48/p303/p303_136.wav",
        "wav48/p303/p303_224.wav",
        "wav48/p303/p303_021.wav",
        "wav48/p303/p303_024.wav"
      ],
      "content": "me iba a vagar por los campos, deseoso de estar solo con mis pensamientos, con el recuerdo de Linilla.",
      "src_second": 7.00984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p228",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_12_virgilio_f000127.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p228/p228_125.wav",
        "wav48/p228/p228_099.wav",
        "wav48/p228/p228_030.wav",
        "wav48/p228/p228_368.wav",
        "wav48/p228/p228_051.wav",
        "wav48/p228/p228_244.wav",
        "wav48/p228/p228_183.wav",
        "wav48/p228/p228_046.wav",
        "wav48/p228/p228_163.wav",
        "wav48/p228/p228_004.wav"
      ],
      "content": "difundido por los miembros, ese esp\u00edritu mueve la materia y se mezcla al gran conjunto de todas las cosas;",
      "src_second": 7.00984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p257",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_09_perezgaldos_f000070.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p257/p257_397.wav",
        "wav48/p257/p257_305.wav",
        "wav48/p257/p257_394.wav",
        "wav48/p257/p257_349.wav",
        "wav48/p257/p257_278.wav",
        "wav48/p257/p257_213.wav",
        "wav48/p257/p257_186.wav",
        "wav48/p257/p257_416.wav",
        "wav48/p257/p257_110.wav",
        "wav48/p257/p257_081.wav"
      ],
      "content": "donde todos los instantes son preciosos y donde estorba siempre todo lo que no sea de inmediata necesidad para el servicio.",
      "src_second": 6.999818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p330",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_07_perezgaldos_f000199.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p330/p330_188.wav",
        "wav48/p330/p330_303.wav",
        "wav48/p330/p330_367.wav",
        "wav48/p330/p330_210.wav",
        "wav48/p330/p330_102.wav",
        "wav48/p330/p330_379.wav",
        "wav48/p330/p330_036.wav",
        "wav48/p330/p330_417.wav",
        "wav48/p330/p330_252.wav",
        "wav48/p330/p330_223.wav"
      ],
      "content": "Mi desesperaci\u00f3n consiste en que al traerla aqu\u00ed no podemos o no sabemos darle la felicidad que ella merece.",
      "src_second": 6.9917913832199545
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p256",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_54_delgado_f000033.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p256/p256_068.wav",
        "wav48/p256/p256_143.wav",
        "wav48/p256/p256_255.wav",
        "wav48/p256/p256_281.wav",
        "wav48/p256/p256_276.wav",
        "wav48/p256/p256_041.wav",
        "wav48/p256/p256_243.wav",
        "wav48/p256/p256_289.wav",
        "wav48/p256/p256_287.wav",
        "wav48/p256/p256_101.wav"
      ],
      "content": "se ilumin\u00f3 mi alma con los esplendores de la tuya, y anhel\u00e9 ser bueno porque t\u00fa eras buena;",
      "src_second": 6.986848072562358
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p236",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_05_perezgaldos_f000093.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p236/p236_005.wav",
        "wav48/p236/p236_295.wav",
        "wav48/p236/p236_284.wav",
        "wav48/p236/p236_130.wav",
        "wav48/p236/p236_377.wav",
        "wav48/p236/p236_189.wav",
        "wav48/p236/p236_417.wav",
        "wav48/p236/p236_011.wav",
        "wav48/p236/p236_303.wav",
        "wav48/p236/p236_298.wav"
      ],
      "content": "Este joven vino a casa acompa\u00f1ado de sus padres, que eran una especie de condes o marqueses, con un t\u00edtulo retumbante.",
      "src_second": 6.96984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p226",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_27_perezgaldos_f000130.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p226/p226_089.wav",
        "wav48/p226/p226_336.wav",
        "wav48/p226/p226_365.wav",
        "wav48/p226/p226_167.wav",
        "wav48/p226/p226_160.wav",
        "wav48/p226/p226_187.wav",
        "wav48/p226/p226_229.wav",
        "wav48/p226/p226_187.wav",
        "wav48/p226/p226_080.wav",
        "wav48/p226/p226_294.wav"
      ],
      "content": "Y que venga ahora toda la sociedad y toda Europa, y toda la historia y el mundo todo a decirme que no podr\u00e1s ser m\u00eda.",
      "src_second": 6.962857142857143
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p241",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_17_perezgaldos_f000204.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p241/p241_069.wav",
        "wav48/p241/p241_246.wav",
        "wav48/p241/p241_134.wav",
        "wav48/p241/p241_025.wav",
        "wav48/p241/p241_171.wav",
        "wav48/p241/p241_224.wav",
        "wav48/p241/p241_230.wav",
        "wav48/p241/p241_152.wav",
        "wav48/p241/p241_141.wav",
        "wav48/p241/p241_241.wav"
      ],
      "content": "-Esta noche, aunque es hora muy avanzada, quiz\u00e1s celebren una conferencia en este mi cuarto dos personajes",
      "src_second": 6.959818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p259",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_13_virgilio_f000067.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p259/p259_267.wav",
        "wav48/p259/p259_364.wav",
        "wav48/p259/p259_453.wav",
        "wav48/p259/p259_017.wav",
        "wav48/p259/p259_268.wav",
        "wav48/p259/p259_469.wav",
        "wav48/p259/p259_340.wav",
        "wav48/p259/p259_101.wav",
        "wav48/p259/p259_138.wav",
        "wav48/p259/p259_451.wav"
      ],
      "content": "all\u00ed, despu\u00e9s de inmolar un carnero, acostumbraban los pr\u00f3ceres a tomar asiento alrededor de largas mesas.",
      "src_second": 6.959818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p245",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_16_perezgaldos_f000130.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p245/p245_289.wav",
        "wav48/p245/p245_345.wav",
        "wav48/p245/p245_140.wav",
        "wav48/p245/p245_172.wav",
        "wav48/p245/p245_312.wav",
        "wav48/p245/p245_075.wav",
        "wav48/p245/p245_315.wav",
        "wav48/p245/p245_171.wav",
        "wav48/p245/p245_131.wav",
        "wav48/p245/p245_301.wav"
      ],
      "content": "no distinguiendo entre nacionales y enemigos, antes bien equiparando a todos bajo el amplio pabell\u00f3n de la caridad.",
      "src_second": 6.9498412698412695
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p307",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_53_delgado_f000044.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p307/p307_056.wav",
        "wav48/p307/p307_211.wav",
        "wav48/p307/p307_212.wav",
        "wav48/p307/p307_079.wav",
        "wav48/p307/p307_158.wav",
        "wav48/p307/p307_139.wav",
        "wav48/p307/p307_108.wav",
        "wav48/p307/p307_293.wav",
        "wav48/p307/p307_289.wav",
        "wav48/p307/p307_125.wav"
      ],
      "content": "Las tiendas est\u00e1n abiertas hasta las tres de la tarde, y los rancheros, muy vestidos de limpio,",
      "src_second": 6.9498412698412695
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p333",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_03_poe_f000114.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p333/p333_233.wav",
        "wav48/p333/p333_057.wav",
        "wav48/p333/p333_279.wav",
        "wav48/p333/p333_012.wav",
        "wav48/p333/p333_006.wav",
        "wav48/p333/p333_094.wav",
        "wav48/p333/p333_181.wav",
        "wav48/p333/p333_103.wav",
        "wav48/p333/p333_101.wav",
        "wav48/p333/p333_149.wav"
      ],
      "content": "Legrand parec\u00eda exhausto por la emoci\u00f3n y pronunci\u00f3 muy pocas palabras.",
      "src_second": 6.946848072562358
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p299",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_36_delgado_f000081.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p299/p299_324.wav",
        "wav48/p299/p299_088.wav",
        "wav48/p299/p299_151.wav",
        "wav48/p299/p299_196.wav",
        "wav48/p299/p299_374.wav",
        "wav48/p299/p299_245.wav",
        "wav48/p299/p299_179.wav",
        "wav48/p299/p299_146.wav",
        "wav48/p299/p299_329.wav",
        "wav48/p299/p299_125.wav"
      ],
      "content": "\u00a1Con qu\u00e9 alegr\u00eda recibieron las buenas ancianas la carta de la joven! Cuando acab\u00e9 la lectura estaban llorando.",
      "src_second": 6.9458503401360545
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p236",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_40_perezgaldos_f000007.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p236/p236_062.wav",
        "wav48/p236/p236_094.wav",
        "wav48/p236/p236_479.wav",
        "wav48/p236/p236_388.wav",
        "wav48/p236/p236_165.wav",
        "wav48/p236/p236_056.wav",
        "wav48/p236/p236_164.wav",
        "wav48/p236/p236_068.wav",
        "wav48/p236/p236_046.wav",
        "wav48/p236/p236_416.wav"
      ],
      "content": "aunque algunas piezas se hallaban demasiado distantes unas de otras y era excesiva la longitud de los corredores,",
      "src_second": 6.92984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p376",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_23_delgado_f000051.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p376/p376_127.wav",
        "wav48/p376/p376_220.wav",
        "wav48/p376/p376_244.wav",
        "wav48/p376/p376_106.wav",
        "wav48/p376/p376_032.wav",
        "wav48/p376/p376_280.wav",
        "wav48/p376/p376_067.wav",
        "wav48/p376/p376_079.wav",
        "wav48/p376/p376_022.wav",
        "wav48/p376/p376_161.wav"
      ],
      "content": "Ech\u00f3le en cara su mala fe, las contradicciones de sus escritos y su desprecio para con la naci\u00f3n francesa;",
      "src_second": 6.92984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p267",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_11_perezgaldos_f000138.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p267/p267_202.wav",
        "wav48/p267/p267_311.wav",
        "wav48/p267/p267_038.wav",
        "wav48/p267/p267_294.wav",
        "wav48/p267/p267_208.wav",
        "wav48/p267/p267_115.wav",
        "wav48/p267/p267_170.wav",
        "wav48/p267/p267_401.wav",
        "wav48/p267/p267_383.wav",
        "wav48/p267/p267_390.wav"
      ],
      "content": "dando que hablar a la gente, y teniendo el gusto de o\u00edrse llamar ladr\u00f3n, enredador, tramposo y cuanto malo hay.",
      "src_second": 6.923854875283447
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p336",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_60_delgado_f000041.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p336/p336_275.wav",
        "wav48/p336/p336_116.wav",
        "wav48/p336/p336_029.wav",
        "wav48/p336/p336_359.wav",
        "wav48/p336/p336_217.wav",
        "wav48/p336/p336_250.wav",
        "wav48/p336/p336_234.wav",
        "wav48/p336/p336_138.wav",
        "wav48/p336/p336_252.wav",
        "wav48/p336/p336_186.wav"
      ],
      "content": "\u2014\u00bfPobre o rica? \u2014\u00a1Eso ser\u00e1 como Dios quiera! Por mi gusto... \u00a1pobre! Como Angelina...",
      "src_second": 6.919818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p243",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_17_perezgaldos_f000170.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p243/p243_029.wav",
        "wav48/p243/p243_396.wav",
        "wav48/p243/p243_266.wav",
        "wav48/p243/p243_140.wav",
        "wav48/p243/p243_194.wav",
        "wav48/p243/p243_390.wav",
        "wav48/p243/p243_225.wav",
        "wav48/p243/p243_280.wav",
        "wav48/p243/p243_191.wav",
        "wav48/p243/p243_306.wav"
      ],
      "content": "-Un amigo m\u00edo, muy respetable, est\u00e1 solicitando desde hace catorce a\u00f1os un miserable destino, y a\u00fan no lo ha podido conseguir.",
      "src_second": 6.919818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p267",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_13_perezgaldos_f000093.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p267/p267_118.wav",
        "wav48/p267/p267_312.wav",
        "wav48/p267/p267_287.wav",
        "wav48/p267/p267_418.wav",
        "wav48/p267/p267_407.wav",
        "wav48/p267/p267_314.wav",
        "wav48/p267/p267_096.wav",
        "wav48/p267/p267_259.wav",
        "wav48/p267/p267_261.wav",
        "wav48/p267/p267_064.wav"
      ],
      "content": "Con esto estaban los pueblos de aquella apartada y antigua comarca muy descontentos y aborrec\u00edan al joven y a la sultana.",
      "src_second": 6.9098412698412695
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p318",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_17_delgado_f000155.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p318/p318_386.wav",
        "wav48/p318/p318_309.wav",
        "wav48/p318/p318_272.wav",
        "wav48/p318/p318_185.wav",
        "wav48/p318/p318_256.wav",
        "wav48/p318/p318_129.wav",
        "wav48/p318/p318_214.wav",
        "wav48/p318/p318_169.wav",
        "wav48/p318/p318_197.wav",
        "wav48/p318/p318_162.wav"
      ],
      "content": "La otra tarde me dijo\u00ab\u00a1Ay, Pepa! A m\u00ed la \u00fanica muchacha que me gusta para Rodolfo es Gabrielita.",
      "src_second": 6.901814058956916
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p239",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_22_virgilio_f000172.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p239/p239_017.wav",
        "wav48/p239/p239_396.wav",
        "wav48/p239/p239_078.wav",
        "wav48/p239/p239_286.wav",
        "wav48/p239/p239_204.wav",
        "wav48/p239/p239_161.wav",
        "wav48/p239/p239_490.wav",
        "wav48/p239/p239_046.wav",
        "wav48/p239/p239_152.wav",
        "wav48/p239/p239_368.wav"
      ],
      "content": "sus compa\u00f1eros le abandonan, dando entre gemidos las \u00faltimas boqueadas en el desconocido polvo de los campos.",
      "src_second": 6.899818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p279",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_11_delgado_f000089.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p279/p279_033.wav",
        "wav48/p279/p279_285.wav",
        "wav48/p279/p279_191.wav",
        "wav48/p279/p279_308.wav",
        "wav48/p279/p279_162.wav",
        "wav48/p279/p279_035.wav",
        "wav48/p279/p279_301.wav",
        "wav48/p279/p279_275.wav",
        "wav48/p279/p279_259.wav",
        "wav48/p279/p279_295.wav"
      ],
      "content": "Sin embargo, no tard\u00e9 en comprender que aquel airecillo gazmo\u00f1o que tanto me choc\u00f3 en Angelina el primer d\u00eda,",
      "src_second": 6.899818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p265",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_17_delgado_f000047.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p265/p265_237.wav",
        "wav48/p265/p265_276.wav",
        "wav48/p265/p265_297.wav",
        "wav48/p265/p265_218.wav",
        "wav48/p265/p265_028.wav",
        "wav48/p265/p265_152.wav",
        "wav48/p265/p265_039.wav",
        "wav48/p265/p265_336.wav",
        "wav48/p265/p265_006.wav",
        "wav48/p265/p265_148.wav"
      ],
      "content": "Pero la se\u00f1ora insisti\u00f3, y entonces una se\u00f1orita, una se\u00f1orita muy guapa que estaba all\u00ed,",
      "src_second": 6.899818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p288",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_23_dumas_f000105.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p288/p288_320.wav",
        "wav48/p288/p288_153.wav",
        "wav48/p288/p288_009.wav",
        "wav48/p288/p288_301.wav",
        "wav48/p288/p288_332.wav",
        "wav48/p288/p288_236.wav",
        "wav48/p288/p288_112.wav",
        "wav48/p288/p288_265.wav",
        "wav48/p288/p288_170.wav",
        "wav48/p288/p288_298.wav"
      ],
      "content": "Es una mujer, al fin, y no deb\u00eda esperarme otra cosa que lo que hizo.",
      "src_second": 6.879818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p286",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_08_perezgaldos_f000012.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p286/p286_401.wav",
        "wav48/p286/p286_299.wav",
        "wav48/p286/p286_344.wav",
        "wav48/p286/p286_112.wav",
        "wav48/p286/p286_375.wav",
        "wav48/p286/p286_292.wav",
        "wav48/p286/p286_077.wav",
        "wav48/p286/p286_262.wav",
        "wav48/p286/p286_092.wav",
        "wav48/p286/p286_368.wav"
      ],
      "content": "s\u00f3lo que \u00e9ste, como otros muchos de su \u00e9poca, gustaba de buscar pasatiempo entre la gente de baja estofa",
      "src_second": 6.869841269841269
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p335",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_22_perezgaldos_f000088.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p335/p335_295.wav",
        "wav48/p335/p335_096.wav",
        "wav48/p335/p335_024.wav",
        "wav48/p335/p335_143.wav",
        "wav48/p335/p335_130.wav",
        "wav48/p335/p335_242.wav",
        "wav48/p335/p335_005.wav",
        "wav48/p335/p335_110.wav",
        "wav48/p335/p335_155.wav",
        "wav48/p335/p335_206.wav"
      ],
      "content": "-Dec\u00eda que no podemos entrar con Desmarets -indiqu\u00e9 pensando un poco en lo positivo- porque sale hoy de Salamanca.",
      "src_second": 6.859818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p268",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_21_perezgaldos_f000033.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p268/p268_183.wav",
        "wav48/p268/p268_388.wav",
        "wav48/p268/p268_293.wav",
        "wav48/p268/p268_116.wav",
        "wav48/p268/p268_237.wav",
        "wav48/p268/p268_057.wav",
        "wav48/p268/p268_194.wav",
        "wav48/p268/p268_090.wav",
        "wav48/p268/p268_353.wav",
        "wav48/p268/p268_125.wav"
      ],
      "content": "Caballero Cip\u00e9rez, el coronel Desmarets os aguarda... -\u00a1Ventre de biche!",
      "src_second": 6.859818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p336",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_40_perezgaldos_f000061.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p336/p336_047.wav",
        "wav48/p336/p336_103.wav",
        "wav48/p336/p336_099.wav",
        "wav48/p336/p336_221.wav",
        "wav48/p336/p336_206.wav",
        "wav48/p336/p336_131.wav",
        "wav48/p336/p336_079.wav",
        "wav48/p336/p336_283.wav",
        "wav48/p336/p336_273.wav",
        "wav48/p336/p336_240.wav"
      ],
      "content": "Pensaban en la cantidad de hombres que se tragar\u00eda en cada una de sus sacudidas el mar irritado que bramaba a lo lejos.",
      "src_second": 6.84984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p336",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_28_delgado_f000136.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p336/p336_183.wav",
        "wav48/p336/p336_324.wav",
        "wav48/p336/p336_233.wav",
        "wav48/p336/p336_172.wav",
        "wav48/p336/p336_137.wav",
        "wav48/p336/p336_417.wav",
        "wav48/p336/p336_285.wav",
        "wav48/p336/p336_241.wav",
        "wav48/p336/p336_157.wav",
        "wav48/p336/p336_079.wav"
      ],
      "content": "\u2014\u00a1Perd\u00f3n!\u2014repet\u00ed, estrechando a la joven entre mis brazos, y atrayendo su gallarda cabeza.",
      "src_second": 6.838775510204082
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p287",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_53_delgado_f000067.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p287/p287_353.wav",
        "wav48/p287/p287_212.wav",
        "wav48/p287/p287_182.wav",
        "wav48/p287/p287_203.wav",
        "wav48/p287/p287_366.wav",
        "wav48/p287/p287_368.wav",
        "wav48/p287/p287_235.wav",
        "wav48/p287/p287_206.wav",
        "wav48/p287/p287_321.wav",
        "wav48/p287/p287_406.wav"
      ],
      "content": "al ex-covachuelista de Castro P\u00e9rez, jinete en un corcel brioso, hecho un caballero andante.",
      "src_second": 6.830793650793651
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p277",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_24_perezgaldos_f000035.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p277/p277_203.wav",
        "wav48/p277/p277_323.wav",
        "wav48/p277/p277_207.wav",
        "wav48/p277/p277_401.wav",
        "wav48/p277/p277_446.wav",
        "wav48/p277/p277_295.wav",
        "wav48/p277/p277_286.wav",
        "wav48/p277/p277_433.wav",
        "wav48/p277/p277_181.wav",
        "wav48/p277/p277_339.wav"
      ],
      "content": "Miss Fly se hab\u00eda sentado en un inc\u00f3modo sill\u00f3n de vaqueta, \u00fanico mueble que en la destartalada estancia hab\u00eda,",
      "src_second": 6.819818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p280",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_05_delgado_f000042.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p280/p280_234.wav",
        "wav48/p280/p280_286.wav",
        "wav48/p280/p280_022.wav",
        "wav48/p280/p280_347.wav",
        "wav48/p280/p280_303.wav",
        "wav48/p280/p280_376.wav",
        "wav48/p280/p280_020.wav",
        "wav48/p280/p280_223.wav",
        "wav48/p280/p280_338.wav",
        "wav48/p280/p280_266.wav"
      ],
      "content": "bail\u00f3 con ella una contradanza y una ceremoniosa cuadrilla, declar\u00f3le su atrevido pensamiento,",
      "src_second": 6.819818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p232",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_18_perezgaldos_f000060.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p232/p232_105.wav",
        "wav48/p232/p232_071.wav",
        "wav48/p232/p232_261.wav",
        "wav48/p232/p232_295.wav",
        "wav48/p232/p232_060.wav",
        "wav48/p232/p232_169.wav",
        "wav48/p232/p232_253.wav",
        "wav48/p232/p232_261.wav",
        "wav48/p232/p232_225.wav",
        "wav48/p232/p232_138.wav"
      ],
      "content": "Edad que pudiera fijarse en el primer per\u00edodo de la vejez, aunque tan bien disimulada por los artificios del tocador",
      "src_second": 6.80984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p308",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_25_perezgaldos_f000024.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p308/p308_052.wav",
        "wav48/p308/p308_069.wav",
        "wav48/p308/p308_024.wav",
        "wav48/p308/p308_129.wav",
        "wav48/p308/p308_236.wav",
        "wav48/p308/p308_167.wav",
        "wav48/p308/p308_312.wav",
        "wav48/p308/p308_236.wav",
        "wav48/p308/p308_082.wav",
        "wav48/p308/p308_374.wav"
      ],
      "content": "A unos les hacen desnudar, no libr\u00e1ndose de este vejamen, ni aun las pudorosas doncellas y las que no lo son.",
      "src_second": 6.80984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p310",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_17_perezgaldos_f000052.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p310/p310_258.wav",
        "wav48/p310/p310_115.wav",
        "wav48/p310/p310_092.wav",
        "wav48/p310/p310_341.wav",
        "wav48/p310/p310_416.wav",
        "wav48/p310/p310_266.wav",
        "wav48/p310/p310_333.wav",
        "wav48/p310/p310_104.wav",
        "wav48/p310/p310_208.wav",
        "wav48/p310/p310_211.wav"
      ],
      "content": "aunque con esto conseguir\u00edais hacer de m\u00ed un muchacho desgraciado, pero de ning\u00fan modo que dejase de amaros.",
      "src_second": 6.78984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p308",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_64_delgado_f000023.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p308/p308_026.wav",
        "wav48/p308/p308_338.wav",
        "wav48/p308/p308_283.wav",
        "wav48/p308/p308_079.wav",
        "wav48/p308/p308_202.wav",
        "wav48/p308/p308_322.wav",
        "wav48/p308/p308_158.wav",
        "wav48/p308/p308_185.wav",
        "wav48/p308/p308_256.wav",
        "wav48/p308/p308_299.wav"
      ],
      "content": "Poco antes fu\u00e9 llamado al coro de la Catedral de Jalapa, pero el humilde anciano renunci\u00f3 la prebenda.",
      "src_second": 6.78984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p246",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_15_perezgaldos_f000020.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p246/p246_204.wav",
        "wav48/p246/p246_314.wav",
        "wav48/p246/p246_018.wav",
        "wav48/p246/p246_090.wav",
        "wav48/p246/p246_038.wav",
        "wav48/p246/p246_021.wav",
        "wav48/p246/p246_147.wav",
        "wav48/p246/p246_015.wav",
        "wav48/p246/p246_061.wav",
        "wav48/p246/p246_295.wav"
      ],
      "content": "y me maravill\u00f3 observar en todos la misma forma de narices colgantes, que caracterizaba la casta de los Borbones.",
      "src_second": 6.78984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p295",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_19_perezgaldos_f000135.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p295/p295_039.wav",
        "wav48/p295/p295_399.wav",
        "wav48/p295/p295_173.wav",
        "wav48/p295/p295_031.wav",
        "wav48/p295/p295_226.wav",
        "wav48/p295/p295_361.wav",
        "wav48/p295/p295_242.wav",
        "wav48/p295/p295_410.wav",
        "wav48/p295/p295_058.wav",
        "wav48/p295/p295_198.wav"
      ],
      "content": "y ver\u00e1 que desde el piso tercero del monasterio echan cartas a la bohardilla vali\u00e9ndose de unas largu\u00edsimas ca\u00f1as.",
      "src_second": 6.76984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p237",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_08_perezgaldos_f000171.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p237/p237_095.wav",
        "wav48/p237/p237_348.wav",
        "wav48/p237/p237_229.wav",
        "wav48/p237/p237_023.wav",
        "wav48/p237/p237_264.wav",
        "wav48/p237/p237_048.wav",
        "wav48/p237/p237_222.wav",
        "wav48/p237/p237_340.wav",
        "wav48/p237/p237_341.wav",
        "wav48/p237/p237_098.wav"
      ],
      "content": "yo creo que algo ocurrido en palacio es la causa de esta inquina que ha empezado hace poco y ser\u00e1 una guerra a muerte.",
      "src_second": 6.759818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p239",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_08_poe_f000402.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p239/p239_357.wav",
        "wav48/p239/p239_068.wav",
        "wav48/p239/p239_149.wav",
        "wav48/p239/p239_203.wav",
        "wav48/p239/p239_475.wav",
        "wav48/p239/p239_475.wav",
        "wav48/p239/p239_346.wav",
        "wav48/p239/p239_450.wav",
        "wav48/p239/p239_147.wav",
        "wav48/p239/p239_056.wav"
      ],
      "content": "Aparec\u00edan huellas profundas de u\u00f1as precisamente debajo de la barba",
      "src_second": 6.759818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p237",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_64_delgado_f000050.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p237/p237_288.wav",
        "wav48/p237/p237_082.wav",
        "wav48/p237/p237_066.wav",
        "wav48/p237/p237_155.wav",
        "wav48/p237/p237_149.wav",
        "wav48/p237/p237_039.wav",
        "wav48/p237/p237_220.wav",
        "wav48/p237/p237_282.wav",
        "wav48/p237/p237_235.wav",
        "wav48/p237/p237_087.wav"
      ],
      "content": "Sin embargo, no desde\u00f1o los libros, he comprado muchos, y con ellos me paso largas horas.",
      "src_second": 6.7398185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p226",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_01_perezgaldos_f000134.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p226/p226_053.wav",
        "wav48/p226/p226_231.wav",
        "wav48/p226/p226_016.wav",
        "wav48/p226/p226_109.wav",
        "wav48/p226/p226_231.wav",
        "wav48/p226/p226_005.wav",
        "wav48/p226/p226_126.wav",
        "wav48/p226/p226_078.wav",
        "wav48/p226/p226_089.wav",
        "wav48/p226/p226_171.wav"
      ],
      "content": "Como tuve ocasi\u00f3n de observar, atendiendo a sus conversaciones y poniendo atenci\u00f3n a sus preferencias literarias",
      "src_second": 6.719818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p273",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_17_perezgaldos_f000099.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p273/p273_288.wav",
        "wav48/p273/p273_193.wav",
        "wav48/p273/p273_062.wav",
        "wav48/p273/p273_421.wav",
        "wav48/p273/p273_259.wav",
        "wav48/p273/p273_266.wav",
        "wav48/p273/p273_015.wav",
        "wav48/p273/p273_207.wav",
        "wav48/p273/p273_077.wav",
        "wav48/p273/p273_379.wav"
      ],
      "content": "Esta opini\u00f3n, que entonces me pareci\u00f3 un desacato a la honra nacional, m\u00e1s tarde me pareci\u00f3 muy bien fundada.",
      "src_second": 6.719818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p262",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_10_dumas_f000192.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p262/p262_386.wav",
        "wav48/p262/p262_387.wav",
        "wav48/p262/p262_004.wav",
        "wav48/p262/p262_187.wav",
        "wav48/p262/p262_078.wav",
        "wav48/p262/p262_271.wav",
        "wav48/p262/p262_095.wav",
        "wav48/p262/p262_331.wav",
        "wav48/p262/p262_175.wav",
        "wav48/p262/p262_240.wav"
      ],
      "content": "\u2014\u00a1Y bien! ser\u00e9 todo lo que querais. \u2014Veremos. \u2014\u00bfY cu\u00e1ndo veremos?",
      "src_second": 6.719818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p292",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_05_perezgaldos_f000047.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p292/p292_274.wav",
        "wav48/p292/p292_174.wav",
        "wav48/p292/p292_273.wav",
        "wav48/p292/p292_153.wav",
        "wav48/p292/p292_119.wav",
        "wav48/p292/p292_104.wav",
        "wav48/p292/p292_418.wav",
        "wav48/p292/p292_275.wav",
        "wav48/p292/p292_334.wav",
        "wav48/p292/p292_178.wav"
      ],
      "content": "En resumidas cuentas, Se\u00f1or Don Celestino, \u00bfUsted est\u00e1 decidido a que In\u00e9s se vaya estatarde con don Mauro!",
      "src_second": 6.6998185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p255",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_29_perezgaldos_f000005.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p255/p255_267.wav",
        "wav48/p255/p255_152.wav",
        "wav48/p255/p255_145.wav",
        "wav48/p255/p255_002.wav",
        "wav48/p255/p255_313.wav",
        "wav48/p255/p255_186.wav",
        "wav48/p255/p255_277.wav",
        "wav48/p255/p255_313.wav",
        "wav48/p255/p255_254.wav",
        "wav48/p255/p255_117.wav"
      ],
      "content": "La pobrecita lloraba como un ni\u00f1o y volv\u00eda la vista a todos lados, sin duda busc\u00e1ndome con sus ojos.",
      "src_second": 6.68984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p318",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_10_virgilio_f000140.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p318/p318_083.wav",
        "wav48/p318/p318_044.wav",
        "wav48/p318/p318_384.wav",
        "wav48/p318/p318_080.wav",
        "wav48/p318/p318_080.wav",
        "wav48/p318/p318_329.wav",
        "wav48/p318/p318_190.wav",
        "wav48/p318/p318_086.wav",
        "wav48/p318/p318_079.wav",
        "wav48/p318/p318_114.wav"
      ],
      "content": "a tanto se atrevi\u00f3 en tu propio reino... \u00a1Oh maldad!",
      "src_second": 6.679818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p279",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_10_virgilio_f000148.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p279/p279_191.wav",
        "wav48/p279/p279_354.wav",
        "wav48/p279/p279_065.wav",
        "wav48/p279/p279_050.wav",
        "wav48/p279/p279_264.wav",
        "wav48/p279/p279_098.wav",
        "wav48/p279/p279_283.wav",
        "wav48/p279/p279_036.wav",
        "wav48/p279/p279_318.wav",
        "wav48/p279/p279_107.wav"
      ],
      "content": "Todav\u00eda persevero en los mismos sentimientos con respecto a tu hijo: ahuyenta todo temor.",
      "src_second": 6.679818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p245",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_26_dumas_f000154.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p245/p245_299.wav",
        "wav48/p245/p245_171.wav",
        "wav48/p245/p245_192.wav",
        "wav48/p245/p245_102.wav",
        "wav48/p245/p245_273.wav",
        "wav48/p245/p245_275.wav",
        "wav48/p245/p245_218.wav",
        "wav48/p245/p245_085.wav",
        "wav48/p245/p245_079.wav",
        "wav48/p245/p245_273.wav"
      ],
      "content": "\u00abAl retirarse, me ha dicho que podia redamar antes de nueve dias;",
      "src_second": 6.679818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p313",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_11_delgado_f000007.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p313/p313_029.wav",
        "wav48/p313/p313_306.wav",
        "wav48/p313/p313_071.wav",
        "wav48/p313/p313_314.wav",
        "wav48/p313/p313_081.wav",
        "wav48/p313/p313_391.wav",
        "wav48/p313/p313_153.wav",
        "wav48/p313/p313_065.wav",
        "wav48/p313/p313_403.wav",
        "wav48/p313/p313_406.wav"
      ],
      "content": "Sol\u00eda recordar las amarguras de esa \u00e9poca, y contaba minuciosamente sus trabajos y sus penas;",
      "src_second": 6.6787755102040816
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p301",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_05_perezgaldos_f000028.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p301/p301_150.wav",
        "wav48/p301/p301_037.wav",
        "wav48/p301/p301_082.wav",
        "wav48/p301/p301_137.wav",
        "wav48/p301/p301_184.wav",
        "wav48/p301/p301_148.wav",
        "wav48/p301/p301_185.wav",
        "wav48/p301/p301_091.wav",
        "wav48/p301/p301_351.wav",
        "wav48/p301/p301_380.wav"
      ],
      "content": "Las que se desataron en el coraz\u00f3n de Lesbia no hicieron estrago alguno, al menos hasta entonces, en su belleza.",
      "src_second": 6.66984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p282",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_50_delgado_f000045.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p282/p282_150.wav",
        "wav48/p282/p282_010.wav",
        "wav48/p282/p282_252.wav",
        "wav48/p282/p282_090.wav",
        "wav48/p282/p282_165.wav",
        "wav48/p282/p282_020.wav",
        "wav48/p282/p282_078.wav",
        "wav48/p282/p282_339.wav",
        "wav48/p282/p282_301.wav",
        "wav48/p282/p282_163.wav"
      ],
      "content": "as\u00ed me imagin\u00e9 siempre la rep\u00fablica literaria, sin odios, sin envidias, sin rencores.",
      "src_second": 6.645850340136055
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p230",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_27_perezgaldos_f000196.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p230/p230_279.wav",
        "wav48/p230/p230_228.wav",
        "wav48/p230/p230_076.wav",
        "wav48/p230/p230_226.wav",
        "wav48/p230/p230_049.wav",
        "wav48/p230/p230_342.wav",
        "wav48/p230/p230_302.wav",
        "wav48/p230/p230_363.wav",
        "wav48/p230/p230_196.wav",
        "wav48/p230/p230_186.wav"
      ],
      "content": "As\u00ed fue en efecto, y cuando sub\u00edamos la escalera de mi casa, sent\u00ed el alarmante rumor de la tropa cercana.",
      "src_second": 6.635827664399093
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p250",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_21_delgado_f000055.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p250/p250_235.wav",
        "wav48/p250/p250_372.wav",
        "wav48/p250/p250_378.wav",
        "wav48/p250/p250_084.wav",
        "wav48/p250/p250_333.wav",
        "wav48/p250/p250_184.wav",
        "wav48/p250/p250_046.wav",
        "wav48/p250/p250_219.wav",
        "wav48/p250/p250_004.wav",
        "wav48/p250/p250_133.wav"
      ],
      "content": "Las mas aristocr\u00e1ticas,\u2014que tambi\u00e9n tiene aristocracia Villaverde\u2014avanzaban lentamente.",
      "src_second": 6.619818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p287",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_64_delgado_f000040.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p287/p287_246.wav",
        "wav48/p287/p287_002.wav",
        "wav48/p287/p287_292.wav",
        "wav48/p287/p287_025.wav",
        "wav48/p287/p287_114.wav",
        "wav48/p287/p287_173.wav",
        "wav48/p287/p287_011.wav",
        "wav48/p287/p287_333.wav",
        "wav48/p287/p287_199.wav",
        "wav48/p287/p287_383.wav"
      ],
      "content": "Tuve la dicha de cerrarles los ojos, y les d\u00ed cristiana sepultura junto a la tumba de mis padres.",
      "src_second": 6.599818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p256",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_23_perezgaldos_f000051.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p256/p256_204.wav",
        "wav48/p256/p256_243.wav",
        "wav48/p256/p256_290.wav",
        "wav48/p256/p256_147.wav",
        "wav48/p256/p256_033.wav",
        "wav48/p256/p256_278.wav",
        "wav48/p256/p256_021.wav",
        "wav48/p256/p256_155.wav",
        "wav48/p256/p256_228.wav",
        "wav48/p256/p256_152.wav"
      ],
      "content": "A \u00e9ste no le hemos podido coger, y seg\u00fan las noticias que hoy recib\u00ed, ha desaparecido del Real Sitio.",
      "src_second": 6.58984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p299",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_62_delgado_f000098.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p299/p299_210.wav",
        "wav48/p299/p299_296.wav",
        "wav48/p299/p299_347.wav",
        "wav48/p299/p299_184.wav",
        "wav48/p299/p299_084.wav",
        "wav48/p299/p299_227.wav",
        "wav48/p299/p299_288.wav",
        "wav48/p299/p299_234.wav",
        "wav48/p299/p299_053.wav",
        "wav48/p299/p299_154.wav"
      ],
      "content": "Las pulmon\u00edas y las fiebres perniciosas son terribles en Villaverde, pocos ancianos las resisten,",
      "src_second": 6.56984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p228",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_15_perezgaldos_f000295.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p228/p228_013.wav",
        "wav48/p228/p228_239.wav",
        "wav48/p228/p228_328.wav",
        "wav48/p228/p228_288.wav",
        "wav48/p228/p228_187.wav",
        "wav48/p228/p228_231.wav",
        "wav48/p228/p228_230.wav",
        "wav48/p228/p228_369.wav",
        "wav48/p228/p228_071.wav",
        "wav48/p228/p228_315.wav"
      ],
      "content": "Mudo por el espanto y por las solemnes palabras que acababa de o\u00edr, me abrac\u00e9 al anciano, que continu\u00f3 de este modo:",
      "src_second": 6.558820861678004
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p271",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_24_perezgaldos_f000152.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p271/p271_236.wav",
        "wav48/p271/p271_216.wav",
        "wav48/p271/p271_056.wav",
        "wav48/p271/p271_072.wav",
        "wav48/p271/p271_244.wav",
        "wav48/p271/p271_090.wav",
        "wav48/p271/p271_311.wav",
        "wav48/p271/p271_092.wav",
        "wav48/p271/p271_454.wav",
        "wav48/p271/p271_144.wav"
      ],
      "content": "-Tampoco debes saberlo -replic\u00f3 mi ama, y despu\u00e9s, no pudiendo contener el llanto, exclam\u00f3 as\u00ed:",
      "src_second": 6.539818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p364",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_09_perezgaldos_f000166.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p364/p364_290.wav",
        "wav48/p364/p364_114.wav",
        "wav48/p364/p364_217.wav",
        "wav48/p364/p364_112.wav",
        "wav48/p364/p364_105.wav",
        "wav48/p364/p364_289.wav",
        "wav48/p364/p364_138.wav",
        "wav48/p364/p364_083.wav",
        "wav48/p364/p364_254.wav",
        "wav48/p364/p364_084.wav"
      ],
      "content": "y lo \u00fanico que vi con alguna claridad fue la general animadversi\u00f3n de que era objeto el Pr\u00edncipe de la Paz,",
      "src_second": 6.50984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p259",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_02_poe_f000013.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p259/p259_069.wav",
        "wav48/p259/p259_413.wav",
        "wav48/p259/p259_069.wav",
        "wav48/p259/p259_020.wav",
        "wav48/p259/p259_266.wav",
        "wav48/p259/p259_062.wav",
        "wav48/p259/p259_103.wav",
        "wav48/p259/p259_227.wav",
        "wav48/p259/p259_446.wav",
        "wav48/p259/p259_361.wav"
      ],
      "content": "Est\u00e1 formada casi toda de arena, y tiene alrededor de tres millas de longitud.",
      "src_second": 6.50984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p333",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_26_perezgaldos_f000086.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p333/p333_242.wav",
        "wav48/p333/p333_294.wav",
        "wav48/p333/p333_066.wav",
        "wav48/p333/p333_345.wav",
        "wav48/p333/p333_168.wav",
        "wav48/p333/p333_102.wav",
        "wav48/p333/p333_375.wav",
        "wav48/p333/p333_204.wav",
        "wav48/p333/p333_083.wav",
        "wav48/p333/p333_040.wav"
      ],
      "content": "y aunque en el instante que estuve fuera de la escena procur\u00e9 serenarme, mi c\u00f3lera se encendi\u00f3 m\u00e1s, y...",
      "src_second": 6.499818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p276",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_07_perezgaldos_f000245.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p276/p276_319.wav",
        "wav48/p276/p276_391.wav",
        "wav48/p276/p276_014.wav",
        "wav48/p276/p276_406.wav",
        "wav48/p276/p276_429.wav",
        "wav48/p276/p276_113.wav",
        "wav48/p276/p276_016.wav",
        "wav48/p276/p276_244.wav",
        "wav48/p276/p276_094.wav",
        "wav48/p276/p276_060.wav"
      ],
      "content": "-\u00a1Oh! ya s\u00e9 lo que debo hacer para defenderme, y defender a mi hija de tan miserables asechanzas.",
      "src_second": 6.499818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p285",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_17_virgilio_f000050.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p285/p285_353.wav",
        "wav48/p285/p285_040.wav",
        "wav48/p285/p285_061.wav",
        "wav48/p285/p285_210.wav",
        "wav48/p285/p285_202.wav",
        "wav48/p285/p285_160.wav",
        "wav48/p285/p285_146.wav",
        "wav48/p285/p285_018.wav",
        "wav48/p285/p285_081.wav",
        "wav48/p285/p285_212.wav"
      ],
      "content": "A lo cual replic\u00f3 su hijo, el que rige los astros del mundo: \"\u00a1Oh madre!",
      "src_second": 6.492789115646259
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p314",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_07_poe_f000153.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p314/p314_099.wav",
        "wav48/p314/p314_179.wav",
        "wav48/p314/p314_224.wav",
        "wav48/p314/p314_263.wav",
        "wav48/p314/p314_218.wav",
        "wav48/p314/p314_264.wav",
        "wav48/p314/p314_149.wav",
        "wav48/p314/p314_015.wav",
        "wav48/p314/p314_220.wav",
        "wav48/p314/p314_062.wav"
      ],
      "content": "y, mientras la vasta asamblea, movida como por un solo impulso",
      "src_second": 6.4898412698412695
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p250",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_24_perezgaldos_f000023.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p250/p250_445.wav",
        "wav48/p250/p250_494.wav",
        "wav48/p250/p250_361.wav",
        "wav48/p250/p250_381.wav",
        "wav48/p250/p250_300.wav",
        "wav48/p250/p250_163.wav",
        "wav48/p250/p250_248.wav",
        "wav48/p250/p250_253.wav",
        "wav48/p250/p250_240.wav",
        "wav48/p250/p250_295.wav"
      ],
      "content": "Por eso me alegro mucho de que In\u00e9s est\u00e9 con mi t\u00edo en el palacio del Pardo, donde no puede ocurrirle nada malo.",
      "src_second": 6.46984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p261",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_24_perezgaldos_f000120.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p261/p261_199.wav",
        "wav48/p261/p261_242.wav",
        "wav48/p261/p261_143.wav",
        "wav48/p261/p261_096.wav",
        "wav48/p261/p261_043.wav",
        "wav48/p261/p261_263.wav",
        "wav48/p261/p261_354.wav",
        "wav48/p261/p261_077.wav",
        "wav48/p261/p261_152.wav",
        "wav48/p261/p261_213.wav"
      ],
      "content": "Un rato permanec\u00ed en aquella actitud, porque estaba rendido de cansancio.",
      "src_second": 6.46984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p297",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_29_perezgaldos_f000193.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p297/p297_205.wav",
        "wav48/p297/p297_374.wav",
        "wav48/p297/p297_126.wav",
        "wav48/p297/p297_334.wav",
        "wav48/p297/p297_406.wav",
        "wav48/p297/p297_393.wav",
        "wav48/p297/p297_226.wav",
        "wav48/p297/p297_071.wav",
        "wav48/p297/p297_130.wav",
        "wav48/p297/p297_370.wav"
      ],
      "content": "Antes morir\u00bb-. Por \u00faltimo, quitando y poniendo frases, di fin a la ep\u00edstola;",
      "src_second": 6.459818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p238",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_22_perezgaldos_f000111.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p238/p238_053.wav",
        "wav48/p238/p238_172.wav",
        "wav48/p238/p238_297.wav",
        "wav48/p238/p238_133.wav",
        "wav48/p238/p238_406.wav",
        "wav48/p238/p238_316.wav",
        "wav48/p238/p238_114.wav",
        "wav48/p238/p238_086.wav",
        "wav48/p238/p238_408.wav",
        "wav48/p238/p238_242.wav"
      ],
      "content": "porque en la misma escena ante el senado, declam\u00f3 con una sensibilidad que habr\u00eda envidiado Rita Luna.",
      "src_second": 6.4498412698412695
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p300",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_54_delgado_f000056.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p300/p300_330.wav",
        "wav48/p300/p300_381.wav",
        "wav48/p300/p300_095.wav",
        "wav48/p300/p300_381.wav",
        "wav48/p300/p300_382.wav",
        "wav48/p300/p300_379.wav",
        "wav48/p300/p300_192.wav",
        "wav48/p300/p300_324.wav",
        "wav48/p300/p300_206.wav",
        "wav48/p300/p300_161.wav"
      ],
      "content": "Est\u00e1s celosa, s\u00ed, celosa, mal que te pese, y no hay motivo para ello.",
      "src_second": 6.4498412698412695
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p286",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_06_poe_f000321.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p286/p286_162.wav",
        "wav48/p286/p286_211.wav",
        "wav48/p286/p286_358.wav",
        "wav48/p286/p286_335.wav",
        "wav48/p286/p286_415.wav",
        "wav48/p286/p286_071.wav",
        "wav48/p286/p286_167.wav",
        "wav48/p286/p286_082.wav",
        "wav48/p286/p286_186.wav",
        "wav48/p286/p286_105.wav"
      ],
      "content": "Parec\u00eda que estaba a punto de desfallecer, y no hab\u00eda criados al alcance de la voz.",
      "src_second": 6.42984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p245",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_30_perezgaldos_f000024.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p245/p245_140.wav",
        "wav48/p245/p245_122.wav",
        "wav48/p245/p245_229.wav",
        "wav48/p245/p245_257.wav",
        "wav48/p245/p245_085.wav",
        "wav48/p245/p245_008.wav",
        "wav48/p245/p245_277.wav",
        "wav48/p245/p245_010.wav",
        "wav48/p245/p245_099.wav",
        "wav48/p245/p245_236.wav"
      ],
      "content": "Pero mis esfuerzos eran in\u00fatiles y cuanto m\u00e1s clamaba, m\u00e1s en\u00e9rgicamente me impel\u00edan hacia fuera.",
      "src_second": 6.419818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p246",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_17_virgilio_f000113.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p246/p246_073.wav",
        "wav48/p246/p246_198.wav",
        "wav48/p246/p246_208.wav",
        "wav48/p246/p246_141.wav",
        "wav48/p246/p246_320.wav",
        "wav48/p246/p246_186.wav",
        "wav48/p246/p246_161.wav",
        "wav48/p246/p246_213.wav",
        "wav48/p246/p246_240.wav",
        "wav48/p246/p246_059.wav"
      ],
      "content": "A la hora en que todos los seres animados deponen con el sue\u00f1o sus afanes y olvidan las penas del coraz\u00f3n,",
      "src_second": 6.404852607709751
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p248",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_00_poe_f000059.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p248/p248_002.wav",
        "wav48/p248/p248_069.wav",
        "wav48/p248/p248_116.wav",
        "wav48/p248/p248_072.wav",
        "wav48/p248/p248_156.wav",
        "wav48/p248/p248_057.wav",
        "wav48/p248/p248_244.wav",
        "wav48/p248/p248_280.wav",
        "wav48/p248/p248_020.wav",
        "wav48/p248/p248_217.wav"
      ],
      "content": "la substituci\u00f3n de un signo por la manzana hace desaparecer la dificultad.",
      "src_second": 6.399818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p333",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_04_perezgaldos_f000186.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p333/p333_259.wav",
        "wav48/p333/p333_205.wav",
        "wav48/p333/p333_051.wav",
        "wav48/p333/p333_128.wav",
        "wav48/p333/p333_225.wav",
        "wav48/p333/p333_188.wav",
        "wav48/p333/p333_346.wav",
        "wav48/p333/p333_233.wav",
        "wav48/p333/p333_202.wav",
        "wav48/p333/p333_265.wav"
      ],
      "content": "no cesaba de meter en el susodicho bolsillo los dedos pulgar e \u00edndice para llevarlos a la nariz cada minuto.",
      "src_second": 6.393832199546485
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p264",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_13_perezgaldos_f000134.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p264/p264_010.wav",
        "wav48/p264/p264_272.wav",
        "wav48/p264/p264_385.wav",
        "wav48/p264/p264_385.wav",
        "wav48/p264/p264_176.wav",
        "wav48/p264/p264_308.wav",
        "wav48/p264/p264_214.wav",
        "wav48/p264/p264_121.wav",
        "wav48/p264/p264_300.wav",
        "wav48/p264/p264_356.wav"
      ],
      "content": "\u00abCumpla usted, padre, con su ministerio, y absuelva a esos valientes que ignoran lo que les espera en el combate\u00bb.",
      "src_second": 6.38984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p258",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_09_perezgaldos_f000004.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p258/p258_303.wav",
        "wav48/p258/p258_018.wav",
        "wav48/p258/p258_139.wav",
        "wav48/p258/p258_128.wav",
        "wav48/p258/p258_271.wav",
        "wav48/p258/p258_015.wav",
        "wav48/p258/p258_204.wav",
        "wav48/p258/p258_205.wav",
        "wav48/p258/p258_019.wav",
        "wav48/p258/p258_287.wav"
      ],
      "content": "La inclinaci\u00f3n hacia mi persona que supon\u00eda en Amaranta, me trastornaba el juicio como ver\u00e1 el amigo lector",
      "src_second": 6.379818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p340",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_16_perezgaldos_f000048.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p340/p340_359.wav",
        "wav48/p340/p340_412.wav",
        "wav48/p340/p340_228.wav",
        "wav48/p340/p340_275.wav",
        "wav48/p340/p340_065.wav",
        "wav48/p340/p340_087.wav",
        "wav48/p340/p340_363.wav",
        "wav48/p340/p340_297.wav",
        "wav48/p340/p340_165.wav",
        "wav48/p340/p340_063.wav"
      ],
      "content": "-Ella es habilidosilla -afirm\u00f3 Restituta-, y sabe coser; s\u00f3lo que le falta voluntad.",
      "src_second": 6.369841269841269
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p236",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_13_perezgaldos_f000009.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p236/p236_495.wav",
        "wav48/p236/p236_204.wav",
        "wav48/p236/p236_349.wav",
        "wav48/p236/p236_223.wav",
        "wav48/p236/p236_340.wav",
        "wav48/p236/p236_158.wav",
        "wav48/p236/p236_269.wav",
        "wav48/p236/p236_361.wav",
        "wav48/p236/p236_350.wav",
        "wav48/p236/p236_290.wav"
      ],
      "content": "con objeto de hacer ver a los Reyes que el pueblo sabe dar media vuelta a la izquierda lo mismo que el ej\u00e9rcito.",
      "src_second": 6.34984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p244",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_16_virgilio_f000145.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p244/p244_165.wav",
        "wav48/p244/p244_394.wav",
        "wav48/p244/p244_110.wav",
        "wav48/p244/p244_198.wav",
        "wav48/p244/p244_097.wav",
        "wav48/p244/p244_085.wav",
        "wav48/p244/p244_212.wav",
        "wav48/p244/p244_308.wav",
        "wav48/p244/p244_159.wav",
        "wav48/p244/p244_142.wav"
      ],
      "content": "de sus f\u00falgidas sienes brotan dos llamas y sobre su cabeza centellea la estrella de su padre.",
      "src_second": 6.339818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p347",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_18_dumas_f000036.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p347/p347_035.wav",
        "wav48/p347/p347_096.wav",
        "wav48/p347/p347_223.wav",
        "wav48/p347/p347_197.wav",
        "wav48/p347/p347_236.wav",
        "wav48/p347/p347_098.wav",
        "wav48/p347/p347_329.wav",
        "wav48/p347/p347_206.wav",
        "wav48/p347/p347_193.wav",
        "wav48/p347/p347_413.wav"
      ],
      "content": "pero qu\u00e9 necesidad hay de vender tus muebles, que te han de alegrar cuando los halles \u00e1 tu vuelta?",
      "src_second": 6.32984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p227",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_52_delgado_f000100.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p227/p227_335.wav",
        "wav48/p227/p227_031.wav",
        "wav48/p227/p227_151.wav",
        "wav48/p227/p227_353.wav",
        "wav48/p227/p227_357.wav",
        "wav48/p227/p227_009.wav",
        "wav48/p227/p227_183.wav",
        "wav48/p227/p227_137.wav",
        "wav48/p227/p227_061.wav",
        "wav48/p227/p227_089.wav"
      ],
      "content": "Gabriela es una se\u00f1orita m\u00e1s digna que yo de ser amada, s\u00ed, m\u00e1s digna que yo.",
      "src_second": 6.296825396825397
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p252",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_64_delgado_f000003.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p252/p252_127.wav",
        "wav48/p252/p252_116.wav",
        "wav48/p252/p252_372.wav",
        "wav48/p252/p252_078.wav",
        "wav48/p252/p252_310.wav",
        "wav48/p252/p252_072.wav",
        "wav48/p252/p252_387.wav",
        "wav48/p252/p252_067.wav",
        "wav48/p252/p252_322.wav",
        "wav48/p252/p252_142.wav"
      ],
      "content": "Seguro de la sinceridad de sus palabras, ocult\u00e9 mi pena y busqu\u00e9 consuelo en el trabajo.",
      "src_second": 6.28984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p361",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_07_perezgaldos_f000107.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p361/p361_191.wav",
        "wav48/p361/p361_337.wav",
        "wav48/p361/p361_232.wav",
        "wav48/p361/p361_190.wav",
        "wav48/p361/p361_407.wav",
        "wav48/p361/p361_078.wav",
        "wav48/p361/p361_118.wav",
        "wav48/p361/p361_221.wav",
        "wav48/p361/p361_396.wav",
        "wav48/p361/p361_164.wav"
      ],
      "content": "Amaranta  mir\u00e1bame de hito en hito durante aquel mi largo discurso, y despu\u00e9s habl\u00f3 as\u00ed:",
      "src_second": 6.28984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p363",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_28_perezgaldos_f000078.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p363/p363_418.wav",
        "wav48/p363/p363_123.wav",
        "wav48/p363/p363_160.wav",
        "wav48/p363/p363_262.wav",
        "wav48/p363/p363_412.wav",
        "wav48/p363/p363_264.wav",
        "wav48/p363/p363_189.wav",
        "wav48/p363/p363_003.wav",
        "wav48/p363/p363_092.wav",
        "wav48/p363/p363_060.wav"
      ],
      "content": "-\u00a1A matarla! -exclam\u00f3 con estupor y como vacilando entre admitir o rechazar aquella idea.",
      "src_second": 6.28984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p305",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_16_perezgaldos_f000069.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p305/p305_028.wav",
        "wav48/p305/p305_394.wav",
        "wav48/p305/p305_089.wav",
        "wav48/p305/p305_332.wav",
        "wav48/p305/p305_209.wav",
        "wav48/p305/p305_209.wav",
        "wav48/p305/p305_112.wav",
        "wav48/p305/p305_288.wav",
        "wav48/p305/p305_066.wav",
        "wav48/p305/p305_289.wav"
      ],
      "content": "-El colegio Triling\u00fce... triquis ling\u00fcis en lat\u00edn, esto es, de tres lenguas.",
      "src_second": 6.26984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p238",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_25_perezgaldos_f000157.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p238/p238_387.wav",
        "wav48/p238/p238_108.wav",
        "wav48/p238/p238_150.wav",
        "wav48/p238/p238_105.wav",
        "wav48/p238/p238_062.wav",
        "wav48/p238/p238_077.wav",
        "wav48/p238/p238_233.wav",
        "wav48/p238/p238_268.wav",
        "wav48/p238/p238_049.wav",
        "wav48/p238/p238_128.wav"
      ],
      "content": "ved por qu\u00e9 derrumbaderos tenebrosos se despe\u00f1aba salvajemente su voluntad, criada en el respeto;",
      "src_second": 6.259818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p311",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_24_perezgaldos_f000141.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p311/p311_181.wav",
        "wav48/p311/p311_044.wav",
        "wav48/p311/p311_171.wav",
        "wav48/p311/p311_187.wav",
        "wav48/p311/p311_176.wav",
        "wav48/p311/p311_175.wav",
        "wav48/p311/p311_079.wav",
        "wav48/p311/p311_356.wav",
        "wav48/p311/p311_148.wav",
        "wav48/p311/p311_052.wav"
      ],
      "content": "Ya te veo a punto de emplear las armas de tu seducci\u00f3n para poner sitio a la fortaleza de mi secreto;",
      "src_second": 6.24984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p257",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_24_perezgaldos_f000080.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p257/p257_400.wav",
        "wav48/p257/p257_411.wav",
        "wav48/p257/p257_224.wav",
        "wav48/p257/p257_184.wav",
        "wav48/p257/p257_266.wav",
        "wav48/p257/p257_421.wav",
        "wav48/p257/p257_081.wav",
        "wav48/p257/p257_397.wav",
        "wav48/p257/p257_099.wav",
        "wav48/p257/p257_002.wav"
      ],
      "content": "Mi... No, no puede ser... t\u00fa eres el demonio; Jes\u00fas, Mar\u00eda y Jos\u00e9.",
      "src_second": 6.24984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p306",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_13_perezgaldos_f000102.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p306/p306_105.wav",
        "wav48/p306/p306_050.wav",
        "wav48/p306/p306_206.wav",
        "wav48/p306/p306_226.wav",
        "wav48/p306/p306_337.wav",
        "wav48/p306/p306_156.wav",
        "wav48/p306/p306_039.wav",
        "wav48/p306/p306_103.wav",
        "wav48/p306/p306_090.wav",
        "wav48/p306/p306_151.wav"
      ],
      "content": "El pobre Malespina hab\u00eda sido transportado al Santa Ana desde el Nepomuceno, nav\u00edo apresado tambi\u00e9n,",
      "src_second": 6.24984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p268",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_12_perezgaldos_f000220.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p268/p268_152.wav",
        "wav48/p268/p268_362.wav",
        "wav48/p268/p268_059.wav",
        "wav48/p268/p268_154.wav",
        "wav48/p268/p268_293.wav",
        "wav48/p268/p268_254.wav",
        "wav48/p268/p268_397.wav",
        "wav48/p268/p268_326.wav",
        "wav48/p268/p268_406.wav",
        "wav48/p268/p268_049.wav"
      ],
      "content": "Yo mismo me sent\u00ed transportado, y cuando mi nublado esp\u00edritu se aclar\u00f3 un poco, me vi en una lancha,",
      "src_second": 6.238775510204082
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p256",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_07_dumas_f000175.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p256/p256_197.wav",
        "wav48/p256/p256_006.wav",
        "wav48/p256/p256_291.wav",
        "wav48/p256/p256_145.wav",
        "wav48/p256/p256_243.wav",
        "wav48/p256/p256_050.wav",
        "wav48/p256/p256_004.wav",
        "wav48/p256/p256_185.wav",
        "wav48/p256/p256_171.wav",
        "wav48/p256/p256_233.wav"
      ],
      "content": "A la una de la noche Margarita subia al carruaje con sus tres amigos.",
      "src_second": 6.22984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p304",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_12_dumas_f000074.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p304/p304_065.wav",
        "wav48/p304/p304_141.wav",
        "wav48/p304/p304_088.wav",
        "wav48/p304/p304_121.wav",
        "wav48/p304/p304_006.wav",
        "wav48/p304/p304_046.wav",
        "wav48/p304/p304_050.wav",
        "wav48/p304/p304_306.wav",
        "wav48/p304/p304_369.wav",
        "wav48/p304/p304_110.wav"
      ],
      "content": "(Esa mujer viene \u00e1 ser la querida de ese hombre y le ama.",
      "src_second": 6.22984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p336",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_07_dumas_f000085.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p336/p336_037.wav",
        "wav48/p336/p336_228.wav",
        "wav48/p336/p336_067.wav",
        "wav48/p336/p336_299.wav",
        "wav48/p336/p336_371.wav",
        "wav48/p336/p336_361.wav",
        "wav48/p336/p336_198.wav",
        "wav48/p336/p336_155.wav",
        "wav48/p336/p336_008.wav",
        "wav48/p336/p336_207.wav"
      ],
      "content": "El hombre vuelve la cabeza, atraviesa la calle y se dirige tristemente \u00e1 su casa.",
      "src_second": 6.219818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p345",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_56_delgado_f000023.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p345/p345_182.wav",
        "wav48/p345/p345_056.wav",
        "wav48/p345/p345_020.wav",
        "wav48/p345/p345_125.wav",
        "wav48/p345/p345_162.wav",
        "wav48/p345/p345_080.wav",
        "wav48/p345/p345_360.wav",
        "wav48/p345/p345_115.wav",
        "wav48/p345/p345_265.wav",
        "wav48/p345/p345_204.wav"
      ],
      "content": "que si era cierto que eras novio de la se\u00f1orita Fern\u00e1ndez y que te ibas a casar con ella.",
      "src_second": 6.20984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p238",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_00_poe_f000141.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p238/p238_308.wav",
        "wav48/p238/p238_446.wav",
        "wav48/p238/p238_187.wav",
        "wav48/p238/p238_268.wav",
        "wav48/p238/p238_459.wav",
        "wav48/p238/p238_181.wav",
        "wav48/p238/p238_116.wav",
        "wav48/p238/p238_404.wav",
        "wav48/p238/p238_037.wav",
        "wav48/p238/p238_376.wav"
      ],
      "content": "El lector que no haya tenido oportunidad de conocer las doctrinas de \u00c1lcott",
      "src_second": 6.1998185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p274",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_24_perezgaldos_f000031.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p274/p274_166.wav",
        "wav48/p274/p274_137.wav",
        "wav48/p274/p274_261.wav",
        "wav48/p274/p274_231.wav",
        "wav48/p274/p274_239.wav",
        "wav48/p274/p274_255.wav",
        "wav48/p274/p274_301.wav",
        "wav48/p274/p274_324.wav",
        "wav48/p274/p274_167.wav",
        "wav48/p274/p274_159.wav"
      ],
      "content": "la ilusi\u00f3n les dura poco tiempo, y concluyen despreci\u00e1ndonos, avergonzadas de habernos amado.",
      "src_second": 6.18984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p360",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_24_perezgaldos_f000031.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p360/p360_369.wav",
        "wav48/p360/p360_218.wav",
        "wav48/p360/p360_257.wav",
        "wav48/p360/p360_190.wav",
        "wav48/p360/p360_290.wav",
        "wav48/p360/p360_210.wav",
        "wav48/p360/p360_344.wav",
        "wav48/p360/p360_278.wav",
        "wav48/p360/p360_197.wav",
        "wav48/p360/p360_082.wav"
      ],
      "content": "la ilusi\u00f3n les dura poco tiempo, y concluyen despreci\u00e1ndonos, avergonzadas de habernos amado.",
      "src_second": 6.18984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p302",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_12_perezgaldos_f000007.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p302/p302_206.wav",
        "wav48/p302/p302_092.wav",
        "wav48/p302/p302_274.wav",
        "wav48/p302/p302_067.wav",
        "wav48/p302/p302_189.wav",
        "wav48/p302/p302_279.wav",
        "wav48/p302/p302_059.wav",
        "wav48/p302/p302_274.wav",
        "wav48/p302/p302_023.wav",
        "wav48/p302/p302_196.wav"
      ],
      "content": "Apenas entraron en \u00e9l los ingleses, un grito reson\u00f3 un\u00e1nime, proferido por nuestros marinos:",
      "src_second": 6.179818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p249",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_13_perezgaldos_f000169.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p249/p249_308.wav",
        "wav48/p249/p249_306.wav",
        "wav48/p249/p249_029.wav",
        "wav48/p249/p249_189.wav",
        "wav48/p249/p249_045.wav",
        "wav48/p249/p249_020.wav",
        "wav48/p249/p249_263.wav",
        "wav48/p249/p249_267.wav",
        "wav48/p249/p249_130.wav",
        "wav48/p249/p249_177.wav"
      ],
      "content": "mas el agolpamiento de la gente, junto con las muestras de simpat\u00edas que recibi\u00f3, se lo impidieron.",
      "src_second": 6.1788208616780045
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p308",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_05_poe_f000048.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p308/p308_402.wav",
        "wav48/p308/p308_060.wav",
        "wav48/p308/p308_073.wav",
        "wav48/p308/p308_121.wav",
        "wav48/p308/p308_134.wav",
        "wav48/p308/p308_182.wav",
        "wav48/p308/p308_101.wav",
        "wav48/p308/p308_419.wav",
        "wav48/p308/p308_065.wav",
        "wav48/p308/p308_340.wav"
      ],
      "content": "con la individualidad caracter\u00edstica de los descendientes de la casa de \u00dasher,",
      "src_second": 6.173786848072562
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p308",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_17_perezgaldos_f000137.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p308/p308_013.wav",
        "wav48/p308/p308_359.wav",
        "wav48/p308/p308_119.wav",
        "wav48/p308/p308_083.wav",
        "wav48/p308/p308_023.wav",
        "wav48/p308/p308_183.wav",
        "wav48/p308/p308_137.wav",
        "wav48/p308/p308_042.wav",
        "wav48/p308/p308_053.wav",
        "wav48/p308/p308_421.wav"
      ],
      "content": "pod\u00e9is hacer con \u00e9l lo que mejor os convenga, incluso matarle, sin que el gobierno franc\u00e9s os estorbe.",
      "src_second": 6.163854875283446
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p250",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_12_perezgaldos_f000074.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p250/p250_265.wav",
        "wav48/p250/p250_346.wav",
        "wav48/p250/p250_149.wav",
        "wav48/p250/p250_248.wav",
        "wav48/p250/p250_308.wav",
        "wav48/p250/p250_424.wav",
        "wav48/p250/p250_477.wav",
        "wav48/p250/p250_051.wav",
        "wav48/p250/p250_320.wav",
        "wav48/p250/p250_396.wav"
      ],
      "content": "El jir\u00f3n de papel se hab\u00eda desprendido de la imagen cayendo sobre m\u00ed.",
      "src_second": 6.160816326530612
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p227",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_10_delgado_f000022.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p227/p227_048.wav",
        "wav48/p227/p227_308.wav",
        "wav48/p227/p227_021.wav",
        "wav48/p227/p227_316.wav",
        "wav48/p227/p227_150.wav",
        "wav48/p227/p227_067.wav",
        "wav48/p227/p227_400.wav",
        "wav48/p227/p227_193.wav",
        "wav48/p227/p227_383.wav",
        "wav48/p227/p227_114.wav"
      ],
      "content": "Desde entonces pes\u00f3 sobre la t\u00eda Pepa todo el trabajo, el cual, como es de suponerse,",
      "src_second": 6.14984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p294",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_04_perezgaldos_f000010.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p294/p294_333.wav",
        "wav48/p294/p294_146.wav",
        "wav48/p294/p294_391.wav",
        "wav48/p294/p294_154.wav",
        "wav48/p294/p294_190.wav",
        "wav48/p294/p294_235.wav",
        "wav48/p294/p294_066.wav",
        "wav48/p294/p294_035.wav",
        "wav48/p294/p294_372.wav",
        "wav48/p294/p294_321.wav"
      ],
      "content": "La Prado, mujer de M\u00e1iquez, y mi ama alternaban en los papeles de primera dama",
      "src_second": 6.139818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p323",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_20_virgilio_f000009.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p323/p323_088.wav",
        "wav48/p323/p323_274.wav",
        "wav48/p323/p323_215.wav",
        "wav48/p323/p323_336.wav",
        "wav48/p323/p323_402.wav",
        "wav48/p323/p323_123.wav",
        "wav48/p323/p323_048.wav",
        "wav48/p323/p323_223.wav",
        "wav48/p323/p323_343.wav",
        "wav48/p323/p323_369.wav"
      ],
      "content": "iguales son a mi padre uno u otro destino; cesa, pues, en tus amenazas. \"",
      "src_second": 6.119818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p340",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_04_perezgaldos_f000076.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p340/p340_404.wav",
        "wav48/p340/p340_397.wav",
        "wav48/p340/p340_323.wav",
        "wav48/p340/p340_395.wav",
        "wav48/p340/p340_044.wav",
        "wav48/p340/p340_024.wav",
        "wav48/p340/p340_334.wav",
        "wav48/p340/p340_045.wav",
        "wav48/p340/p340_153.wav",
        "wav48/p340/p340_096.wav"
      ],
      "content": "-Har\u00e9 compa\u00f1\u00eda al Se\u00f1or Don Gabriel -dijo Juan de Dios humildemente luego que at\u00f3 la cabalgadura-.",
      "src_second": 6.097823129251701
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p304",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_10_perezgaldos_f000068.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p304/p304_184.wav",
        "wav48/p304/p304_191.wav",
        "wav48/p304/p304_418.wav",
        "wav48/p304/p304_026.wav",
        "wav48/p304/p304_024.wav",
        "wav48/p304/p304_223.wav",
        "wav48/p304/p304_331.wav",
        "wav48/p304/p304_418.wav",
        "wav48/p304/p304_196.wav",
        "wav48/p304/p304_055.wav"
      ],
      "content": "-Y aunque ese hombre es una buena pieza y ha hecho muchas maldades, la mitad de lo que dicen es mentira.",
      "src_second": 6.08984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p362",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_12_virgilio_f000189.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p362/p362_088.wav",
        "wav48/p362/p362_269.wav",
        "wav48/p362/p362_195.wav",
        "wav48/p362/p362_226.wav",
        "wav48/p362/p362_148.wav",
        "wav48/p362/p362_068.wav",
        "wav48/p362/p362_344.wav",
        "wav48/p362/p362_372.wav",
        "wav48/p362/p362_050.wav",
        "wav48/p362/p362_074.wav"
      ],
      "content": "\u00a1Qu\u00e9 funerales ver\u00e1s, oh T\u00edber, cuando te deslices por delante de su reciente sepultura!",
      "src_second": 6.078820861678005
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p269",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_08_poe_f000399.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p269/p269_142.wav",
        "wav48/p269/p269_098.wav",
        "wav48/p269/p269_206.wav",
        "wav48/p269/p269_367.wav",
        "wav48/p269/p269_336.wav",
        "wav48/p269/p269_318.wav",
        "wav48/p269/p269_375.wav",
        "wav48/p269/p269_187.wav",
        "wav48/p269/p269_148.wav",
        "wav48/p269/p269_203.wav"
      ],
      "content": "El cuerpo de la joven ten\u00eda muchas magulladuras y excoriaciones.",
      "src_second": 6.06984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p260",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_22_perezgaldos_f000143.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p260/p260_260.wav",
        "wav48/p260/p260_288.wav",
        "wav48/p260/p260_005.wav",
        "wav48/p260/p260_191.wav",
        "wav48/p260/p260_281.wav",
        "wav48/p260/p260_318.wav",
        "wav48/p260/p260_083.wav",
        "wav48/p260/p260_240.wav",
        "wav48/p260/p260_012.wav",
        "wav48/p260/p260_134.wav"
      ],
      "content": "Si para eso pasa Vuestra Paternidad la vida entre la polilla de los libros, buenas nos las de Dios.",
      "src_second": 6.06984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p253",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_08_dumas_f000145.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p253/p253_265.wav",
        "wav48/p253/p253_352.wav",
        "wav48/p253/p253_186.wav",
        "wav48/p253/p253_211.wav",
        "wav48/p253/p253_281.wav",
        "wav48/p253/p253_373.wav",
        "wav48/p253/p253_303.wav",
        "wav48/p253/p253_332.wav",
        "wav48/p253/p253_109.wav",
        "wav48/p253/p253_402.wav"
      ],
      "content": "pareciame que aquella visita iba \u00e1 tener grande influencia en mi vida.",
      "src_second": 6.06984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p265",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_23_dumas_f000109.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p265/p265_074.wav",
        "wav48/p265/p265_202.wav",
        "wav48/p265/p265_279.wav",
        "wav48/p265/p265_257.wav",
        "wav48/p265/p265_242.wav",
        "wav48/p265/p265_087.wav",
        "wav48/p265/p265_070.wav",
        "wav48/p265/p265_169.wav",
        "wav48/p265/p265_195.wav",
        "wav48/p265/p265_095.wav"
      ],
      "content": "S\u00ed, amigo mio, era ya tiempo de que se separara de vos.",
      "src_second": 6.059818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p282",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_52_delgado_f000040.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p282/p282_319.wav",
        "wav48/p282/p282_244.wav",
        "wav48/p282/p282_156.wav",
        "wav48/p282/p282_132.wav",
        "wav48/p282/p282_012.wav",
        "wav48/p282/p282_338.wav",
        "wav48/p282/p282_328.wav",
        "wav48/p282/p282_163.wav",
        "wav48/p282/p282_354.wav",
        "wav48/p282/p282_233.wav"
      ],
      "content": "\u2014\u00a1Lind\u00edsima! \u2014\u00a1No tanto, hijo, no tanto! No es fea... ya me lo s\u00e9.",
      "src_second": 6.059818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p280",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_41_perezgaldos_f000045.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p280/p280_155.wav",
        "wav48/p280/p280_218.wav",
        "wav48/p280/p280_359.wav",
        "wav48/p280/p280_356.wav",
        "wav48/p280/p280_305.wav",
        "wav48/p280/p280_111.wav",
        "wav48/p280/p280_336.wav",
        "wav48/p280/p280_249.wav",
        "wav48/p280/p280_162.wav",
        "wav48/p280/p280_407.wav"
      ],
      "content": "Mi coraz\u00f3n se entendi\u00f3 con el suyo, como los hermanos que por un momento ri\u00f1en, para quererse m\u00e1s.",
      "src_second": 6.04984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p226",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_25_perezgaldos_f000078.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p226/p226_319.wav",
        "wav48/p226/p226_312.wav",
        "wav48/p226/p226_149.wav",
        "wav48/p226/p226_176.wav",
        "wav48/p226/p226_175.wav",
        "wav48/p226/p226_350.wav",
        "wav48/p226/p226_329.wav",
        "wav48/p226/p226_278.wav",
        "wav48/p226/p226_335.wav",
        "wav48/p226/p226_237.wav"
      ],
      "content": "Para quitar de en medio esa dificultad ha solicitado de una amiga que le facilite un bomb\u00e9...",
      "src_second": 6.043854875283447
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p305",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_08_poe_f000300.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p305/p305_392.wav",
        "wav48/p305/p305_385.wav",
        "wav48/p305/p305_132.wav",
        "wav48/p305/p305_068.wav",
        "wav48/p305/p305_346.wav",
        "wav48/p305/p305_299.wav",
        "wav48/p305/p305_128.wav",
        "wav48/p305/p305_407.wav",
        "wav48/p305/p305_107.wav",
        "wav48/p305/p305_013.wav"
      ],
      "content": "No pudo entender lo que dec\u00eda, pero cre\u00eda que el idioma era el espa\u00f1ol.",
      "src_second": 6.039818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p238",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_21_perezgaldos_f000025.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p238/p238_288.wav",
        "wav48/p238/p238_398.wav",
        "wav48/p238/p238_119.wav",
        "wav48/p238/p238_093.wav",
        "wav48/p238/p238_321.wav",
        "wav48/p238/p238_250.wav",
        "wav48/p238/p238_085.wav",
        "wav48/p238/p238_197.wav",
        "wav48/p238/p238_093.wav",
        "wav48/p238/p238_221.wav"
      ],
      "content": "Yo razon\u00e9 al fin, y dije para m\u00ed: -Conozco estos ojuelos de rat\u00f3n que delante tengo.",
      "src_second": 6.02984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p259",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_40_perezgaldos_f000080.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p259/p259_195.wav",
        "wav48/p259/p259_079.wav",
        "wav48/p259/p259_419.wav",
        "wav48/p259/p259_291.wav",
        "wav48/p259/p259_426.wav",
        "wav48/p259/p259_048.wav",
        "wav48/p259/p259_083.wav",
        "wav48/p259/p259_097.wav",
        "wav48/p259/p259_133.wav",
        "wav48/p259/p259_178.wav"
      ],
      "content": "Las dos desconsoladas mujeres vieron todo esto, y examinaron los cuerpos uno a uno;",
      "src_second": 6.021814058956916
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p239",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_13_delgado_f000113.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p239/p239_166.wav",
        "wav48/p239/p239_474.wav",
        "wav48/p239/p239_395.wav",
        "wav48/p239/p239_451.wav",
        "wav48/p239/p239_437.wav",
        "wav48/p239/p239_021.wav",
        "wav48/p239/p239_219.wav",
        "wav48/p239/p239_127.wav",
        "wav48/p239/p239_435.wav",
        "wav48/p239/p239_196.wav"
      ],
      "content": "un mancebo de botica muy burl\u00f3n y endiantrado, capaz de re\u00edrse hasta de su sombra;",
      "src_second": 6.01578231292517
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p288",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_07_perezgaldos_f000050.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p288/p288_324.wav",
        "wav48/p288/p288_344.wav",
        "wav48/p288/p288_167.wav",
        "wav48/p288/p288_342.wav",
        "wav48/p288/p288_160.wav",
        "wav48/p288/p288_292.wav",
        "wav48/p288/p288_001.wav",
        "wav48/p288/p288_032.wav",
        "wav48/p288/p288_114.wav",
        "wav48/p288/p288_240.wav"
      ],
      "content": "y aquella columna tuvo la misma suerte, y otra, y otra, hasta que se gan\u00f3 la batalla.",
      "src_second": 6.00984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p300",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_05_perezgaldos_f000024.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p300/p300_184.wav",
        "wav48/p300/p300_209.wav",
        "wav48/p300/p300_168.wav",
        "wav48/p300/p300_200.wav",
        "wav48/p300/p300_190.wav",
        "wav48/p300/p300_307.wav",
        "wav48/p300/p300_038.wav",
        "wav48/p300/p300_345.wav",
        "wav48/p300/p300_199.wav",
        "wav48/p300/p300_009.wav"
      ],
      "content": "Dios decret\u00f3 que yo padeciese, y padeciendo estoy... O\u00edgame usted un momento m\u00e1s.",
      "src_second": 6.00984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p305",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_11_perezgaldos_f000002.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p305/p305_231.wav",
        "wav48/p305/p305_369.wav",
        "wav48/p305/p305_093.wav",
        "wav48/p305/p305_118.wav",
        "wav48/p305/p305_053.wav",
        "wav48/p305/p305_244.wav",
        "wav48/p305/p305_363.wav",
        "wav48/p305/p305_030.wav",
        "wav48/p305/p305_061.wav",
        "wav48/p305/p305_007.wav"
      ],
      "content": "-Sobrina -dijo el marqu\u00e9s-, ya pronto tendremos aqu\u00ed las tropas de Casta\u00f1os.",
      "src_second": 5.999818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p263",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_55_delgado_f000062.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p263/p263_213.wav",
        "wav48/p263/p263_022.wav",
        "wav48/p263/p263_040.wav",
        "wav48/p263/p263_277.wav",
        "wav48/p263/p263_114.wav",
        "wav48/p263/p263_233.wav",
        "wav48/p263/p263_110.wav",
        "wav48/p263/p263_053.wav",
        "wav48/p263/p263_242.wav",
        "wav48/p263/p263_161.wav"
      ],
      "content": "Al acabar la pieza lleg\u00f3 don Carlos\u2014Vamos, amiguitoun partido de ajedrez...",
      "src_second": 5.979818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p228",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_10_poe_f000108.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p228/p228_246.wav",
        "wav48/p228/p228_103.wav",
        "wav48/p228/p228_141.wav",
        "wav48/p228/p228_075.wav",
        "wav48/p228/p228_172.wav",
        "wav48/p228/p228_025.wav",
        "wav48/p228/p228_221.wav",
        "wav48/p228/p228_282.wav",
        "wav48/p228/p228_181.wav",
        "wav48/p228/p228_281.wav"
      ],
      "content": "Durante largos meses no pude librarme del fantasma del gato;",
      "src_second": 5.979818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p335",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_09_dumas_f000080.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p335/p335_412.wav",
        "wav48/p335/p335_308.wav",
        "wav48/p335/p335_379.wav",
        "wav48/p335/p335_416.wav",
        "wav48/p335/p335_378.wav",
        "wav48/p335/p335_249.wav",
        "wav48/p335/p335_372.wav",
        "wav48/p335/p335_139.wav",
        "wav48/p335/p335_152.wav",
        "wav48/p335/p335_351.wav"
      ],
      "content": "Ese  joven  me perjudica horriblemente los nervios.",
      "src_second": 5.96984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p279",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_23_delgado_f000261.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p279/p279_048.wav",
        "wav48/p279/p279_359.wav",
        "wav48/p279/p279_253.wav",
        "wav48/p279/p279_053.wav",
        "wav48/p279/p279_259.wav",
        "wav48/p279/p279_345.wav",
        "wav48/p279/p279_118.wav",
        "wav48/p279/p279_037.wav",
        "wav48/p279/p279_253.wav",
        "wav48/p279/p279_033.wav"
      ],
      "content": "Y he dicho y preguntado m\u00e1s que Ripalda, y aqu\u00ed paz y despu\u00e9s gloria! Am\u00e9n.",
      "src_second": 5.9498412698412695
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p360",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_02_poe_f000009.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p360/p360_419.wav",
        "wav48/p360/p360_198.wav",
        "wav48/p360/p360_372.wav",
        "wav48/p360/p360_321.wav",
        "wav48/p360/p360_237.wav",
        "wav48/p360/p360_049.wav",
        "wav48/p360/p360_360.wav",
        "wav48/p360/p360_255.wav",
        "wav48/p360/p360_354.wav",
        "wav48/p360/p360_140.wav"
      ],
      "content": "pero una serie de contratiempos le redujo m\u00e1s tarde a la miseria.",
      "src_second": 5.9498412698412695
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p243",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_08_perezgaldos_f000175.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p243/p243_282.wav",
        "wav48/p243/p243_274.wav",
        "wav48/p243/p243_210.wav",
        "wav48/p243/p243_187.wav",
        "wav48/p243/p243_046.wav",
        "wav48/p243/p243_137.wav",
        "wav48/p243/p243_258.wav",
        "wav48/p243/p243_299.wav",
        "wav48/p243/p243_100.wav",
        "wav48/p243/p243_231.wav"
      ],
      "content": "mientras que Lesbia parece que es de las damas que m\u00e1s intrigan en el bando de los amigos del Pr\u00edncipe de Asturias.",
      "src_second": 5.9498412698412695
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p314",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_02_perezgaldos_f000011.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p314/p314_357.wav",
        "wav48/p314/p314_003.wav",
        "wav48/p314/p314_167.wav",
        "wav48/p314/p314_412.wav",
        "wav48/p314/p314_164.wav",
        "wav48/p314/p314_345.wav",
        "wav48/p314/p314_193.wav",
        "wav48/p314/p314_197.wav",
        "wav48/p314/p314_302.wav",
        "wav48/p314/p314_017.wav"
      ],
      "content": "h\u00edzome se\u00f1a de que me sentara, y ya iba a poner en mi conocimiento alguna importante resoluci\u00f3n,",
      "src_second": 5.9498412698412695
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p226",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_09_perezgaldos_f000118.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p226/p226_297.wav",
        "wav48/p226/p226_210.wav",
        "wav48/p226/p226_143.wav",
        "wav48/p226/p226_003.wav",
        "wav48/p226/p226_016.wav",
        "wav48/p226/p226_194.wav",
        "wav48/p226/p226_093.wav",
        "wav48/p226/p226_166.wav",
        "wav48/p226/p226_126.wav",
        "wav48/p226/p226_341.wav"
      ],
      "content": "emprend\u00edan la marcha, formando el m\u00e1s vistoso escuadr\u00f3n que puede presentarse ante humanos ojos.",
      "src_second": 5.9498412698412695
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p313",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_09_perezgaldos_f000118.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p313/p313_270.wav",
        "wav48/p313/p313_388.wav",
        "wav48/p313/p313_302.wav",
        "wav48/p313/p313_252.wav",
        "wav48/p313/p313_421.wav",
        "wav48/p313/p313_064.wav",
        "wav48/p313/p313_244.wav",
        "wav48/p313/p313_401.wav",
        "wav48/p313/p313_296.wav",
        "wav48/p313/p313_354.wav"
      ],
      "content": "emprend\u00edan la marcha, formando el m\u00e1s vistoso escuadr\u00f3n que puede presentarse ante humanos ojos.",
      "src_second": 5.9498412698412695
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p343",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_03_virgilio_f000147.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p343/p343_360.wav",
        "wav48/p343/p343_195.wav",
        "wav48/p343/p343_310.wav",
        "wav48/p343/p343_319.wav",
        "wav48/p343/p343_244.wav",
        "wav48/p343/p343_141.wav",
        "wav48/p343/p343_357.wav",
        "wav48/p343/p343_335.wav",
        "wav48/p343/p343_074.wav",
        "wav48/p343/p343_234.wav"
      ],
      "content": "Entonces conoc\u00ed la traici\u00f3n de que \u00e9ramos v\u00edctimas, y vi patente la perfidia de los D\u00e1naos.",
      "src_second": 5.939818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p360",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_39_delgado_f000082.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p360/p360_281.wav",
        "wav48/p360/p360_050.wav",
        "wav48/p360/p360_036.wav",
        "wav48/p360/p360_230.wav",
        "wav48/p360/p360_249.wav",
        "wav48/p360/p360_093.wav",
        "wav48/p360/p360_113.wav",
        "wav48/p360/p360_299.wav",
        "wav48/p360/p360_009.wav",
        "wav48/p360/p360_363.wav"
      ],
      "content": "\u2014\u00a1Pap\u00e1! Sonroj\u00f3se al verme, y murmur\u00f3 t\u00edmidamente\u2014Usted dispense...",
      "src_second": 5.92984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p271",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_64_delgado_f000031.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p271/p271_372.wav",
        "wav48/p271/p271_064.wav",
        "wav48/p271/p271_204.wav",
        "wav48/p271/p271_352.wav",
        "wav48/p271/p271_348.wav",
        "wav48/p271/p271_188.wav",
        "wav48/p271/p271_254.wav",
        "wav48/p271/p271_321.wav",
        "wav48/p271/p271_132.wav",
        "wav48/p271/p271_271.wav"
      ],
      "content": "Sospecho que le calumniaron, que para el caso cualquiera ciudad se parece a Villaverde,",
      "src_second": 5.919818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p294",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_15_perezgaldos_f000037.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p294/p294_415.wav",
        "wav48/p294/p294_212.wav",
        "wav48/p294/p294_118.wav",
        "wav48/p294/p294_121.wav",
        "wav48/p294/p294_031.wav",
        "wav48/p294/p294_335.wav",
        "wav48/p294/p294_002.wav",
        "wav48/p294/p294_279.wav",
        "wav48/p294/p294_157.wav",
        "wav48/p294/p294_272.wav"
      ],
      "content": "de nariz abultada y colgante, parecida a las dem\u00e1s de la familia, por ser fruto del mismo \u00e1rbol",
      "src_second": 5.899818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p301",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_25_perezgaldos_f000021.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p301/p301_353.wav",
        "wav48/p301/p301_335.wav",
        "wav48/p301/p301_039.wav",
        "wav48/p301/p301_083.wav",
        "wav48/p301/p301_410.wav",
        "wav48/p301/p301_160.wav",
        "wav48/p301/p301_039.wav",
        "wav48/p301/p301_041.wav",
        "wav48/p301/p301_284.wav",
        "wav48/p301/p301_001.wav"
      ],
      "content": "Pero sobre los cuerpos palpitantes de la primera fila pas\u00f3 la segunda, continuando el fuego.",
      "src_second": 5.898820861678004
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p258",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_10_perezgaldos_f000090.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p258/p258_249.wav",
        "wav48/p258/p258_308.wav",
        "wav48/p258/p258_059.wav",
        "wav48/p258/p258_183.wav",
        "wav48/p258/p258_086.wav",
        "wav48/p258/p258_092.wav",
        "wav48/p258/p258_182.wav",
        "wav48/p258/p258_166.wav",
        "wav48/p258/p258_193.wav",
        "wav48/p258/p258_393.wav"
      ],
      "content": "aunque es de creer que el can\u00f3nigo de Toledo y otros personajes le tienen sorbidos los sesos,",
      "src_second": 5.88984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p310",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_04_virgilio_f000068.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p310/p310_315.wav",
        "wav48/p310/p310_270.wav",
        "wav48/p310/p310_196.wav",
        "wav48/p310/p310_225.wav",
        "wav48/p310/p310_417.wav",
        "wav48/p310/p310_296.wav",
        "wav48/p310/p310_265.wav",
        "wav48/p310/p310_335.wav",
        "wav48/p310/p310_391.wav",
        "wav48/p310/p310_137.wav"
      ],
      "content": "pero \u00e9l se niega, y persevera aferrado en su prop\u00f3sito de no moverse de aquellos sitios.",
      "src_second": 5.879818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p329",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_05_perezgaldos_f000022.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p329/p329_138.wav",
        "wav48/p329/p329_146.wav",
        "wav48/p329/p329_302.wav",
        "wav48/p329/p329_206.wav",
        "wav48/p329/p329_326.wav",
        "wav48/p329/p329_073.wav",
        "wav48/p329/p329_195.wav",
        "wav48/p329/p329_235.wav",
        "wav48/p329/p329_215.wav",
        "wav48/p329/p329_338.wav"
      ],
      "content": "as\u00ed como nada se escapa tan sutilmente a toda apreciaci\u00f3n descriptiva, como un ideal querido.",
      "src_second": 5.879818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p361",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_19_perezgaldos_f000108.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p361/p361_196.wav",
        "wav48/p361/p361_147.wav",
        "wav48/p361/p361_100.wav",
        "wav48/p361/p361_422.wav",
        "wav48/p361/p361_122.wav",
        "wav48/p361/p361_257.wav",
        "wav48/p361/p361_154.wav",
        "wav48/p361/p361_357.wav",
        "wav48/p361/p361_333.wav",
        "wav48/p361/p361_023.wav"
      ],
      "content": "-pregunt\u00e9 melifluamente, comprendiendo que nada me valdr\u00eda mostrarme altanero con semejante lobo.",
      "src_second": 5.84984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p268",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_22_delgado_f000049.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p268/p268_302.wav",
        "wav48/p268/p268_068.wav",
        "wav48/p268/p268_346.wav",
        "wav48/p268/p268_209.wav",
        "wav48/p268/p268_105.wav",
        "wav48/p268/p268_080.wav",
        "wav48/p268/p268_198.wav",
        "wav48/p268/p268_057.wav",
        "wav48/p268/p268_100.wav",
        "wav48/p268/p268_075.wav"
      ],
      "content": "Despu\u00e9s de largo silencio, durante el cual el jurisperito recogi\u00f3 sus ideas,",
      "src_second": 5.832834467120182
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p300",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_15_perezgaldos_f000059.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p300/p300_221.wav",
        "wav48/p300/p300_092.wav",
        "wav48/p300/p300_111.wav",
        "wav48/p300/p300_043.wav",
        "wav48/p300/p300_310.wav",
        "wav48/p300/p300_152.wav",
        "wav48/p300/p300_262.wav",
        "wav48/p300/p300_114.wav",
        "wav48/p300/p300_036.wav",
        "wav48/p300/p300_107.wav"
      ],
      "content": "--Pues en las guerras de la Rep\u00fablica francesa--dijo un oficial andaluz que quer\u00eda confundir a Don Jos\u00e9 Mar\u00eda--,",
      "src_second": 5.82984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p343",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_29_perezgaldos_f000026.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p343/p343_396.wav",
        "wav48/p343/p343_059.wav",
        "wav48/p343/p343_375.wav",
        "wav48/p343/p343_033.wav",
        "wav48/p343/p343_312.wav",
        "wav48/p343/p343_082.wav",
        "wav48/p343/p343_091.wav",
        "wav48/p343/p343_176.wav",
        "wav48/p343/p343_143.wav",
        "wav48/p343/p343_187.wav"
      ],
      "content": "Se r\u00ede de cuanto hablo y, seg\u00fan ella, no abro la boca m\u00e1s que para decir vulgaridades.",
      "src_second": 5.78984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p347",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_12_perezgaldos_f000028.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p347/p347_347.wav",
        "wav48/p347/p347_082.wav",
        "wav48/p347/p347_297.wav",
        "wav48/p347/p347_105.wav",
        "wav48/p347/p347_409.wav",
        "wav48/p347/p347_260.wav",
        "wav48/p347/p347_253.wav",
        "wav48/p347/p347_280.wav",
        "wav48/p347/p347_353.wav",
        "wav48/p347/p347_285.wav"
      ],
      "content": "Pincha t\u00fa por bajo, Agustinillo, que yo con esta almendra le echo la punter\u00eda en met\u00e1 la nariz.",
      "src_second": 5.7798185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p326",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_12_virgilio_f000185.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p326/p326_153.wav",
        "wav48/p326/p326_111.wav",
        "wav48/p326/p326_174.wav",
        "wav48/p326/p326_285.wav",
        "wav48/p326/p326_249.wav",
        "wav48/p326/p326_026.wav",
        "wav48/p326/p326_089.wav",
        "wav48/p326/p326_236.wav",
        "wav48/p326/p326_264.wav",
        "wav48/p326/p326_133.wav"
      ],
      "content": "\u00bfCu\u00e1l le rodean todos con obsequioso af\u00e1n! \u00a1C\u00f3mo se parecen uno a otro!",
      "src_second": 5.7798185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p275",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_49_delgado_f000116.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p275/p275_291.wav",
        "wav48/p275/p275_087.wav",
        "wav48/p275/p275_003.wav",
        "wav48/p275/p275_268.wav",
        "wav48/p275/p275_416.wav",
        "wav48/p275/p275_313.wav",
        "wav48/p275/p275_421.wav",
        "wav48/p275/p275_344.wav",
        "wav48/p275/p275_282.wav",
        "wav48/p275/p275_046.wav"
      ],
      "content": "Qued\u00e9 prendado de la nobleza de car\u00e1cter y de la esmerada educaci\u00f3n del se\u00f1or Fern\u00e1ndez.",
      "src_second": 5.775827664399093
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p317",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_24_perezgaldos_f000177.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p317/p317_082.wav",
        "wav48/p317/p317_086.wav",
        "wav48/p317/p317_112.wav",
        "wav48/p317/p317_200.wav",
        "wav48/p317/p317_096.wav",
        "wav48/p317/p317_200.wav",
        "wav48/p317/p317_362.wav",
        "wav48/p317/p317_123.wav",
        "wav48/p317/p317_123.wav",
        "wav48/p317/p317_096.wav"
      ],
      "content": "sepan que en el cuartel general de Marmont no estar\u00e1n los masones tan seguros como aqu\u00ed.",
      "src_second": 5.76984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p288",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_35_delgado_f000102.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p288/p288_247.wav",
        "wav48/p288/p288_023.wav",
        "wav48/p288/p288_067.wav",
        "wav48/p288/p288_337.wav",
        "wav48/p288/p288_355.wav",
        "wav48/p288/p288_348.wav",
        "wav48/p288/p288_022.wav",
        "wav48/p288/p288_190.wav",
        "wav48/p288/p288_319.wav",
        "wav48/p288/p288_308.wav"
      ],
      "content": "Ahora, dime adi\u00f3s, y perdona si mi cari\u00f1o es causa de amarguras para t\u00ed...",
      "src_second": 5.736825396825397
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p252",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_14_perezgaldos_f000112.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p252/p252_189.wav",
        "wav48/p252/p252_157.wav",
        "wav48/p252/p252_179.wav",
        "wav48/p252/p252_051.wav",
        "wav48/p252/p252_340.wav",
        "wav48/p252/p252_275.wav",
        "wav48/p252/p252_292.wav",
        "wav48/p252/p252_265.wav",
        "wav48/p252/p252_242.wav",
        "wav48/p252/p252_135.wav"
      ],
      "content": "Por \u00faltimo, despu\u00e9s de buscarle mucho, le encontr\u00e9 acurrucado en uno de los canap\u00e9s de la c\u00e1mara.",
      "src_second": 5.730793650793651
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p292",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_02_poe_f000386.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p292/p292_331.wav",
        "wav48/p292/p292_321.wav",
        "wav48/p292/p292_200.wav",
        "wav48/p292/p292_324.wav",
        "wav48/p292/p292_306.wav",
        "wav48/p292/p292_042.wav",
        "wav48/p292/p292_397.wav",
        "wav48/p292/p292_270.wav",
        "wav48/p292/p292_383.wav",
        "wav48/p292/p292_220.wav"
      ],
      "content": "\u2014\u00a1Bien!\u2014grit\u00f3? Legrand en medio de extraordinario deleite.",
      "src_second": 5.72984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p258",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_10_perezgaldos_f000031.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p258/p258_116.wav",
        "wav48/p258/p258_376.wav",
        "wav48/p258/p258_007.wav",
        "wav48/p258/p258_363.wav",
        "wav48/p258/p258_073.wav",
        "wav48/p258/p258_319.wav",
        "wav48/p258/p258_319.wav",
        "wav48/p258/p258_405.wav",
        "wav48/p258/p258_275.wav",
        "wav48/p258/p258_254.wav"
      ],
      "content": "La culpa tiene quien te ha dado esas alas y quien con personas bajas se entretiene.",
      "src_second": 5.726848072562358
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p263",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_27_perezgaldos_f000112.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p263/p263_251.wav",
        "wav48/p263/p263_029.wav",
        "wav48/p263/p263_138.wav",
        "wav48/p263/p263_319.wav",
        "wav48/p263/p263_077.wav",
        "wav48/p263/p263_471.wav",
        "wav48/p263/p263_289.wav",
        "wav48/p263/p263_009.wav",
        "wav48/p263/p263_428.wav",
        "wav48/p263/p263_261.wav"
      ],
      "content": "Araceli, te mandar\u00e9 arrestar... -exclam\u00f3 el conde haciendo extra\u00f1as gesticulaciones-.",
      "src_second": 5.719818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p266",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_08_perezgaldos_f000179.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p266/p266_241.wav",
        "wav48/p266/p266_039.wav",
        "wav48/p266/p266_215.wav",
        "wav48/p266/p266_030.wav",
        "wav48/p266/p266_367.wav",
        "wav48/p266/p266_363.wav",
        "wav48/p266/p266_282.wav",
        "wav48/p266/p266_201.wav",
        "wav48/p266/p266_181.wav",
        "wav48/p266/p266_374.wav"
      ],
      "content": "-Adi\u00f3s, mi querido e inolvidable amigo -dijo deshaci\u00e9ndose en cumplidos-.",
      "src_second": 5.719818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p250",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_12_poe_f000051.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p250/p250_404.wav",
        "wav48/p250/p250_394.wav",
        "wav48/p250/p250_481.wav",
        "wav48/p250/p250_070.wav",
        "wav48/p250/p250_311.wav",
        "wav48/p250/p250_087.wav",
        "wav48/p250/p250_174.wav",
        "wav48/p250/p250_293.wav",
        "wav48/p250/p250_479.wav",
        "wav48/p250/p250_228.wav"
      ],
      "content": "Durante todo este tiempo no me hab\u00eda desprendido del anillo.",
      "src_second": 5.70984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p329",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_60_delgado_f000101.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p329/p329_095.wav",
        "wav48/p329/p329_249.wav",
        "wav48/p329/p329_179.wav",
        "wav48/p329/p329_289.wav",
        "wav48/p329/p329_080.wav",
        "wav48/p329/p329_371.wav",
        "wav48/p329/p329_067.wav",
        "wav48/p329/p329_235.wav",
        "wav48/p329/p329_141.wav",
        "wav48/p329/p329_072.wav"
      ],
      "content": "Me sent\u00ed sin fuerzas ante la hermosura de Gabriela, vencido, avasallado.",
      "src_second": 5.68984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p298",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_17_virgilio_f000184.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p298/p298_330.wav",
        "wav48/p298/p298_324.wav",
        "wav48/p298/p298_308.wav",
        "wav48/p298/p298_188.wav",
        "wav48/p298/p298_364.wav",
        "wav48/p298/p298_094.wav",
        "wav48/p298/p298_283.wav",
        "wav48/p298/p298_194.wav",
        "wav48/p298/p298_191.wav",
        "wav48/p298/p298_285.wav"
      ],
      "content": "herido por los primeros resplandores del alba entre la ya p\u00e1lida oscuridad de la noche.",
      "src_second": 5.679818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p267",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_11_perezgaldos_f000216.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p267/p267_232.wav",
        "wav48/p267/p267_284.wav",
        "wav48/p267/p267_304.wav",
        "wav48/p267/p267_069.wav",
        "wav48/p267/p267_404.wav",
        "wav48/p267/p267_335.wav",
        "wav48/p267/p267_322.wav",
        "wav48/p267/p267_027.wav",
        "wav48/p267/p267_417.wav",
        "wav48/p267/p267_215.wav"
      ],
      "content": "Como prueba de mi modestia, no he vacilado en copiar el di\u00e1logo con In\u00e9s, que me favorece tan poco",
      "src_second": 5.66984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p226",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_14_perezgaldos_f000081.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p226/p226_216.wav",
        "wav48/p226/p226_111.wav",
        "wav48/p226/p226_041.wav",
        "wav48/p226/p226_336.wav",
        "wav48/p226/p226_058.wav",
        "wav48/p226/p226_309.wav",
        "wav48/p226/p226_348.wav",
        "wav48/p226/p226_106.wav",
        "wav48/p226/p226_104.wav",
        "wav48/p226/p226_284.wav"
      ],
      "content": "\u00a1Pillos lairones! Si no les espachamos nos van a entregar a los franceses.",
      "src_second": 5.66984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p261",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_03_perezgaldos_f000030.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p261/p261_468.wav",
        "wav48/p261/p261_095.wav",
        "wav48/p261/p261_255.wav",
        "wav48/p261/p261_223.wav",
        "wav48/p261/p261_402.wav",
        "wav48/p261/p261_349.wav",
        "wav48/p261/p261_007.wav",
        "wav48/p261/p261_317.wav",
        "wav48/p261/p261_382.wav",
        "wav48/p261/p261_449.wav"
      ],
      "content": "Sus razones tray\u00e9ndome al sentido equitativo y templado de todas las cosas",
      "src_second": 5.66984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p351",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_11_perezgaldos_f000216.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p351/p351_033.wav",
        "wav48/p351/p351_167.wav",
        "wav48/p351/p351_017.wav",
        "wav48/p351/p351_034.wav",
        "wav48/p351/p351_280.wav",
        "wav48/p351/p351_354.wav",
        "wav48/p351/p351_111.wav",
        "wav48/p351/p351_379.wav",
        "wav48/p351/p351_293.wav",
        "wav48/p351/p351_018.wav"
      ],
      "content": "Como prueba de mi modestia, no he vacilado en copiar el di\u00e1logo con In\u00e9s, que me favorece tan poco",
      "src_second": 5.66984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p246",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_26_dumas_f000255.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p246/p246_276.wav",
        "wav48/p246/p246_066.wav",
        "wav48/p246/p246_222.wav",
        "wav48/p246/p246_119.wav",
        "wav48/p246/p246_309.wav",
        "wav48/p246/p246_224.wav",
        "wav48/p246/p246_348.wav",
        "wav48/p246/p246_271.wav",
        "wav48/p246/p246_170.wav",
        "wav48/p246/p246_041.wav"
      ],
      "content": "\u00abAl saber en que casa se hallaba, pareci\u00f3 que temia ser mal acogido.",
      "src_second": 5.666848072562359
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p274",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_12_perezgaldos_f000063.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p274/p274_181.wav",
        "wav48/p274/p274_337.wav",
        "wav48/p274/p274_370.wav",
        "wav48/p274/p274_344.wav",
        "wav48/p274/p274_098.wav",
        "wav48/p274/p274_099.wav",
        "wav48/p274/p274_155.wav",
        "wav48/p274/p274_428.wav",
        "wav48/p274/p274_376.wav",
        "wav48/p274/p274_150.wav"
      ],
      "content": "y el segundo ac\u00f3lito se volv\u00eda loco, y los cuatro hijos de Santurrias segu\u00edan tocando.",
      "src_second": 5.659818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p333",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_21_dumas_f000075.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p333/p333_149.wav",
        "wav48/p333/p333_226.wav",
        "wav48/p333/p333_170.wav",
        "wav48/p333/p333_272.wav",
        "wav48/p333/p333_222.wav",
        "wav48/p333/p333_336.wav",
        "wav48/p333/p333_038.wav",
        "wav48/p333/p333_225.wav",
        "wav48/p333/p333_296.wav",
        "wav48/p333/p333_001.wav"
      ],
      "content": "En cuanto se hubo calmado un poco, la cont\u00e9 el resultado de mi viaje ;",
      "src_second": 5.639818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p301",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_07_poe_f000044.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p301/p301_408.wav",
        "wav48/p301/p301_391.wav",
        "wav48/p301/p301_367.wav",
        "wav48/p301/p301_072.wav",
        "wav48/p301/p301_209.wav",
        "wav48/p301/p301_238.wav",
        "wav48/p301/p301_055.wav",
        "wav48/p301/p301_156.wav",
        "wav48/p301/p301_376.wav",
        "wav48/p301/p301_147.wav"
      ],
      "content": "La cuarta estaba amueblada y alumbrada en tono anaranjado;",
      "src_second": 5.639818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p336",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_12_perezgaldos_f000041.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p336/p336_287.wav",
        "wav48/p336/p336_266.wav",
        "wav48/p336/p336_209.wav",
        "wav48/p336/p336_291.wav",
        "wav48/p336/p336_265.wav",
        "wav48/p336/p336_359.wav",
        "wav48/p336/p336_416.wav",
        "wav48/p336/p336_315.wav",
        "wav48/p336/p336_396.wav",
        "wav48/p336/p336_359.wav"
      ],
      "content": "Sin embargo, aquella fachada era tan elocuente, que no pod\u00eda dejar de mirarla.",
      "src_second": 5.62984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p272",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_29_perezgaldos_f000063.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p272/p272_016.wav",
        "wav48/p272/p272_122.wav",
        "wav48/p272/p272_382.wav",
        "wav48/p272/p272_300.wav",
        "wav48/p272/p272_167.wav",
        "wav48/p272/p272_347.wav",
        "wav48/p272/p272_051.wav",
        "wav48/p272/p272_218.wav",
        "wav48/p272/p272_384.wav",
        "wav48/p272/p272_071.wav"
      ],
      "content": "a esta luz divina en que se gozan nuestras almas, y se gozar\u00e1n por los siglos de los siglos.",
      "src_second": 5.62984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p333",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_08_poe_f000046.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p333/p333_122.wav",
        "wav48/p333/p333_345.wav",
        "wav48/p333/p333_129.wav",
        "wav48/p333/p333_067.wav",
        "wav48/p333/p333_211.wav",
        "wav48/p333/p333_250.wav",
        "wav48/p333/p333_134.wav",
        "wav48/p333/p333_346.wav",
        "wav48/p333/p333_145.wav",
        "wav48/p333/p333_357.wav"
      ],
      "content": "No s\u00f3lo son \u00e9stas m\u00faltiples sino multiformes",
      "src_second": 5.62984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p376",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_14_perezgaldos_f000050.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p376/p376_103.wav",
        "wav48/p376/p376_148.wav",
        "wav48/p376/p376_180.wav",
        "wav48/p376/p376_212.wav",
        "wav48/p376/p376_280.wav",
        "wav48/p376/p376_156.wav",
        "wav48/p376/p376_219.wav",
        "wav48/p376/p376_167.wav",
        "wav48/p376/p376_092.wav",
        "wav48/p376/p376_271.wav"
      ],
      "content": "quien despu\u00e9s de haber perseguido a muchos ilustres hombres de su \u00e9poca, y encarcelado a Jovellanos",
      "src_second": 5.58984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p278",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_23_delgado_f000204.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p278/p278_103.wav",
        "wav48/p278/p278_051.wav",
        "wav48/p278/p278_131.wav",
        "wav48/p278/p278_118.wav",
        "wav48/p278/p278_332.wav",
        "wav48/p278/p278_261.wav",
        "wav48/p278/p278_399.wav",
        "wav48/p278/p278_236.wav",
        "wav48/p278/p278_311.wav",
        "wav48/p278/p278_406.wav"
      ],
      "content": "y que vive, acaso por necesidad, en esta ilustre y magn\u00edfica Villaverde?",
      "src_second": 5.579818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p250",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_13_perezgaldos_f000170.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p250/p250_036.wav",
        "wav48/p250/p250_479.wav",
        "wav48/p250/p250_160.wav",
        "wav48/p250/p250_426.wav",
        "wav48/p250/p250_089.wav",
        "wav48/p250/p250_047.wav",
        "wav48/p250/p250_083.wav",
        "wav48/p250/p250_237.wav",
        "wav48/p250/p250_010.wav",
        "wav48/p250/p250_161.wav"
      ],
      "content": "-Temple Su Paternidad la ira -le dije-, y vayase en buen hora Don Diego.",
      "src_second": 5.56984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p227",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_12_perezgaldos_f000116.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p227/p227_246.wav",
        "wav48/p227/p227_244.wav",
        "wav48/p227/p227_170.wav",
        "wav48/p227/p227_197.wav",
        "wav48/p227/p227_081.wav",
        "wav48/p227/p227_345.wav",
        "wav48/p227/p227_043.wav",
        "wav48/p227/p227_192.wav",
        "wav48/p227/p227_190.wav",
        "wav48/p227/p227_302.wav"
      ],
      "content": "y hacerme desde all\u00ed gui\u00f1os con sus ojuelos, y encantadoras muecas con sus bocas.",
      "src_second": 5.559818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p259",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_22_perezgaldos_f000097.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p259/p259_149.wav",
        "wav48/p259/p259_203.wav",
        "wav48/p259/p259_064.wav",
        "wav48/p259/p259_441.wav",
        "wav48/p259/p259_275.wav",
        "wav48/p259/p259_272.wav",
        "wav48/p259/p259_071.wav",
        "wav48/p259/p259_442.wav",
        "wav48/p259/p259_253.wav",
        "wav48/p259/p259_174.wav"
      ],
      "content": "Pero aparte de estas modificaciones y del estilo y de la expresi\u00f3n y energ\u00eda de los afectos",
      "src_second": 5.553786848072562
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p302",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_07_perezgaldos_f000067.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p302/p302_168.wav",
        "wav48/p302/p302_241.wav",
        "wav48/p302/p302_213.wav",
        "wav48/p302/p302_173.wav",
        "wav48/p302/p302_190.wav",
        "wav48/p302/p302_024.wav",
        "wav48/p302/p302_145.wav",
        "wav48/p302/p302_074.wav",
        "wav48/p302/p302_300.wav",
        "wav48/p302/p302_226.wav"
      ],
      "content": "\u00bfQu\u00e9 torpes ardides no imaginar\u00e1n la astucia y la doblez contra la prudencia y la rectitud?",
      "src_second": 5.539818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p228",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_13_dumas_f000136.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p228/p228_046.wav",
        "wav48/p228/p228_182.wav",
        "wav48/p228/p228_151.wav",
        "wav48/p228/p228_060.wav",
        "wav48/p228/p228_330.wav",
        "wav48/p228/p228_049.wav",
        "wav48/p228/p228_161.wav",
        "wav48/p228/p228_033.wav",
        "wav48/p228/p228_047.wav",
        "wav48/p228/p228_075.wav"
      ],
      "content": "Lo que acabais de proponerme ahora mismo, me enloqueceria de alegria;",
      "src_second": 5.539818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p247",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_06_poe_f000409.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p247/p247_021.wav",
        "wav48/p247/p247_215.wav",
        "wav48/p247/p247_383.wav",
        "wav48/p247/p247_290.wav",
        "wav48/p247/p247_265.wav",
        "wav48/p247/p247_233.wav",
        "wav48/p247/p247_089.wav",
        "wav48/p247/p247_425.wav",
        "wav48/p247/p247_303.wav",
        "wav48/p247/p247_092.wav"
      ],
      "content": "presa desamparada de un torbellino de violentas emociones,",
      "src_second": 5.5278458049886625
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p340",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_05_perezgaldos_f000030.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p340/p340_137.wav",
        "wav48/p340/p340_174.wav",
        "wav48/p340/p340_368.wav",
        "wav48/p340/p340_076.wav",
        "wav48/p340/p340_155.wav",
        "wav48/p340/p340_030.wav",
        "wav48/p340/p340_046.wav",
        "wav48/p340/p340_027.wav",
        "wav48/p340/p340_059.wav",
        "wav48/p340/p340_363.wav"
      ],
      "content": "-Eso ser\u00e1 lo de menos, con tal que yo consiga prestar a tan buena se\u00f1ora el servicio que desea.",
      "src_second": 5.519818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p270",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_37_perezgaldos_f000012.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p270/p270_355.wav",
        "wav48/p270/p270_223.wav",
        "wav48/p270/p270_179.wav",
        "wav48/p270/p270_271.wav",
        "wav48/p270/p270_461.wav",
        "wav48/p270/p270_432.wav",
        "wav48/p270/p270_334.wav",
        "wav48/p270/p270_077.wav",
        "wav48/p270/p270_042.wav",
        "wav48/p270/p270_311.wav"
      ],
      "content": "Al verla, mi esp\u00edritu hizo un esfuerzo para apreciar la forma visible; pero no pudo.",
      "src_second": 5.50984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p268",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_02_perezgaldos_f000130.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p268/p268_110.wav",
        "wav48/p268/p268_181.wav",
        "wav48/p268/p268_175.wav",
        "wav48/p268/p268_079.wav",
        "wav48/p268/p268_016.wav",
        "wav48/p268/p268_333.wav",
        "wav48/p268/p268_137.wav",
        "wav48/p268/p268_359.wav",
        "wav48/p268/p268_347.wav",
        "wav48/p268/p268_155.wav"
      ],
      "content": "Yo condenaba a Morat\u00edn a galeras, oblig\u00e1ndole a no escribir m\u00e1s vulgaridades en toda su vida.",
      "src_second": 5.502857142857143
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p251",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_29_perezgaldos_f000181.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p251/p251_013.wav",
        "wav48/p251/p251_113.wav",
        "wav48/p251/p251_038.wav",
        "wav48/p251/p251_130.wav",
        "wav48/p251/p251_097.wav",
        "wav48/p251/p251_059.wav",
        "wav48/p251/p251_173.wav",
        "wav48/p251/p251_129.wav",
        "wav48/p251/p251_300.wav",
        "wav48/p251/p251_218.wav"
      ],
      "content": "El infeliz me dec\u00eda esto con tanta sinceridad, que me sent\u00ed inclinada a amarle m\u00e1s.",
      "src_second": 5.4898412698412695
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p249",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_04_perezgaldos_f000081.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p249/p249_152.wav",
        "wav48/p249/p249_048.wav",
        "wav48/p249/p249_190.wav",
        "wav48/p249/p249_348.wav",
        "wav48/p249/p249_131.wav",
        "wav48/p249/p249_307.wav",
        "wav48/p249/p249_006.wav",
        "wav48/p249/p249_339.wav",
        "wav48/p249/p249_331.wav",
        "wav48/p249/p249_101.wav"
      ],
      "content": "porque los parientes que nos quedan en Santiagomillas son unos p\u00edcaros que nos dan mucho que hacer.",
      "src_second": 5.46984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p259",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_26_perezgaldos_f000028.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p259/p259_141.wav",
        "wav48/p259/p259_361.wav",
        "wav48/p259/p259_183.wav",
        "wav48/p259/p259_156.wav",
        "wav48/p259/p259_170.wav",
        "wav48/p259/p259_406.wav",
        "wav48/p259/p259_298.wav",
        "wav48/p259/p259_397.wav",
        "wav48/p259/p259_153.wav",
        "wav48/p259/p259_299.wav"
      ],
      "content": "Yo o\u00ed decir: \u00a1All\u00ed hay agua, all\u00ed se est\u00e1n disputando la noria!",
      "src_second": 5.46984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p363",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_27_perezgaldos_f000032.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p363/p363_007.wav",
        "wav48/p363/p363_133.wav",
        "wav48/p363/p363_022.wav",
        "wav48/p363/p363_078.wav",
        "wav48/p363/p363_068.wav",
        "wav48/p363/p363_226.wav",
        "wav48/p363/p363_131.wav",
        "wav48/p363/p363_073.wav",
        "wav48/p363/p363_024.wav",
        "wav48/p363/p363_319.wav"
      ],
      "content": "y un sudor se me iba y otro se me ven\u00eda, porque el Gabriel que mi madre ech\u00f3 al mundo",
      "src_second": 5.42984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p343",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_12_perezgaldos_f000103.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p343/p343_053.wav",
        "wav48/p343/p343_009.wav",
        "wav48/p343/p343_098.wav",
        "wav48/p343/p343_180.wav",
        "wav48/p343/p343_041.wav",
        "wav48/p343/p343_074.wav",
        "wav48/p343/p343_006.wav",
        "wav48/p343/p343_222.wav",
        "wav48/p343/p343_398.wav",
        "wav48/p343/p343_372.wav"
      ],
      "content": "cuando sentimos cierto rumor como de gente que se agolpaba en sitio cercano a la habitaci\u00f3n en que est\u00e1bamos.",
      "src_second": 5.419818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p307",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_38_delgado_f000050.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p307/p307_214.wav",
        "wav48/p307/p307_223.wav",
        "wav48/p307/p307_075.wav",
        "wav48/p307/p307_179.wav",
        "wav48/p307/p307_175.wav",
        "wav48/p307/p307_198.wav",
        "wav48/p307/p307_220.wav",
        "wav48/p307/p307_154.wav",
        "wav48/p307/p307_306.wav",
        "wav48/p307/p307_362.wav"
      ],
      "content": "para no pedir a nadie favores ni indulgencia con mengua del propio decoro.",
      "src_second": 5.419818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p306",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_04_perezgaldos_f000012.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p306/p306_136.wav",
        "wav48/p306/p306_028.wav",
        "wav48/p306/p306_049.wav",
        "wav48/p306/p306_059.wav",
        "wav48/p306/p306_141.wav",
        "wav48/p306/p306_043.wav",
        "wav48/p306/p306_232.wav",
        "wav48/p306/p306_113.wav",
        "wav48/p306/p306_060.wav",
        "wav48/p306/p306_012.wav"
      ],
      "content": "o alma del otro mundo, que vuelve con forma corporal a cobrar deudas atrasadas.",
      "src_second": 5.419818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p273",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_31_delgado_f000018.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p273/p273_133.wav",
        "wav48/p273/p273_295.wav",
        "wav48/p273/p273_123.wav",
        "wav48/p273/p273_355.wav",
        "wav48/p273/p273_115.wav",
        "wav48/p273/p273_250.wav",
        "wav48/p273/p273_210.wav",
        "wav48/p273/p273_252.wav",
        "wav48/p273/p273_186.wav",
        "wav48/p273/p273_416.wav"
      ],
      "content": "los altares tendr\u00edan manteles limpios, y las albas menos rasgones;",
      "src_second": 5.399818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p280",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_25_dumas_f000046.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p280/p280_278.wav",
        "wav48/p280/p280_270.wav",
        "wav48/p280/p280_098.wav",
        "wav48/p280/p280_145.wav",
        "wav48/p280/p280_154.wav",
        "wav48/p280/p280_381.wav",
        "wav48/p280/p280_006.wav",
        "wav48/p280/p280_293.wav",
        "wav48/p280/p280_316.wav",
        "wav48/p280/p280_077.wav"
      ],
      "content": "\u2014\u00abNo echeis \u00e1 mala parte, hija mia, lo que voy \u00e1 deciros;",
      "src_second": 5.399818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p264",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_62_delgado_f000102.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p264/p264_042.wav",
        "wav48/p264/p264_487.wav",
        "wav48/p264/p264_325.wav",
        "wav48/p264/p264_403.wav",
        "wav48/p264/p264_469.wav",
        "wav48/p264/p264_438.wav",
        "wav48/p264/p264_092.wav",
        "wav48/p264/p264_402.wav",
        "wav48/p264/p264_072.wav",
        "wav48/p264/p264_043.wav"
      ],
      "content": "\u00a1si era una santa! \u2014Por aqu\u00ed, se\u00f1or, por aqu\u00ed llegaremos m\u00e1s pronto...",
      "src_second": 5.38984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p326",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_06_perezgaldos_f000076.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p326/p326_146.wav",
        "wav48/p326/p326_008.wav",
        "wav48/p326/p326_021.wav",
        "wav48/p326/p326_238.wav",
        "wav48/p326/p326_191.wav",
        "wav48/p326/p326_004.wav",
        "wav48/p326/p326_234.wav",
        "wav48/p326/p326_154.wav",
        "wav48/p326/p326_115.wav",
        "wav48/p326/p326_340.wav"
      ],
      "content": "Por supuesto, no necesito repetir que es preciso guardar absoluto secreto sobre lo que voy a decir.",
      "src_second": 5.379818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p248",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_04_perezgaldos_f000027.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p248/p248_171.wav",
        "wav48/p248/p248_270.wav",
        "wav48/p248/p248_097.wav",
        "wav48/p248/p248_111.wav",
        "wav48/p248/p248_367.wav",
        "wav48/p248/p248_262.wav",
        "wav48/p248/p248_211.wav",
        "wav48/p248/p248_076.wav",
        "wav48/p248/p248_099.wav",
        "wav48/p248/p248_157.wav"
      ],
      "content": "me propongo callar por temor a que pudieran enojarse las familias que todav\u00eda los llevan.",
      "src_second": 5.369841269841269
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p294",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_18_perezgaldos_f000062.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p294/p294_231.wav",
        "wav48/p294/p294_236.wav",
        "wav48/p294/p294_130.wav",
        "wav48/p294/p294_106.wav",
        "wav48/p294/p294_208.wav",
        "wav48/p294/p294_271.wav",
        "wav48/p294/p294_133.wav",
        "wav48/p294/p294_387.wav",
        "wav48/p294/p294_217.wav",
        "wav48/p294/p294_031.wav"
      ],
      "content": "Estatura mediana y cuerpo esbelto y airoso, realzado por esa suavidad y ligereza de andar que",
      "src_second": 5.339818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p282",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_47_delgado_f000054.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p282/p282_158.wav",
        "wav48/p282/p282_100.wav",
        "wav48/p282/p282_272.wav",
        "wav48/p282/p282_124.wav",
        "wav48/p282/p282_094.wav",
        "wav48/p282/p282_170.wav",
        "wav48/p282/p282_151.wav",
        "wav48/p282/p282_288.wav",
        "wav48/p282/p282_016.wav",
        "wav48/p282/p282_201.wav"
      ],
      "content": "\u2014Tienes raz\u00f3n. \u00a1Calma, muchacho, calma! A fin de semana estar\u00e9 en la hacienda;",
      "src_second": 5.32984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p245",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_23_perezgaldos_f000017.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p245/p245_098.wav",
        "wav48/p245/p245_188.wav",
        "wav48/p245/p245_136.wav",
        "wav48/p245/p245_270.wav",
        "wav48/p245/p245_121.wav",
        "wav48/p245/p245_008.wav",
        "wav48/p245/p245_254.wav",
        "wav48/p245/p245_025.wav",
        "wav48/p245/p245_146.wav",
        "wav48/p245/p245_271.wav"
      ],
      "content": "Al fin conocimos la catedral entre aquellas monta\u00f1as de oscuridad que nos cercaban.",
      "src_second": 5.319818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p361",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_01_delgado_f000157.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p361/p361_068.wav",
        "wav48/p361/p361_123.wav",
        "wav48/p361/p361_232.wav",
        "wav48/p361/p361_101.wav",
        "wav48/p361/p361_087.wav",
        "wav48/p361/p361_313.wav",
        "wav48/p361/p361_314.wav",
        "wav48/p361/p361_135.wav",
        "wav48/p361/p361_082.wav",
        "wav48/p361/p361_235.wav"
      ],
      "content": "En marcha. A la salida me desped\u00ed, muy de prisa, de mis compa\u00f1eros de viaje.",
      "src_second": 5.30984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p285",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_23_perezgaldos_f000077.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p285/p285_007.wav",
        "wav48/p285/p285_382.wav",
        "wav48/p285/p285_324.wav",
        "wav48/p285/p285_323.wav",
        "wav48/p285/p285_041.wav",
        "wav48/p285/p285_021.wav",
        "wav48/p285/p285_153.wav",
        "wav48/p285/p285_381.wav",
        "wav48/p285/p285_110.wav",
        "wav48/p285/p285_087.wav"
      ],
      "content": "Estoy celoso, s\u00ed, no puedo ocult\u00e1rtelo -exclam\u00f3 el moro con viva ansiedad.",
      "src_second": 5.30984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p301",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_05_perezgaldos_f000088.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p301/p301_244.wav",
        "wav48/p301/p301_272.wav",
        "wav48/p301/p301_180.wav",
        "wav48/p301/p301_261.wav",
        "wav48/p301/p301_113.wav",
        "wav48/p301/p301_108.wav",
        "wav48/p301/p301_128.wav",
        "wav48/p301/p301_021.wav",
        "wav48/p301/p301_018.wav",
        "wav48/p301/p301_172.wav"
      ],
      "content": "Aplicando mi diligente o\u00eddo, luego me enter\u00e9 de que corr\u00edan rumores alarmantes:",
      "src_second": 5.299818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p333",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_18_perezgaldos_f000096.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p333/p333_268.wav",
        "wav48/p333/p333_275.wav",
        "wav48/p333/p333_412.wav",
        "wav48/p333/p333_368.wav",
        "wav48/p333/p333_294.wav",
        "wav48/p333/p333_079.wav",
        "wav48/p333/p333_304.wav",
        "wav48/p333/p333_020.wav",
        "wav48/p333/p333_036.wav",
        "wav48/p333/p333_417.wav"
      ],
      "content": "-Subir\u00e9 -dije al franc\u00e9s, buscando alg\u00fan objeto que disminuyese la distancia.",
      "src_second": 5.299818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p233",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_19_perezgaldos_f000087.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p233/p233_238.wav",
        "wav48/p233/p233_307.wav",
        "wav48/p233/p233_247.wav",
        "wav48/p233/p233_373.wav",
        "wav48/p233/p233_224.wav",
        "wav48/p233/p233_168.wav",
        "wav48/p233/p233_323.wav",
        "wav48/p233/p233_320.wav",
        "wav48/p233/p233_064.wav",
        "wav48/p233/p233_272.wav"
      ],
      "content": "Cuando Lesbia hubo concluido su ep\u00edstola, la sell\u00f3 cuidadosamente y la puso en mis manos",
      "src_second": 5.28984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p311",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_30_perezgaldos_f000053.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p311/p311_347.wav",
        "wav48/p311/p311_357.wav",
        "wav48/p311/p311_013.wav",
        "wav48/p311/p311_043.wav",
        "wav48/p311/p311_374.wav",
        "wav48/p311/p311_295.wav",
        "wav48/p311/p311_414.wav",
        "wav48/p311/p311_040.wav",
        "wav48/p311/p311_327.wav",
        "wav48/p311/p311_202.wav"
      ],
      "content": "No me explico tan indigna cobard\u00eda sino por el temor de comprometer lo que hab\u00eda robado.",
      "src_second": 5.26984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p246",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_15_perezgaldos_f000018.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p246/p246_349.wav",
        "wav48/p246/p246_010.wav",
        "wav48/p246/p246_064.wav",
        "wav48/p246/p246_091.wav",
        "wav48/p246/p246_029.wav",
        "wav48/p246/p246_305.wav",
        "wav48/p246/p246_056.wav",
        "wav48/p246/p246_218.wav",
        "wav48/p246/p246_301.wav",
        "wav48/p246/p246_274.wav"
      ],
      "content": "Yo no he de ser menos que los dem\u00e1s, y pues hay traidores,\u00a1abajo los traidores!",
      "src_second": 5.26984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p305",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_04_delgado_f000009.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p305/p305_008.wav",
        "wav48/p305/p305_024.wav",
        "wav48/p305/p305_014.wav",
        "wav48/p305/p305_146.wav",
        "wav48/p305/p305_216.wav",
        "wav48/p305/p305_063.wav",
        "wav48/p305/p305_393.wav",
        "wav48/p305/p305_166.wav",
        "wav48/p305/p305_233.wav",
        "wav48/p305/p305_260.wav"
      ],
      "content": "Un gallo ronco lanzaba, de tiempo en tiempo, su canto de ensoberbecido sult\u00e1n.",
      "src_second": 5.259818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p260",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_28_delgado_f000087.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p260/p260_308.wav",
        "wav48/p260/p260_233.wav",
        "wav48/p260/p260_050.wav",
        "wav48/p260/p260_222.wav",
        "wav48/p260/p260_356.wav",
        "wav48/p260/p260_126.wav",
        "wav48/p260/p260_096.wav",
        "wav48/p260/p260_091.wav",
        "wav48/p260/p260_071.wav",
        "wav48/p260/p260_026.wav"
      ],
      "content": "\u2014Prosigue. \u2014As\u00ed, de ese modo, fui a la casa del padre;",
      "src_second": 5.2398185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p312",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_08_perezgaldos_f000027.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p312/p312_043.wav",
        "wav48/p312/p312_214.wav",
        "wav48/p312/p312_396.wav",
        "wav48/p312/p312_232.wav",
        "wav48/p312/p312_016.wav",
        "wav48/p312/p312_105.wav",
        "wav48/p312/p312_093.wav",
        "wav48/p312/p312_271.wav",
        "wav48/p312/p312_186.wav",
        "wav48/p312/p312_025.wav"
      ],
      "content": "otros hab\u00edan sido embarcados por la leva, y los que quedaban apenas me reconocieron.",
      "src_second": 5.2398185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p252",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_24_perezgaldos_f000196.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p252/p252_204.wav",
        "wav48/p252/p252_151.wav",
        "wav48/p252/p252_170.wav",
        "wav48/p252/p252_037.wav",
        "wav48/p252/p252_359.wav",
        "wav48/p252/p252_391.wav",
        "wav48/p252/p252_122.wav",
        "wav48/p252/p252_247.wav",
        "wav48/p252/p252_348.wav",
        "wav48/p252/p252_221.wav"
      ],
      "content": "\u00a1Qu\u00e9 bien pint\u00f3 la rabia del celoso, la horrible fruici\u00f3n con que se recrea",
      "src_second": 5.23578231292517
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p243",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_27_perezgaldos_f000122.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p243/p243_090.wav",
        "wav48/p243/p243_172.wav",
        "wav48/p243/p243_321.wav",
        "wav48/p243/p243_340.wav",
        "wav48/p243/p243_376.wav",
        "wav48/p243/p243_362.wav",
        "wav48/p243/p243_326.wav",
        "wav48/p243/p243_362.wav",
        "wav48/p243/p243_038.wav",
        "wav48/p243/p243_224.wav"
      ],
      "content": "Desde la plaza, abierta al campo por un costado, se distingu\u00eda la horrible perspectiva.",
      "src_second": 5.233786848072563
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p294",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_11_dumas_f000225.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p294/p294_239.wav",
        "wav48/p294/p294_296.wav",
        "wav48/p294/p294_190.wav",
        "wav48/p294/p294_060.wav",
        "wav48/p294/p294_198.wav",
        "wav48/p294/p294_077.wav",
        "wav48/p294/p294_419.wav",
        "wav48/p294/p294_311.wav",
        "wav48/p294/p294_160.wav",
        "wav48/p294/p294_223.wav"
      ],
      "content": "\u2014\u00bfMe lo jurais? \u2014Si, la dije en voz baja.",
      "src_second": 5.219818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p341",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_09_poe_f000094.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p341/p341_164.wav",
        "wav48/p341/p341_329.wav",
        "wav48/p341/p341_059.wav",
        "wav48/p341/p341_352.wav",
        "wav48/p341/p341_025.wav",
        "wav48/p341/p341_046.wav",
        "wav48/p341/p341_403.wav",
        "wav48/p341/p341_357.wav",
        "wav48/p341/p341_281.wav",
        "wav48/p341/p341_187.wav"
      ],
      "content": "Espero a mi hombre aqu\u00ed, en este cuarto, en cualquier momento.",
      "src_second": 5.219818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p288",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_04_perezgaldos_f000054.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p288/p288_145.wav",
        "wav48/p288/p288_024.wav",
        "wav48/p288/p288_272.wav",
        "wav48/p288/p288_135.wav",
        "wav48/p288/p288_131.wav",
        "wav48/p288/p288_159.wav",
        "wav48/p288/p288_402.wav",
        "wav48/p288/p288_106.wav",
        "wav48/p288/p288_007.wav",
        "wav48/p288/p288_051.wav"
      ],
      "content": "El preparar todo, consist\u00eda en azotar un poco los muebles de la sala para limpiar el polvo",
      "src_second": 5.219818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p364",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_16_perezgaldos_f000076.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p364/p364_239.wav",
        "wav48/p364/p364_213.wav",
        "wav48/p364/p364_203.wav",
        "wav48/p364/p364_305.wav",
        "wav48/p364/p364_037.wav",
        "wav48/p364/p364_249.wav",
        "wav48/p364/p364_110.wav",
        "wav48/p364/p364_273.wav",
        "wav48/p364/p364_216.wav",
        "wav48/p364/p364_286.wav"
      ],
      "content": "\u00abSe\u00f1ores: est\u00e9n ustedes todos en la inteligencia de que esa bandera est\u00e1 clavada\u00bb.",
      "src_second": 5.1978231292517005
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p272",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_05_virgilio_f000147.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p272/p272_296.wav",
        "wav48/p272/p272_310.wav",
        "wav48/p272/p272_306.wav",
        "wav48/p272/p272_130.wav",
        "wav48/p272/p272_259.wav",
        "wav48/p272/p272_233.wav",
        "wav48/p272/p272_144.wav",
        "wav48/p272/p272_035.wav",
        "wav48/p272/p272_243.wav",
        "wav48/p272/p272_026.wav"
      ],
      "content": "\u00bfEres t\u00fa verdaderamente, hijo de una diosa, el que viene a m\u00ed como mensajero?",
      "src_second": 5.18984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p308",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_62_delgado_f000006.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p308/p308_153.wav",
        "wav48/p308/p308_232.wav",
        "wav48/p308/p308_350.wav",
        "wav48/p308/p308_105.wav",
        "wav48/p308/p308_067.wav",
        "wav48/p308/p308_349.wav",
        "wav48/p308/p308_278.wav",
        "wav48/p308/p308_055.wav",
        "wav48/p308/p308_199.wav",
        "wav48/p308/p308_287.wav"
      ],
      "content": "Trabajamos en el escritorio hasta las ocho de la noche, y al sentarnos a la mesa,",
      "src_second": 5.181814058956916
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p285",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_05_perezgaldos_f000007.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p285/p285_183.wav",
        "wav48/p285/p285_029.wav",
        "wav48/p285/p285_258.wav",
        "wav48/p285/p285_225.wav",
        "wav48/p285/p285_361.wav",
        "wav48/p285/p285_125.wav",
        "wav48/p285/p285_212.wav",
        "wav48/p285/p285_160.wav",
        "wav48/p285/p285_265.wav",
        "wav48/p285/p285_291.wav"
      ],
      "content": "mas con tanta exaltaci\u00f3n, que mi naturaleza qued\u00f3 en aquel trance trastornada.",
      "src_second": 5.179818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p279",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_10_perezgaldos_f000074.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p279/p279_348.wav",
        "wav48/p279/p279_280.wav",
        "wav48/p279/p279_048.wav",
        "wav48/p279/p279_117.wav",
        "wav48/p279/p279_065.wav",
        "wav48/p279/p279_362.wav",
        "wav48/p279/p279_058.wav",
        "wav48/p279/p279_292.wav",
        "wav48/p279/p279_112.wav",
        "wav48/p279/p279_098.wav"
      ],
      "content": "Cuando nos vimos lejos, acortamos el paso, contempl\u00e1ndonos uno a otro.",
      "src_second": 5.17578231292517
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p256",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_05_dumas_f000128.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p256/p256_012.wav",
        "wav48/p256/p256_129.wav",
        "wav48/p256/p256_052.wav",
        "wav48/p256/p256_306.wav",
        "wav48/p256/p256_181.wav",
        "wav48/p256/p256_067.wav",
        "wav48/p256/p256_104.wav",
        "wav48/p256/p256_022.wav",
        "wav48/p256/p256_227.wav",
        "wav48/p256/p256_033.wav"
      ],
      "content": "Dios me hizo as\u00ed, y no puedo remediarlo.",
      "src_second": 5.159818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p263",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_17_perezgaldos_f000031.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p263/p263_363.wav",
        "wav48/p263/p263_007.wav",
        "wav48/p263/p263_285.wav",
        "wav48/p263/p263_092.wav",
        "wav48/p263/p263_357.wav",
        "wav48/p263/p263_306.wav",
        "wav48/p263/p263_306.wav",
        "wav48/p263/p263_160.wav",
        "wav48/p263/p263_012.wav",
        "wav48/p263/p263_296.wav"
      ],
      "content": "Mi verdugo y yo \u00e9ramos los \u00fanicos habitantes de aquel lugar triste, abandonado y desnudo.",
      "src_second": 5.139818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p244",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_01_perezgaldos_f000073.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p244/p244_085.wav",
        "wav48/p244/p244_007.wav",
        "wav48/p244/p244_419.wav",
        "wav48/p244/p244_200.wav",
        "wav48/p244/p244_383.wav",
        "wav48/p244/p244_001.wav",
        "wav48/p244/p244_116.wav",
        "wav48/p244/p244_260.wav",
        "wav48/p244/p244_285.wav",
        "wav48/p244/p244_225.wav"
      ],
      "content": "Ahora dicen que Napole\u00f3n va a emprender una guerra contra el emperador de todas las Rusias.",
      "src_second": 5.139818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p247",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_16_virgilio_f000062.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p247/p247_310.wav",
        "wav48/p247/p247_211.wav",
        "wav48/p247/p247_404.wav",
        "wav48/p247/p247_144.wav",
        "wav48/p247/p247_441.wav",
        "wav48/p247/p247_098.wav",
        "wav48/p247/p247_086.wav",
        "wav48/p247/p247_240.wav",
        "wav48/p247/p247_281.wav",
        "wav48/p247/p247_198.wav"
      ],
      "content": "\u00a1Caigan esos cr\u00edmenes, oh dioses, sobre la cabeza y su linaje!",
      "src_second": 5.12984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p351",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_11_perezgaldos_f000036.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p351/p351_129.wav",
        "wav48/p351/p351_372.wav",
        "wav48/p351/p351_016.wav",
        "wav48/p351/p351_242.wav",
        "wav48/p351/p351_216.wav",
        "wav48/p351/p351_060.wav",
        "wav48/p351/p351_250.wav",
        "wav48/p351/p351_333.wav",
        "wav48/p351/p351_081.wav",
        "wav48/p351/p351_174.wav"
      ],
      "content": "ni soy hombre que cede f\u00e1cilmente a las sugestiones de la curiosa e imprudente amistad.",
      "src_second": 5.10984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p265",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_09_dumas_f000207.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p265/p265_252.wav",
        "wav48/p265/p265_017.wav",
        "wav48/p265/p265_025.wav",
        "wav48/p265/p265_209.wav",
        "wav48/p265/p265_283.wav",
        "wav48/p265/p265_345.wav",
        "wav48/p265/p265_343.wav",
        "wav48/p265/p265_019.wav",
        "wav48/p265/p265_156.wav",
        "wav48/p265/p265_219.wav"
      ],
      "content": "Entonces se levant\u00f3 y corri\u00f3 \u00e1 su gabinete de tocador.",
      "src_second": 5.10984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p308",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_39_perezgaldos_f000158.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p308/p308_085.wav",
        "wav48/p308/p308_082.wav",
        "wav48/p308/p308_271.wav",
        "wav48/p308/p308_249.wav",
        "wav48/p308/p308_422.wav",
        "wav48/p308/p308_045.wav",
        "wav48/p308/p308_302.wav",
        "wav48/p308/p308_200.wav",
        "wav48/p308/p308_089.wav",
        "wav48/p308/p308_221.wav"
      ],
      "content": "-Saquemos ahora de aqu\u00ed a este bergante -dijo la condesa- y despu\u00e9s se ver\u00e1.",
      "src_second": 5.099818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p251",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_09_perezgaldos_f000133.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p251/p251_256.wav",
        "wav48/p251/p251_088.wav",
        "wav48/p251/p251_115.wav",
        "wav48/p251/p251_120.wav",
        "wav48/p251/p251_366.wav",
        "wav48/p251/p251_011.wav",
        "wav48/p251/p251_120.wav",
        "wav48/p251/p251_011.wav",
        "wav48/p251/p251_204.wav",
        "wav48/p251/p251_196.wav"
      ],
      "content": "-Eso no debe apesadumbrarte, Majomilla -dijo Mano de Mortero-;",
      "src_second": 5.099818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p376",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_23_perezgaldos_f000063.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p376/p376_239.wav",
        "wav48/p376/p376_175.wav",
        "wav48/p376/p376_084.wav",
        "wav48/p376/p376_270.wav",
        "wav48/p376/p376_132.wav",
        "wav48/p376/p376_187.wav",
        "wav48/p376/p376_286.wav",
        "wav48/p376/p376_237.wav",
        "wav48/p376/p376_207.wav",
        "wav48/p376/p376_001.wav"
      ],
      "content": "Si yo la hubiese visto una sola vez... Pero parece que sois torpe, Araceli.",
      "src_second": 5.08984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p316",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_05_poe_f000422.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p316/p316_122.wav",
        "wav48/p316/p316_283.wav",
        "wav48/p316/p316_153.wav",
        "wav48/p316/p316_356.wav",
        "wav48/p316/p316_168.wav",
        "wav48/p316/p316_308.wav",
        "wav48/p316/p316_214.wav",
        "wav48/p316/p316_064.wav",
        "wav48/p316/p316_364.wav",
        "wav48/p316/p316_197.wav"
      ],
      "content": "No estaba seguro de que se hubiera apercibido de aquellos rumores",
      "src_second": 5.08984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p361",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_29_perezgaldos_f000016.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p361/p361_220.wav",
        "wav48/p361/p361_292.wav",
        "wav48/p361/p361_396.wav",
        "wav48/p361/p361_194.wav",
        "wav48/p361/p361_395.wav",
        "wav48/p361/p361_188.wav",
        "wav48/p361/p361_201.wav",
        "wav48/p361/p361_394.wav",
        "wav48/p361/p361_002.wav",
        "wav48/p361/p361_128.wav"
      ],
      "content": "Al dar los primeros pasos mir\u00e9 al que iba a mi derecha, atado su codo al m\u00edo.",
      "src_second": 5.06984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p247",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_11_virgilio_f000093.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p247/p247_469.wav",
        "wav48/p247/p247_277.wav",
        "wav48/p247/p247_231.wav",
        "wav48/p247/p247_289.wav",
        "wav48/p247/p247_343.wav",
        "wav48/p247/p247_003.wav",
        "wav48/p247/p247_377.wav",
        "wav48/p247/p247_382.wav",
        "wav48/p247/p247_418.wav",
        "wav48/p247/p247_255.wav"
      ],
      "content": "Y t\u00fa, \u00a1Oh madre diosa! no me faltes en este dudoso trance. \"",
      "src_second": 5.06984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p297",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_28_delgado_f000115.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p297/p297_097.wav",
        "wav48/p297/p297_399.wav",
        "wav48/p297/p297_025.wav",
        "wav48/p297/p297_193.wav",
        "wav48/p297/p297_027.wav",
        "wav48/p297/p297_111.wav",
        "wav48/p297/p297_019.wav",
        "wav48/p297/p297_128.wav",
        "wav48/p297/p297_148.wav",
        "wav48/p297/p297_395.wav"
      ],
      "content": "me dijeron que eras hu\u00e9rfano, hu\u00e9rfano como yo, y me fuiste simp\u00e1tico;",
      "src_second": 5.0568253968253964
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p347",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_41_delgado_f000079.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p347/p347_131.wav",
        "wav48/p347/p347_173.wav",
        "wav48/p347/p347_061.wav",
        "wav48/p347/p347_313.wav",
        "wav48/p347/p347_138.wav",
        "wav48/p347/p347_404.wav",
        "wav48/p347/p347_185.wav",
        "wav48/p347/p347_057.wav",
        "wav48/p347/p347_139.wav",
        "wav48/p347/p347_011.wav"
      ],
      "content": "\u2014\u00a1Aqu\u00ed falta dinero!... \u2014prorrumpi\u00f3 en voz alta, delante de Porras y Linares.",
      "src_second": 5.050793650793651
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p316",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_13_perezgaldos_f000139.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p316/p316_150.wav",
        "wav48/p316/p316_411.wav",
        "wav48/p316/p316_002.wav",
        "wav48/p316/p316_121.wav",
        "wav48/p316/p316_207.wav",
        "wav48/p316/p316_190.wav",
        "wav48/p316/p316_228.wav",
        "wav48/p316/p316_403.wav",
        "wav48/p316/p316_130.wav",
        "wav48/p316/p316_264.wav"
      ],
      "content": "\u00a1Qu\u00e9 l\u00e1stima de valor! Todo se perdi\u00f3 como un tesoro que cae al fondo del mar.",
      "src_second": 5.04984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p374",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_64_delgado_f000042.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p374/p374_287.wav",
        "wav48/p374/p374_302.wav",
        "wav48/p374/p374_222.wav",
        "wav48/p374/p374_105.wav",
        "wav48/p374/p374_110.wav",
        "wav48/p374/p374_233.wav",
        "wav48/p374/p374_376.wav",
        "wav48/p374/p374_340.wav",
        "wav48/p374/p374_134.wav",
        "wav48/p374/p374_101.wav"
      ],
      "content": "No me he casado, y vivo muy feliz, gozando del fruto de mi trabajo.",
      "src_second": 5.04984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p275",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_02_poe_f000366.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p275/p275_002.wav",
        "wav48/p275/p275_069.wav",
        "wav48/p275/p275_335.wav",
        "wav48/p275/p275_194.wav",
        "wav48/p275/p275_309.wav",
        "wav48/p275/p275_131.wav",
        "wav48/p275/p275_141.wav",
        "wav48/p275/p275_174.wav",
        "wav48/p275/p275_059.wav",
        "wav48/p275/p275_170.wav"
      ],
      "content": "\u2014\u00a1J\u00fapiter!\u2014grit\u00f3 \u00e9l, sin atenderme en lo m\u00e1s m\u00ednimo.",
      "src_second": 5.019818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p259",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_06_perezgaldos_f000120.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p259/p259_166.wav",
        "wav48/p259/p259_254.wav",
        "wav48/p259/p259_036.wav",
        "wav48/p259/p259_265.wav",
        "wav48/p259/p259_411.wav",
        "wav48/p259/p259_299.wav",
        "wav48/p259/p259_309.wav",
        "wav48/p259/p259_379.wav",
        "wav48/p259/p259_019.wav",
        "wav48/p259/p259_252.wav"
      ],
      "content": "-Vamos, vamos, se\u00f1oras, asuntos tan graves no pueden tratarse de ligero.",
      "src_second": 5.00984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p326",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_19_perezgaldos_f000075.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p326/p326_399.wav",
        "wav48/p326/p326_132.wav",
        "wav48/p326/p326_187.wav",
        "wav48/p326/p326_130.wav",
        "wav48/p326/p326_075.wav",
        "wav48/p326/p326_362.wav",
        "wav48/p326/p326_197.wav",
        "wav48/p326/p326_396.wav",
        "wav48/p326/p326_166.wav",
        "wav48/p326/p326_130.wav"
      ],
      "content": "-dijo Santorcaz con acento dulce y cari\u00f1oso, que me caus\u00f3 gran sorpresa.",
      "src_second": 5.00984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p287",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_27_perezgaldos_f000001.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p287/p287_113.wav",
        "wav48/p287/p287_005.wav",
        "wav48/p287/p287_352.wav",
        "wav48/p287/p287_419.wav",
        "wav48/p287/p287_255.wav",
        "wav48/p287/p287_041.wav",
        "wav48/p287/p287_272.wav",
        "wav48/p287/p287_075.wav",
        "wav48/p287/p287_378.wav",
        "wav48/p287/p287_329.wav"
      ],
      "content": "Capitulo Vig\u00e9simo S\u00e9ptimo de La batalla de los Arapiles de Benito P\u00e9rez Gald\u00f3s.",
      "src_second": 5.00984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p240",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_27_perezgaldos_f000062.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p240/p240_333.wav",
        "wav48/p240/p240_292.wav",
        "wav48/p240/p240_225.wav",
        "wav48/p240/p240_084.wav",
        "wav48/p240/p240_036.wav",
        "wav48/p240/p240_048.wav",
        "wav48/p240/p240_197.wav",
        "wav48/p240/p240_307.wav",
        "wav48/p240/p240_157.wav",
        "wav48/p240/p240_049.wav"
      ],
      "content": "-\u00a1Ah! T\u00fa quieres revelarme algo que has o\u00eddo -dijo Amaranta con complacencia-.",
      "src_second": 4.999818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p229",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_14_perezgaldos_f000026.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p229/p229_216.wav",
        "wav48/p229/p229_082.wav",
        "wav48/p229/p229_363.wav",
        "wav48/p229/p229_230.wav",
        "wav48/p229/p229_271.wav",
        "wav48/p229/p229_274.wav",
        "wav48/p229/p229_244.wav",
        "wav48/p229/p229_234.wav",
        "wav48/p229/p229_057.wav",
        "wav48/p229/p229_091.wav"
      ],
      "content": "Para salir de dudas, dobl\u00e9 la esquina, y mol\u00ed a preguntas al guarnicionero.",
      "src_second": 4.999818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p243",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_50_delgado_f000014.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p243/p243_229.wav",
        "wav48/p243/p243_248.wav",
        "wav48/p243/p243_196.wav",
        "wav48/p243/p243_244.wav",
        "wav48/p243/p243_272.wav",
        "wav48/p243/p243_023.wav",
        "wav48/p243/p243_279.wav",
        "wav48/p243/p243_387.wav",
        "wav48/p243/p243_171.wav",
        "wav48/p243/p243_318.wav"
      ],
      "content": "suelo encontr\u00e1rmele en el casino, en el paseo, en los teatros;",
      "src_second": 4.996825396825397
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p229",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_09_poe_f000251.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p229/p229_359.wav",
        "wav48/p229/p229_235.wav",
        "wav48/p229/p229_076.wav",
        "wav48/p229/p229_022.wav",
        "wav48/p229/p229_139.wav",
        "wav48/p229/p229_392.wav",
        "wav48/p229/p229_137.wav",
        "wav48/p229/p229_085.wav",
        "wav48/p229/p229_011.wav",
        "wav48/p229/p229_075.wav"
      ],
      "content": "ofreciendo as\u00ed excelente apoyo para los manos.",
      "src_second": 4.994829931972789
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p250",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_25_delgado_f000064.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p250/p250_033.wav",
        "wav48/p250/p250_257.wav",
        "wav48/p250/p250_453.wav",
        "wav48/p250/p250_205.wav",
        "wav48/p250/p250_049.wav",
        "wav48/p250/p250_400.wav",
        "wav48/p250/p250_104.wav",
        "wav48/p250/p250_317.wav",
        "wav48/p250/p250_057.wav",
        "wav48/p250/p250_154.wav"
      ],
      "content": "Ta\u00f1ido, misterioso y solemne que anuncia la llegada del d\u00eda;",
      "src_second": 4.993832199546485
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p298",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_19_perezgaldos_f000001.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p298/p298_115.wav",
        "wav48/p298/p298_191.wav",
        "wav48/p298/p298_312.wav",
        "wav48/p298/p298_147.wav",
        "wav48/p298/p298_236.wav",
        "wav48/p298/p298_237.wav",
        "wav48/p298/p298_191.wav",
        "wav48/p298/p298_039.wav",
        "wav48/p298/p298_144.wav",
        "wav48/p298/p298_367.wav"
      ],
      "content": "Capitulo D\u00e9cimo Noveno de Napole\u00f3n en Chamart\u00edn de Benito P\u00e9rez Gald\u00f3s.",
      "src_second": 4.9898412698412695
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p266",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_04_perezgaldos_f000157.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p266/p266_010.wav",
        "wav48/p266/p266_385.wav",
        "wav48/p266/p266_032.wav",
        "wav48/p266/p266_331.wav",
        "wav48/p266/p266_223.wav",
        "wav48/p266/p266_265.wav",
        "wav48/p266/p266_089.wav",
        "wav48/p266/p266_008.wav",
        "wav48/p266/p266_266.wav",
        "wav48/p266/p266_099.wav"
      ],
      "content": "preocupado por el agravio recibido, no pod\u00eda entregarme a halagos amorosos.",
      "src_second": 4.9898412698412695
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p326",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_33_delgado_f000020.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p326/p326_023.wav",
        "wav48/p326/p326_043.wav",
        "wav48/p326/p326_228.wav",
        "wav48/p326/p326_300.wav",
        "wav48/p326/p326_173.wav",
        "wav48/p326/p326_163.wav",
        "wav48/p326/p326_145.wav",
        "wav48/p326/p326_347.wav",
        "wav48/p326/p326_154.wav",
        "wav48/p326/p326_243.wav"
      ],
      "content": "ech\u00e9 a perder una hoja de papel sellado, y estaba yo a punto de decir",
      "src_second": 4.986848072562358
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p264",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_20_perezgaldos_f000126.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p264/p264_057.wav",
        "wav48/p264/p264_388.wav",
        "wav48/p264/p264_162.wav",
        "wav48/p264/p264_242.wav",
        "wav48/p264/p264_072.wav",
        "wav48/p264/p264_168.wav",
        "wav48/p264/p264_258.wav",
        "wav48/p264/p264_253.wav",
        "wav48/p264/p264_257.wav",
        "wav48/p264/p264_011.wav"
      ],
      "content": "Dios me depar\u00f3 el no menos grato de ver comer las chuletas al padre Celestino,",
      "src_second": 4.980816326530612
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p329",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_26_perezgaldos_f000333.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p329/p329_326.wav",
        "wav48/p329/p329_375.wav",
        "wav48/p329/p329_167.wav",
        "wav48/p329/p329_317.wav",
        "wav48/p329/p329_166.wav",
        "wav48/p329/p329_114.wav",
        "wav48/p329/p329_051.wav",
        "wav48/p329/p329_389.wav",
        "wav48/p329/p329_358.wav",
        "wav48/p329/p329_044.wav"
      ],
      "content": "A medida que la puerta se abr\u00eda, iba viendo todo lo que hab\u00eda dentro de aquella estancia.",
      "src_second": 4.96984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p272",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_03_poe_f000189.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p272/p272_365.wav",
        "wav48/p272/p272_069.wav",
        "wav48/p272/p272_003.wav",
        "wav48/p272/p272_051.wav",
        "wav48/p272/p272_306.wav",
        "wav48/p272/p272_115.wav",
        "wav48/p272/p272_406.wav",
        "wav48/p272/p272_164.wav",
        "wav48/p272/p272_250.wav",
        "wav48/p272/p272_143.wav"
      ],
      "content": "\u00a1juzgad de mi sorpresa cuando advert\u00ed, en efecto,",
      "src_second": 4.96984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p317",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_14_perezgaldos_f000014.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p317/p317_031.wav",
        "wav48/p317/p317_090.wav",
        "wav48/p317/p317_346.wav",
        "wav48/p317/p317_292.wav",
        "wav48/p317/p317_164.wav",
        "wav48/p317/p317_128.wav",
        "wav48/p317/p317_094.wav",
        "wav48/p317/p317_162.wav",
        "wav48/p317/p317_390.wav",
        "wav48/p317/p317_100.wav"
      ],
      "content": "Tambi\u00e9n estaba convidado a comer aquel d\u00eda con mi ama, el Se\u00f1or Don Juan de Ma\u00f1ara;",
      "src_second": 4.96984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p305",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_35_perezgaldos_f000078.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p305/p305_051.wav",
        "wav48/p305/p305_278.wav",
        "wav48/p305/p305_128.wav",
        "wav48/p305/p305_119.wav",
        "wav48/p305/p305_261.wav",
        "wav48/p305/p305_324.wav",
        "wav48/p305/p305_355.wav",
        "wav48/p305/p305_033.wav",
        "wav48/p305/p305_120.wav",
        "wav48/p305/p305_419.wav"
      ],
      "content": "Las disposiciones de Pack para que sufri\u00e9semos lo menos posible eran admirables.",
      "src_second": 4.959818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p281",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_15_perezgaldos_f000006.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p281/p281_198.wav",
        "wav48/p281/p281_453.wav",
        "wav48/p281/p281_459.wav",
        "wav48/p281/p281_115.wav",
        "wav48/p281/p281_182.wav",
        "wav48/p281/p281_126.wav",
        "wav48/p281/p281_185.wav",
        "wav48/p281/p281_247.wav",
        "wav48/p281/p281_249.wav",
        "wav48/p281/p281_447.wav"
      ],
      "content": "Todos los art\u00edculos del comercio estaban all\u00ed reunidos y hacinados con cierto orden.",
      "src_second": 4.939818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p243",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_03_perezgaldos_f000086.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p243/p243_131.wav",
        "wav48/p243/p243_328.wav",
        "wav48/p243/p243_065.wav",
        "wav48/p243/p243_001.wav",
        "wav48/p243/p243_116.wav",
        "wav48/p243/p243_323.wav",
        "wav48/p243/p243_219.wav",
        "wav48/p243/p243_151.wav",
        "wav48/p243/p243_135.wav",
        "wav48/p243/p243_299.wav"
      ],
      "content": "Y no hay que darle vueltas, se\u00f1ores, lo que este dice es el Evangelio.",
      "src_second": 4.939818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p363",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_39_perezgaldos_f000119.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p363/p363_319.wav",
        "wav48/p363/p363_307.wav",
        "wav48/p363/p363_230.wav",
        "wav48/p363/p363_095.wav",
        "wav48/p363/p363_315.wav",
        "wav48/p363/p363_215.wav",
        "wav48/p363/p363_332.wav",
        "wav48/p363/p363_087.wav",
        "wav48/p363/p363_259.wav",
        "wav48/p363/p363_245.wav"
      ],
      "content": "Casi me desvanec\u00ed de alegr\u00eda cuando las dos adoradas cabezas oprim\u00edan mi pecho.",
      "src_second": 4.92984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p287",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_14_dumas_f000101.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p287/p287_179.wav",
        "wav48/p287/p287_114.wav",
        "wav48/p287/p287_342.wav",
        "wav48/p287/p287_118.wav",
        "wav48/p287/p287_399.wav",
        "wav48/p287/p287_091.wav",
        "wav48/p287/p287_038.wav",
        "wav48/p287/p287_213.wav",
        "wav48/p287/p287_214.wav",
        "wav48/p287/p287_413.wav"
      ],
      "content": "es una hermosa querida, y no la tiene quien quiere.",
      "src_second": 4.92984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p362",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_08_poe_f000133.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p362/p362_136.wav",
        "wav48/p362/p362_214.wav",
        "wav48/p362/p362_085.wav",
        "wav48/p362/p362_347.wav",
        "wav48/p362/p362_329.wav",
        "wav48/p362/p362_176.wav",
        "wav48/p362/p362_009.wav",
        "wav48/p362/p362_231.wav",
        "wav48/p362/p362_397.wav",
        "wav48/p362/p362_031.wav"
      ],
      "content": "en tanto que su voz, de registro poderoso de tenor",
      "src_second": 4.919818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p305",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_04_perezgaldos_f000066.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p305/p305_406.wav",
        "wav48/p305/p305_117.wav",
        "wav48/p305/p305_288.wav",
        "wav48/p305/p305_388.wav",
        "wav48/p305/p305_259.wav",
        "wav48/p305/p305_036.wav",
        "wav48/p305/p305_141.wav",
        "wav48/p305/p305_177.wav",
        "wav48/p305/p305_415.wav",
        "wav48/p305/p305_052.wav"
      ],
      "content": "-Ma\u00f1ana mismo tendr\u00e1 Su Paternidad arreglado el cuello -contest\u00f3 la muchacha-.",
      "src_second": 4.9098412698412695
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p362",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_08_poe_f000210.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p362/p362_230.wav",
        "wav48/p362/p362_228.wav",
        "wav48/p362/p362_372.wav",
        "wav48/p362/p362_201.wav",
        "wav48/p362/p362_134.wav",
        "wav48/p362/p362_397.wav",
        "wav48/p362/p362_354.wav",
        "wav48/p362/p362_196.wav",
        "wav48/p362/p362_163.wav",
        "wav48/p362/p362_173.wav"
      ],
      "content": "cuando atrajo nuestra atenci\u00f3n el art\u00edculo siguiente:",
      "src_second": 4.899818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p250",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_23_dumas_f000053.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p250/p250_311.wav",
        "wav48/p250/p250_219.wav",
        "wav48/p250/p250_371.wav",
        "wav48/p250/p250_388.wav",
        "wav48/p250/p250_166.wav",
        "wav48/p250/p250_435.wav",
        "wav48/p250/p250_466.wav",
        "wav48/p250/p250_383.wav",
        "wav48/p250/p250_428.wav",
        "wav48/p250/p250_316.wav"
      ],
      "content": "Ignoraba qu\u00e9 era lo que iba \u00e1 hacer una vez llegado \u00e1 Paris;",
      "src_second": 4.88984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p351",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_25_perezgaldos_f000084.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p351/p351_226.wav",
        "wav48/p351/p351_402.wav",
        "wav48/p351/p351_118.wav",
        "wav48/p351/p351_015.wav",
        "wav48/p351/p351_203.wav",
        "wav48/p351/p351_238.wav",
        "wav48/p351/p351_332.wav",
        "wav48/p351/p351_350.wav",
        "wav48/p351/p351_107.wav",
        "wav48/p351/p351_069.wav"
      ],
      "content": "Es imposible que sospechen nada al ver tu empaque y tu carta de seguridad...",
      "src_second": 4.879818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p307",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_09_poe_f000038.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p307/p307_197.wav",
        "wav48/p307/p307_073.wav",
        "wav48/p307/p307_249.wav",
        "wav48/p307/p307_179.wav",
        "wav48/p307/p307_156.wav",
        "wav48/p307/p307_153.wav",
        "wav48/p307/p307_400.wav",
        "wav48/p307/p307_093.wav",
        "wav48/p307/p307_233.wav",
        "wav48/p307/p307_140.wav"
      ],
      "content": "demasiado concentrado o demasiado directo.",
      "src_second": 4.879818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p339",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_21_perezgaldos_f000090.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p339/p339_288.wav",
        "wav48/p339/p339_415.wav",
        "wav48/p339/p339_142.wav",
        "wav48/p339/p339_182.wav",
        "wav48/p339/p339_379.wav",
        "wav48/p339/p339_409.wav",
        "wav48/p339/p339_335.wav",
        "wav48/p339/p339_107.wav",
        "wav48/p339/p339_216.wav",
        "wav48/p339/p339_212.wav"
      ],
      "content": "a Don Lino Paniagua y a Don Anatolio, el papelista de en frente",
      "src_second": 4.869841269841269
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p239",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_13_delgado_f000067.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p239/p239_282.wav",
        "wav48/p239/p239_299.wav",
        "wav48/p239/p239_191.wav",
        "wav48/p239/p239_279.wav",
        "wav48/p239/p239_481.wav",
        "wav48/p239/p239_035.wav",
        "wav48/p239/p239_285.wav",
        "wav48/p239/p239_243.wav",
        "wav48/p239/p239_421.wav",
        "wav48/p239/p239_180.wav"
      ],
      "content": "Sigues los estudios, \u00bfo te quedas en tu tierra, y en tu casa, para buscarte la vida?",
      "src_second": 4.84984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p276",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_16_perezgaldos_f000024.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p276/p276_351.wav",
        "wav48/p276/p276_040.wav",
        "wav48/p276/p276_379.wav",
        "wav48/p276/p276_050.wav",
        "wav48/p276/p276_277.wav",
        "wav48/p276/p276_237.wav",
        "wav48/p276/p276_323.wav",
        "wav48/p276/p276_200.wav",
        "wav48/p276/p276_405.wav",
        "wav48/p276/p276_262.wav"
      ],
      "content": "contra quien hab\u00edan resultado cargos muy graves en las primeras actuaciones de la causa.",
      "src_second": 4.84984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p270",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_04_perezgaldos_f000074.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p270/p270_442.wav",
        "wav48/p270/p270_207.wav",
        "wav48/p270/p270_365.wav",
        "wav48/p270/p270_448.wav",
        "wav48/p270/p270_447.wav",
        "wav48/p270/p270_329.wav",
        "wav48/p270/p270_130.wav",
        "wav48/p270/p270_293.wav",
        "wav48/p270/p270_311.wav",
        "wav48/p270/p270_282.wav"
      ],
      "content": "-Lo que es por m\u00ed -interrumpi\u00f3 Requejo-, con cualquier cosa me sustento.",
      "src_second": 4.839818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p334",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_15_perezgaldos_f000090.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p334/p334_237.wav",
        "wav48/p334/p334_056.wav",
        "wav48/p334/p334_362.wav",
        "wav48/p334/p334_010.wav",
        "wav48/p334/p334_342.wav",
        "wav48/p334/p334_101.wav",
        "wav48/p334/p334_315.wav",
        "wav48/p334/p334_120.wav",
        "wav48/p334/p334_420.wav",
        "wav48/p334/p334_306.wav"
      ],
      "content": "pero debo advertiros que nunca tuve a aquel desgraciado por capaz de acci\u00f3n tan fea.",
      "src_second": 4.839818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p266",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_10_dumas_f000210.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p266/p266_118.wav",
        "wav48/p266/p266_140.wav",
        "wav48/p266/p266_119.wav",
        "wav48/p266/p266_374.wav",
        "wav48/p266/p266_268.wav",
        "wav48/p266/p266_146.wav",
        "wav48/p266/p266_350.wav",
        "wav48/p266/p266_235.wav",
        "wav48/p266/p266_232.wav",
        "wav48/p266/p266_057.wav"
      ],
      "content": "\u2014\u00a1Oh! consolaos, continu\u00f3 riendo.",
      "src_second": 4.833832199546485
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p251",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_11_poe_f000267.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p251/p251_331.wav",
        "wav48/p251/p251_362.wav",
        "wav48/p251/p251_055.wav",
        "wav48/p251/p251_227.wav",
        "wav48/p251/p251_279.wav",
        "wav48/p251/p251_075.wav",
        "wav48/p251/p251_192.wav",
        "wav48/p251/p251_005.wav",
        "wav48/p251/p251_137.wav",
        "wav48/p251/p251_015.wav"
      ],
      "content": "Saqu\u00e9 el reloj de mi faltriquera. No andaba.",
      "src_second": 4.799818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p330",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_21_virgilio_f000195.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p330/p330_213.wav",
        "wav48/p330/p330_156.wav",
        "wav48/p330/p330_256.wav",
        "wav48/p330/p330_124.wav",
        "wav48/p330/p330_413.wav",
        "wav48/p330/p330_303.wav",
        "wav48/p330/p330_075.wav",
        "wav48/p330/p330_017.wav",
        "wav48/p330/p330_243.wav",
        "wav48/p330/p330_311.wav"
      ],
      "content": "A m\u00ed solo me desaf\u00eda Eneas; desaf\u00edeme, yo lo pido.",
      "src_second": 4.776825396825397
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p266",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_02_perezgaldos_f000074.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p266/p266_368.wav",
        "wav48/p266/p266_343.wav",
        "wav48/p266/p266_140.wav",
        "wav48/p266/p266_269.wav",
        "wav48/p266/p266_018.wav",
        "wav48/p266/p266_049.wav",
        "wav48/p266/p266_055.wav",
        "wav48/p266/p266_283.wav",
        "wav48/p266/p266_182.wav",
        "wav48/p266/p266_092.wav"
      ],
      "content": "--Gabriel ir\u00e1 conmigo--a\u00f1adi\u00f3 Don Alonso, mir\u00e1ndome de un modo que infund\u00eda valor.",
      "src_second": 4.76984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p275",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_08_virgilio_f000118.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p275/p275_237.wav",
        "wav48/p275/p275_288.wav",
        "wav48/p275/p275_140.wav",
        "wav48/p275/p275_336.wav",
        "wav48/p275/p275_095.wav",
        "wav48/p275/p275_072.wav",
        "wav48/p275/p275_292.wav",
        "wav48/p275/p275_159.wav",
        "wav48/p275/p275_333.wav",
        "wav48/p275/p275_300.wav"
      ],
      "content": "Nunca haya amistad, nunca alianza entre los dos pueblos.",
      "src_second": 4.76984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p253",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_41_perezgaldos_f000063.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p253/p253_126.wav",
        "wav48/p253/p253_170.wav",
        "wav48/p253/p253_117.wav",
        "wav48/p253/p253_127.wav",
        "wav48/p253/p253_063.wav",
        "wav48/p253/p253_047.wav",
        "wav48/p253/p253_293.wav",
        "wav48/p253/p253_083.wav",
        "wav48/p253/p253_356.wav",
        "wav48/p253/p253_185.wav"
      ],
      "content": "-\u00bfDe modo que parte usted definitivamente para Inglaterra? -dijo la condesa.",
      "src_second": 4.76984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p252",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_19_perezgaldos_f000085.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p252/p252_047.wav",
        "wav48/p252/p252_161.wav",
        "wav48/p252/p252_184.wav",
        "wav48/p252/p252_334.wav",
        "wav48/p252/p252_165.wav",
        "wav48/p252/p252_372.wav",
        "wav48/p252/p252_362.wav",
        "wav48/p252/p252_240.wav",
        "wav48/p252/p252_407.wav",
        "wav48/p252/p252_315.wav"
      ],
      "content": "Esto me infundi\u00f3 la grata esperanza de que mi capital se engrosara con otro dobl\u00f3n",
      "src_second": 4.74984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p266",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_04_poe_f000130.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p266/p266_182.wav",
        "wav48/p266/p266_275.wav",
        "wav48/p266/p266_076.wav",
        "wav48/p266/p266_186.wav",
        "wav48/p266/p266_335.wav",
        "wav48/p266/p266_192.wav",
        "wav48/p266/p266_334.wav",
        "wav48/p266/p266_310.wav",
        "wav48/p266/p266_074.wav",
        "wav48/p266/p266_109.wav"
      ],
      "content": "\u2014A pesar de la divisi\u00f3n me quedo a obscuras,\u2014dije.",
      "src_second": 4.74984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p278",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_22_virgilio_f000137.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p278/p278_236.wav",
        "wav48/p278/p278_223.wav",
        "wav48/p278/p278_235.wav",
        "wav48/p278/p278_195.wav",
        "wav48/p278/p278_125.wav",
        "wav48/p278/p278_201.wav",
        "wav48/p278/p278_406.wav",
        "wav48/p278/p278_300.wav",
        "wav48/p278/p278_260.wav",
        "wav48/p278/p278_156.wav"
      ],
      "content": "ardiendo en mujeril codicia de aquella presa y de aquellos despojos.",
      "src_second": 4.74984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p312",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_05_perezgaldos_f000094.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p312/p312_366.wav",
        "wav48/p312/p312_281.wav",
        "wav48/p312/p312_050.wav",
        "wav48/p312/p312_055.wav",
        "wav48/p312/p312_336.wav",
        "wav48/p312/p312_227.wav",
        "wav48/p312/p312_362.wav",
        "wav48/p312/p312_346.wav",
        "wav48/p312/p312_365.wav",
        "wav48/p312/p312_376.wav"
      ],
      "content": "El pretendiente tra\u00eda su uniforme de Marina, en cuyo honroso Cuerpo serv\u00eda;",
      "src_second": 4.719818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p300",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_61_delgado_f000029.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p300/p300_264.wav",
        "wav48/p300/p300_372.wav",
        "wav48/p300/p300_108.wav",
        "wav48/p300/p300_066.wav",
        "wav48/p300/p300_319.wav",
        "wav48/p300/p300_084.wav",
        "wav48/p300/p300_103.wav",
        "wav48/p300/p300_081.wav",
        "wav48/p300/p300_326.wav",
        "wav48/p300/p300_250.wav"
      ],
      "content": "\u00a1Qu\u00e9 gusto, Rorr\u00f3, qu\u00e9 gusto! Nada de lidiar con los chicos...",
      "src_second": 4.70984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p335",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_06_perezgaldos_f000020.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p335/p335_262.wav",
        "wav48/p335/p335_104.wav",
        "wav48/p335/p335_103.wav",
        "wav48/p335/p335_298.wav",
        "wav48/p335/p335_385.wav",
        "wav48/p335/p335_370.wav",
        "wav48/p335/p335_395.wav",
        "wav48/p335/p335_059.wav",
        "wav48/p335/p335_291.wav",
        "wav48/p335/p335_367.wav"
      ],
      "content": "\u00bfNo se ven a la izquierda unos cerros que terminan en lo alto con un peque\u00f1o bosque?",
      "src_second": 4.70984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p260",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_04_perezgaldos_f000063.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p260/p260_091.wav",
        "wav48/p260/p260_341.wav",
        "wav48/p260/p260_188.wav",
        "wav48/p260/p260_348.wav",
        "wav48/p260/p260_012.wav",
        "wav48/p260/p260_294.wav",
        "wav48/p260/p260_274.wav",
        "wav48/p260/p260_266.wav",
        "wav48/p260/p260_302.wav",
        "wav48/p260/p260_221.wav"
      ],
      "content": "Le llevar\u00e1 a usted como una pluma,    porque parece una pieza de buena andadura.",
      "src_second": 4.6998185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p361",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_20_virgilio_f000005.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p361/p361_308.wav",
        "wav48/p361/p361_014.wav",
        "wav48/p361/p361_036.wav",
        "wav48/p361/p361_089.wav",
        "wav48/p361/p361_287.wav",
        "wav48/p361/p361_138.wav",
        "wav48/p361/p361_263.wav",
        "wav48/p361/p361_158.wav",
        "wav48/p361/p361_009.wav",
        "wav48/p361/p361_099.wav"
      ],
      "content": "Dice, y los aliados se apartan, dej\u00e1ndole el campo libre.",
      "src_second": 4.694784580498866
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p316",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_24_perezgaldos_f000149.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p316/p316_285.wav",
        "wav48/p316/p316_238.wav",
        "wav48/p316/p316_367.wav",
        "wav48/p316/p316_047.wav",
        "wav48/p316/p316_386.wav",
        "wav48/p316/p316_194.wav",
        "wav48/p316/p316_313.wav",
        "wav48/p316/p316_222.wav",
        "wav48/p316/p316_238.wav",
        "wav48/p316/p316_359.wav"
      ],
      "content": "-Ha hecho Usted muy mal en dejarla sola -dijo la condesa con cierto enfado.",
      "src_second": 4.693786848072563
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p278",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_16_dumas_f000080.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p278/p278_132.wav",
        "wav48/p278/p278_025.wav",
        "wav48/p278/p278_226.wav",
        "wav48/p278/p278_042.wav",
        "wav48/p278/p278_191.wav",
        "wav48/p278/p278_127.wav",
        "wav48/p278/p278_194.wav",
        "wav48/p278/p278_094.wav",
        "wav48/p278/p278_199.wav",
        "wav48/p278/p278_099.wav"
      ],
      "content": "\u00f3 Despu\u00e9s de haber leido, lo que nunca hab\u00eda hecho.",
      "src_second": 4.66984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p269",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_09_poe_f000242.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p269/p269_325.wav",
        "wav48/p269/p269_385.wav",
        "wav48/p269/p269_333.wav",
        "wav48/p269/p269_071.wav",
        "wav48/p269/p269_374.wav",
        "wav48/p269/p269_280.wav",
        "wav48/p269/p269_250.wav",
        "wav48/p269/p269_322.wav",
        "wav48/p269/p269_257.wav",
        "wav48/p269/p269_396.wav"
      ],
      "content": "considerando innecesario pesquisas ulteriores.",
      "src_second": 4.659818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p363",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_28_perezgaldos_f000063.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p363/p363_263.wav",
        "wav48/p363/p363_106.wav",
        "wav48/p363/p363_260.wav",
        "wav48/p363/p363_158.wav",
        "wav48/p363/p363_356.wav",
        "wav48/p363/p363_286.wav",
        "wav48/p363/p363_241.wav",
        "wav48/p363/p363_231.wav",
        "wav48/p363/p363_020.wav",
        "wav48/p363/p363_132.wav"
      ],
      "content": "y me expres\u00e9 de este modo, que me pareci\u00f3 el m\u00e1s apropiado a las circunstancias.",
      "src_second": 4.64984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p248",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_15_perezgaldos_f000207.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p248/p248_314.wav",
        "wav48/p248/p248_285.wav",
        "wav48/p248/p248_103.wav",
        "wav48/p248/p248_338.wav",
        "wav48/p248/p248_008.wav",
        "wav48/p248/p248_016.wav",
        "wav48/p248/p248_094.wav",
        "wav48/p248/p248_098.wav",
        "wav48/p248/p248_244.wav",
        "wav48/p248/p248_073.wav"
      ],
      "content": "--\u00a1A tierra! \u00a1Todos vamos a tierra!\u00bb, exclam\u00e9 yo procurando reanimarle;",
      "src_second": 4.639818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p302",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_04_perezgaldos_f000055.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p302/p302_169.wav",
        "wav48/p302/p302_067.wav",
        "wav48/p302/p302_097.wav",
        "wav48/p302/p302_259.wav",
        "wav48/p302/p302_106.wav",
        "wav48/p302/p302_055.wav",
        "wav48/p302/p302_247.wav",
        "wav48/p302/p302_224.wav",
        "wav48/p302/p302_110.wav",
        "wav48/p302/p302_153.wav"
      ],
      "content": "-Todav\u00eda no -respondi\u00f3 Requejo-; pero me han dicho que son magn\u00edficas.",
      "src_second": 4.639818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p341",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_11_perezgaldos_f000096.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p341/p341_325.wav",
        "wav48/p341/p341_217.wav",
        "wav48/p341/p341_405.wav",
        "wav48/p341/p341_194.wav",
        "wav48/p341/p341_285.wav",
        "wav48/p341/p341_088.wav",
        "wav48/p341/p341_210.wav",
        "wav48/p341/p341_176.wav",
        "wav48/p341/p341_270.wav",
        "wav48/p341/p341_095.wav"
      ],
      "content": "El mi\u00e9rcoles a las doce estar\u00e9 en Bernuy de vuelta de mi expedici\u00f3n.",
      "src_second": 4.6368253968253965
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p304",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_21_perezgaldos_f000082.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p304/p304_345.wav",
        "wav48/p304/p304_357.wav",
        "wav48/p304/p304_256.wav",
        "wav48/p304/p304_218.wav",
        "wav48/p304/p304_085.wav",
        "wav48/p304/p304_373.wav",
        "wav48/p304/p304_407.wav",
        "wav48/p304/p304_296.wav",
        "wav48/p304/p304_314.wav",
        "wav48/p304/p304_161.wav"
      ],
      "content": "Ya sab\u00e9is que Marmont ha dado orden para que salgamos hoy mismo de Salamanca.",
      "src_second": 4.62984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p302",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_09_perezgaldos_f000023.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p302/p302_238.wav",
        "wav48/p302/p302_107.wav",
        "wav48/p302/p302_145.wav",
        "wav48/p302/p302_141.wav",
        "wav48/p302/p302_277.wav",
        "wav48/p302/p302_157.wav",
        "wav48/p302/p302_234.wav",
        "wav48/p302/p302_316.wav",
        "wav48/p302/p302_263.wav",
        "wav48/p302/p302_279.wav"
      ],
      "content": "Me retiraba a mi escondite cuando sent\u00ed que la desconocida echaba el cerrojo.",
      "src_second": 4.619818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p258",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_20_perezgaldos_f000064.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p258/p258_261.wav",
        "wav48/p258/p258_188.wav",
        "wav48/p258/p258_212.wav",
        "wav48/p258/p258_219.wav",
        "wav48/p258/p258_123.wav",
        "wav48/p258/p258_031.wav",
        "wav48/p258/p258_110.wav",
        "wav48/p258/p258_176.wav",
        "wav48/p258/p258_284.wav",
        "wav48/p258/p258_223.wav"
      ],
      "content": "-Bien es verdad, que si la muchacha no quiere, \u00bfpor qu\u00e9 han de obligarla?",
      "src_second": 4.619818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p341",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_22_perezgaldos_f000114.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p341/p341_305.wav",
        "wav48/p341/p341_093.wav",
        "wav48/p341/p341_009.wav",
        "wav48/p341/p341_336.wav",
        "wav48/p341/p341_343.wav",
        "wav48/p341/p341_153.wav",
        "wav48/p341/p341_206.wav",
        "wav48/p341/p341_222.wav",
        "wav48/p341/p341_311.wav",
        "wav48/p341/p341_131.wav"
      ],
      "content": "Con ella ser\u00e9 bueno, sin ella ser\u00e9... lo que el demonio quiera.",
      "src_second": 4.579818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p293",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_08_virgilio_f000125.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p293/p293_286.wav",
        "wav48/p293/p293_257.wav",
        "wav48/p293/p293_234.wav",
        "wav48/p293/p293_367.wav",
        "wav48/p293/p293_099.wav",
        "wav48/p293/p293_055.wav",
        "wav48/p293/p293_236.wav",
        "wav48/p293/p293_241.wav",
        "wav48/p293/p293_287.wav",
        "wav48/p293/p293_239.wav"
      ],
      "content": "\"Dijo, y la anciana acelera el paso con senil premura.",
      "src_second": 4.572789115646258
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p362",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_19_delgado_f000034.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p362/p362_333.wav",
        "wav48/p362/p362_001.wav",
        "wav48/p362/p362_027.wav",
        "wav48/p362/p362_194.wav",
        "wav48/p362/p362_288.wav",
        "wav48/p362/p362_323.wav",
        "wav48/p362/p362_023.wav",
        "wav48/p362/p362_406.wav",
        "wav48/p362/p362_006.wav",
        "wav48/p362/p362_124.wav"
      ],
      "content": "\u00bfQu\u00e9 se hacen a esa hora las dulces y modosas villaverdinas?",
      "src_second": 4.559818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p266",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_39_perezgaldos_f000098.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p266/p266_090.wav",
        "wav48/p266/p266_175.wav",
        "wav48/p266/p266_239.wav",
        "wav48/p266/p266_247.wav",
        "wav48/p266/p266_349.wav",
        "wav48/p266/p266_353.wav",
        "wav48/p266/p266_146.wav",
        "wav48/p266/p266_149.wav",
        "wav48/p266/p266_206.wav",
        "wav48/p266/p266_253.wav"
      ],
      "content": "La se\u00f1ora inglesa estaba junto a aquella mesa envolviendo no s\u00e9 qu\u00e9 cosa en un papel.",
      "src_second": 4.539818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p262",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_29_perezgaldos_f000056.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p262/p262_064.wav",
        "wav48/p262/p262_096.wav",
        "wav48/p262/p262_378.wav",
        "wav48/p262/p262_208.wav",
        "wav48/p262/p262_072.wav",
        "wav48/p262/p262_034.wav",
        "wav48/p262/p262_119.wav",
        "wav48/p262/p262_175.wav",
        "wav48/p262/p262_082.wav",
        "wav48/p262/p262_026.wav"
      ],
      "content": "Los que se junten en grupo de m\u00e1s de ocho personas, ser\u00e1n arcabuceados...",
      "src_second": 4.539818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p274",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_07_perezgaldos_f000066.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p274/p274_002.wav",
        "wav48/p274/p274_103.wav",
        "wav48/p274/p274_285.wav",
        "wav48/p274/p274_115.wav",
        "wav48/p274/p274_370.wav",
        "wav48/p274/p274_404.wav",
        "wav48/p274/p274_158.wav",
        "wav48/p274/p274_264.wav",
        "wav48/p274/p274_429.wav",
        "wav48/p274/p274_420.wav"
      ],
      "content": "Hab\u00eda ca\u00eddo el coche sin romperse; mas lo peligroso estaba en el sitio.",
      "src_second": 4.52984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p270",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_08_delgado_f000056.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p270/p270_093.wav",
        "wav48/p270/p270_380.wav",
        "wav48/p270/p270_402.wav",
        "wav48/p270/p270_260.wav",
        "wav48/p270/p270_409.wav",
        "wav48/p270/p270_021.wav",
        "wav48/p270/p270_461.wav",
        "wav48/p270/p270_442.wav",
        "wav48/p270/p270_118.wav",
        "wav48/p270/p270_044.wav"
      ],
      "content": "Un mozuelo trigue\u00f1o, vivaracho, de simp\u00e1tico aspecto, sali\u00f3 al frente.",
      "src_second": 4.52984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p272",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_21_perezgaldos_f000042.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p272/p272_106.wav",
        "wav48/p272/p272_158.wav",
        "wav48/p272/p272_002.wav",
        "wav48/p272/p272_332.wav",
        "wav48/p272/p272_162.wav",
        "wav48/p272/p272_254.wav",
        "wav48/p272/p272_191.wav",
        "wav48/p272/p272_005.wav",
        "wav48/p272/p272_394.wav",
        "wav48/p272/p272_245.wav"
      ],
      "content": "Siempre son algunas bocas menos, y la contrata no disminuir\u00e1 por eso.",
      "src_second": 4.50984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p334",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_23_perezgaldos_f000029.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p334/p334_110.wav",
        "wav48/p334/p334_145.wav",
        "wav48/p334/p334_300.wav",
        "wav48/p334/p334_302.wav",
        "wav48/p334/p334_303.wav",
        "wav48/p334/p334_386.wav",
        "wav48/p334/p334_357.wav",
        "wav48/p334/p334_284.wav",
        "wav48/p334/p334_070.wav",
        "wav48/p334/p334_181.wav"
      ],
      "content": "Pero ning\u00fan alma viviente se ve\u00eda por aquellos solitarios lugares.",
      "src_second": 4.4937868480725625
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p363",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_22_perezgaldos_f000013.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p363/p363_073.wav",
        "wav48/p363/p363_025.wav",
        "wav48/p363/p363_187.wav",
        "wav48/p363/p363_235.wav",
        "wav48/p363/p363_380.wav",
        "wav48/p363/p363_300.wav",
        "wav48/p363/p363_296.wav",
        "wav48/p363/p363_145.wav",
        "wav48/p363/p363_348.wav",
        "wav48/p363/p363_228.wav"
      ],
      "content": "A todas horas pensaba en mi mujercita y en las delicias del matrimonio.",
      "src_second": 4.4898412698412695
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p351",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_15_delgado_f000048.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p351/p351_406.wav",
        "wav48/p351/p351_334.wav",
        "wav48/p351/p351_327.wav",
        "wav48/p351/p351_099.wav",
        "wav48/p351/p351_098.wav",
        "wav48/p351/p351_378.wav",
        "wav48/p351/p351_309.wav",
        "wav48/p351/p351_372.wav",
        "wav48/p351/p351_306.wav",
        "wav48/p351/p351_022.wav"
      ],
      "content": "Viv\u00eda a espaldas de la Parroquia, en un caser\u00f3n vetusto y sombr\u00edo.",
      "src_second": 4.488843537414966
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p329",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_24_perezgaldos_f000065.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p329/p329_167.wav",
        "wav48/p329/p329_254.wav",
        "wav48/p329/p329_394.wav",
        "wav48/p329/p329_027.wav",
        "wav48/p329/p329_259.wav",
        "wav48/p329/p329_332.wav",
        "wav48/p329/p329_371.wav",
        "wav48/p329/p329_063.wav",
        "wav48/p329/p329_115.wav",
        "wav48/p329/p329_208.wav"
      ],
      "content": "\u00abEs preciso tener resignaci\u00f3n, es preciso aprender a padecer.",
      "src_second": 4.459818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p301",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_02_perezgaldos_f000001.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p301/p301_274.wav",
        "wav48/p301/p301_236.wav",
        "wav48/p301/p301_223.wav",
        "wav48/p301/p301_123.wav",
        "wav48/p301/p301_002.wav",
        "wav48/p301/p301_039.wav",
        "wav48/p301/p301_235.wav",
        "wav48/p301/p301_317.wav",
        "wav48/p301/p301_032.wav",
        "wav48/p301/p301_380.wav"
      ],
      "content": "Capitulo Segundo de Napole\u00f3n en Chamart\u00edn de Benito P\u00e9rez Gald\u00f3s.",
      "src_second": 4.4498412698412695
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p339",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_44_delgado_f000008.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p339/p339_285.wav",
        "wav48/p339/p339_034.wav",
        "wav48/p339/p339_227.wav",
        "wav48/p339/p339_282.wav",
        "wav48/p339/p339_138.wav",
        "wav48/p339/p339_208.wav",
        "wav48/p339/p339_131.wav",
        "wav48/p339/p339_291.wav",
        "wav48/p339/p339_394.wav",
        "wav48/p339/p339_002.wav"
      ],
      "content": "De repente me sent\u00ed acometido de profunda tristeza.",
      "src_second": 4.42984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p252",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_08_perezgaldos_f000001.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p252/p252_105.wav",
        "wav48/p252/p252_138.wav",
        "wav48/p252/p252_187.wav",
        "wav48/p252/p252_385.wav",
        "wav48/p252/p252_329.wav",
        "wav48/p252/p252_092.wav",
        "wav48/p252/p252_394.wav",
        "wav48/p252/p252_368.wav",
        "wav48/p252/p252_059.wav",
        "wav48/p252/p252_027.wav"
      ],
      "content": "Capitulo Octavo de La batalla de los Arapiles de Benito P\u00e9rez Gald\u00f3s.",
      "src_second": 4.42984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p302",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_08_poe_f000236.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p302/p302_306.wav",
        "wav48/p302/p302_295.wav",
        "wav48/p302/p302_040.wav",
        "wav48/p302/p302_189.wav",
        "wav48/p302/p302_110.wav",
        "wav48/p302/p302_208.wav",
        "wav48/p302/p302_166.wav",
        "wav48/p302/p302_052.wav",
        "wav48/p302/p302_144.wav",
        "wav48/p302/p302_085.wav"
      ],
      "content": "Estaba abierta y ten\u00eda la llave en la cerradura.",
      "src_second": 4.419818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p303",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_36_delgado_f000035.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p303/p303_283.wav",
        "wav48/p303/p303_240.wav",
        "wav48/p303/p303_260.wav",
        "wav48/p303/p303_033.wav",
        "wav48/p303/p303_236.wav",
        "wav48/p303/p303_195.wav",
        "wav48/p303/p303_122.wav",
        "wav48/p303/p303_042.wav",
        "wav48/p303/p303_167.wav",
        "wav48/p303/p303_341.wav"
      ],
      "content": "llam\u00f3 a la puerta, y dijo a se\u00f1ora Juana\u2014\u00bfRodolfo?",
      "src_second": 4.399818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p264",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_04_perezgaldos_f000175.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p264/p264_026.wav",
        "wav48/p264/p264_373.wav",
        "wav48/p264/p264_096.wav",
        "wav48/p264/p264_043.wav",
        "wav48/p264/p264_288.wav",
        "wav48/p264/p264_467.wav",
        "wav48/p264/p264_329.wav",
        "wav48/p264/p264_307.wav",
        "wav48/p264/p264_322.wav",
        "wav48/p264/p264_357.wav"
      ],
      "content": "-Antes faltar\u00e1 la tierra y prados en ella, como dijo el otro.",
      "src_second": 4.38984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p299",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_19_perezgaldos_f000105.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p299/p299_064.wav",
        "wav48/p299/p299_320.wav",
        "wav48/p299/p299_405.wav",
        "wav48/p299/p299_054.wav",
        "wav48/p299/p299_182.wav",
        "wav48/p299/p299_379.wav",
        "wav48/p299/p299_391.wav",
        "wav48/p299/p299_090.wav",
        "wav48/p299/p299_401.wav",
        "wav48/p299/p299_387.wav"
      ],
      "content": "afilados sin duda por la voracidad, parec\u00edan ansiosos de roerme.",
      "src_second": 4.379818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p364",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_03_virgilio_f000173.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p364/p364_046.wav",
        "wav48/p364/p364_257.wav",
        "wav48/p364/p364_014.wav",
        "wav48/p364/p364_018.wav",
        "wav48/p364/p364_141.wav",
        "wav48/p364/p364_234.wav",
        "wav48/p364/p364_285.wav",
        "wav48/p364/p364_144.wav",
        "wav48/p364/p364_252.wav",
        "wav48/p364/p364_030.wav"
      ],
      "content": "Con estas palabras inflam\u00e9 m\u00e1s y m\u00e1s el \u00e1nimo de los mancebos.",
      "src_second": 4.379818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p272",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_07_perezgaldos_f000141.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p272/p272_366.wav",
        "wav48/p272/p272_110.wav",
        "wav48/p272/p272_224.wav",
        "wav48/p272/p272_205.wav",
        "wav48/p272/p272_117.wav",
        "wav48/p272/p272_276.wav",
        "wav48/p272/p272_012.wav",
        "wav48/p272/p272_347.wav",
        "wav48/p272/p272_246.wav",
        "wav48/p272/p272_406.wav"
      ],
      "content": "-S\u00ed se\u00f1ora, ya me estoy riendo -respond\u00ed haci\u00e9ndolo de muy mala gana.",
      "src_second": 4.34984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p345",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_04_perezgaldos_f000002.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p345/p345_338.wav",
        "wav48/p345/p345_283.wav",
        "wav48/p345/p345_128.wav",
        "wav48/p345/p345_076.wav",
        "wav48/p345/p345_336.wav",
        "wav48/p345/p345_107.wav",
        "wav48/p345/p345_265.wav",
        "wav48/p345/p345_003.wav",
        "wav48/p345/p345_106.wav",
        "wav48/p345/p345_107.wav"
      ],
      "content": "Lo que he contado pasaba el veinte de Mayo, si no me enga\u00f1a la memoria.",
      "src_second": 4.339818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p335",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_27_perezgaldos_f000115.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p335/p335_136.wav",
        "wav48/p335/p335_183.wav",
        "wav48/p335/p335_277.wav",
        "wav48/p335/p335_419.wav",
        "wav48/p335/p335_017.wav",
        "wav48/p335/p335_244.wav",
        "wav48/p335/p335_015.wav",
        "wav48/p335/p335_253.wav",
        "wav48/p335/p335_126.wav",
        "wav48/p335/p335_255.wav"
      ],
      "content": "A pesar de estar tan alta, t\u00fa eres hoy tan desgraciada como yo;",
      "src_second": 4.339818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p316",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_11_perezgaldos_f000142.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p316/p316_410.wav",
        "wav48/p316/p316_413.wav",
        "wav48/p316/p316_071.wav",
        "wav48/p316/p316_273.wav",
        "wav48/p316/p316_360.wav",
        "wav48/p316/p316_100.wav",
        "wav48/p316/p316_291.wav",
        "wav48/p316/p316_230.wav",
        "wav48/p316/p316_369.wav",
        "wav48/p316/p316_248.wav"
      ],
      "content": "sup\u00f3n, chiquilla, que por arte del demonio llegara yo a ser...",
      "src_second": 4.320816326530612
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p248",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_22_delgado_f000018.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p248/p248_119.wav",
        "wav48/p248/p248_335.wav",
        "wav48/p248/p248_376.wav",
        "wav48/p248/p248_266.wav",
        "wav48/p248/p248_045.wav",
        "wav48/p248/p248_316.wav",
        "wav48/p248/p248_296.wav",
        "wav48/p248/p248_238.wav",
        "wav48/p248/p248_157.wav",
        "wav48/p248/p248_015.wav"
      ],
      "content": "Cuando tengamos algo extraordinario trabajaremos hasta concluir.",
      "src_second": 4.30984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p276",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_14_perezgaldos_f000025.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p276/p276_419.wav",
        "wav48/p276/p276_289.wav",
        "wav48/p276/p276_141.wav",
        "wav48/p276/p276_072.wav",
        "wav48/p276/p276_052.wav",
        "wav48/p276/p276_282.wav",
        "wav48/p276/p276_017.wav",
        "wav48/p276/p276_465.wav",
        "wav48/p276/p276_349.wav",
        "wav48/p276/p276_041.wav"
      ],
      "content": "no dej\u00e1ndome duda de que el nav\u00edo Santa Ana se estaba batiendo de nuevo.",
      "src_second": 4.299818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p335",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_21_perezgaldos_f000063.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p335/p335_164.wav",
        "wav48/p335/p335_078.wav",
        "wav48/p335/p335_092.wav",
        "wav48/p335/p335_208.wav",
        "wav48/p335/p335_042.wav",
        "wav48/p335/p335_133.wav",
        "wav48/p335/p335_242.wav",
        "wav48/p335/p335_280.wav",
        "wav48/p335/p335_345.wav",
        "wav48/p335/p335_149.wav"
      ],
      "content": "los mulos del arzobispo de Toledo est\u00e1n cargados de riquezas.",
      "src_second": 4.28984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p334",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_09_perezgaldos_f000169.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p334/p334_122.wav",
        "wav48/p334/p334_335.wav",
        "wav48/p334/p334_197.wav",
        "wav48/p334/p334_283.wav",
        "wav48/p334/p334_370.wav",
        "wav48/p334/p334_064.wav",
        "wav48/p334/p334_369.wav",
        "wav48/p334/p334_039.wav",
        "wav48/p334/p334_053.wav",
        "wav48/p334/p334_334.wav"
      ],
      "content": "Dale que dale y p\u00f3ngame esa liga que se me cae.",
      "src_second": 4.273786848072563
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p303",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_17_perezgaldos_f000193.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p303/p303_330.wav",
        "wav48/p303/p303_308.wav",
        "wav48/p303/p303_008.wav",
        "wav48/p303/p303_341.wav",
        "wav48/p303/p303_331.wav",
        "wav48/p303/p303_218.wav",
        "wav48/p303/p303_061.wav",
        "wav48/p303/p303_065.wav",
        "wav48/p303/p303_344.wav",
        "wav48/p303/p303_089.wav"
      ],
      "content": "Cuando vuelva de mi comisi\u00f3n os sacar\u00e9 y me dar\u00e9is el dinero.",
      "src_second": 4.26984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p376",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_07_perezgaldos_f000232.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p376/p376_267.wav",
        "wav48/p376/p376_139.wav",
        "wav48/p376/p376_135.wav",
        "wav48/p376/p376_041.wav",
        "wav48/p376/p376_142.wav",
        "wav48/p376/p376_231.wav",
        "wav48/p376/p376_098.wav",
        "wav48/p376/p376_142.wav",
        "wav48/p376/p376_148.wav",
        "wav48/p376/p376_156.wav"
      ],
      "content": "Us\u00eda recordar\u00e1 que nos fue muy f\u00e1cil darles una severa lecci\u00f3n;",
      "src_second": 4.2608163265306125
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p312",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_12_dumas_f000003.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p312/p312_168.wav",
        "wav48/p312/p312_052.wav",
        "wav48/p312/p312_296.wav",
        "wav48/p312/p312_002.wav",
        "wav48/p312/p312_294.wav",
        "wav48/p312/p312_353.wav",
        "wav48/p312/p312_050.wav",
        "wav48/p312/p312_372.wav",
        "wav48/p312/p312_226.wav",
        "wav48/p312/p312_034.wav"
      ],
      "content": "\u2014Perd\u00f3name si te despido, pero es preciso.",
      "src_second": 4.24984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p374",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_19_dumas_f000032.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p374/p374_191.wav",
        "wav48/p374/p374_007.wav",
        "wav48/p374/p374_249.wav",
        "wav48/p374/p374_213.wav",
        "wav48/p374/p374_334.wav",
        "wav48/p374/p374_383.wav",
        "wav48/p374/p374_177.wav",
        "wav48/p374/p374_177.wav",
        "wav48/p374/p374_281.wav",
        "wav48/p374/p374_004.wav"
      ],
      "content": "Margarita se puso colorada y nada respondi\u00f3.",
      "src_second": 4.2398185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p347",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_56_delgado_f000036.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p347/p347_216.wav",
        "wav48/p347/p347_294.wav",
        "wav48/p347/p347_176.wav",
        "wav48/p347/p347_056.wav",
        "wav48/p347/p347_332.wav",
        "wav48/p347/p347_024.wav",
        "wav48/p347/p347_285.wav",
        "wav48/p347/p347_143.wav",
        "wav48/p347/p347_402.wav",
        "wav48/p347/p347_065.wav"
      ],
      "content": "En la casa de Castro P\u00e9rez est\u00e1n ensayando el \u00abStabat Mater\u00bb.",
      "src_second": 4.2398185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p279",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_08_poe_f000212.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p279/p279_311.wav",
        "wav48/p279/p279_253.wav",
        "wav48/p279/p279_070.wav",
        "wav48/p279/p279_004.wav",
        "wav48/p279/p279_398.wav",
        "wav48/p279/p279_007.wav",
        "wav48/p279/p279_352.wav",
        "wav48/p279/p279_252.wav",
        "wav48/p279/p279_180.wav",
        "wav48/p279/p279_151.wav"
      ],
      "content": "Esta madrugada, a las tres m\u00e1s o menos,",
      "src_second": 4.20984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p268",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_02_poe_f000276.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p268/p268_293.wav",
        "wav48/p268/p268_315.wav",
        "wav48/p268/p268_408.wav",
        "wav48/p268/p268_194.wav",
        "wav48/p268/p268_226.wav",
        "wav48/p268/p268_382.wav",
        "wav48/p268/p268_266.wav",
        "wav48/p268/p268_197.wav",
        "wav48/p268/p268_209.wav",
        "wav48/p268/p268_017.wav"
      ],
      "content": "Acompa\u00f1\u00e9 a mi amigo con el coraz\u00f3n oprimido.",
      "src_second": 4.207845804988662
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p266",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_05_perezgaldos_f000092.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p266/p266_305.wav",
        "wav48/p266/p266_183.wav",
        "wav48/p266/p266_201.wav",
        "wav48/p266/p266_011.wav",
        "wav48/p266/p266_347.wav",
        "wav48/p266/p266_390.wav",
        "wav48/p266/p266_350.wav",
        "wav48/p266/p266_032.wav",
        "wav48/p266/p266_081.wav",
        "wav48/p266/p266_321.wav"
      ],
      "content": "Pues un joven de gran familia pidi\u00f3 su mano, y mis amos se la concedieron.",
      "src_second": 4.1998185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p267",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_10_perezgaldos_f000012.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p267/p267_128.wav",
        "wav48/p267/p267_303.wav",
        "wav48/p267/p267_137.wav",
        "wav48/p267/p267_351.wav",
        "wav48/p267/p267_318.wav",
        "wav48/p267/p267_385.wav",
        "wav48/p267/p267_076.wav",
        "wav48/p267/p267_255.wav",
        "wav48/p267/p267_135.wav",
        "wav48/p267/p267_009.wav"
      ],
      "content": "pero debi\u00f3 oponerse a esto el t\u00edo Pedro y compa\u00f1eros de polaina,",
      "src_second": 4.1998185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p258",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_08_poe_f000298.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p258/p258_162.wav",
        "wav48/p258/p258_327.wav",
        "wav48/p258/p258_055.wav",
        "wav48/p258/p258_104.wav",
        "wav48/p258/p258_201.wav",
        "wav48/p258/p258_359.wav",
        "wav48/p258/p258_218.wav",
        "wav48/p258/p258_349.wav",
        "wav48/p258/p258_378.wav",
        "wav48/p258/p258_007.wav"
      ],
      "content": "\" La voz chillona pertenec\u00eda a un extranjero.",
      "src_second": 4.1998185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p308",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_03_dumas_f000004.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p308/p308_394.wav",
        "wav48/p308/p308_144.wav",
        "wav48/p308/p308_362.wav",
        "wav48/p308/p308_297.wav",
        "wav48/p308/p308_251.wav",
        "wav48/p308/p308_078.wav",
        "wav48/p308/p308_013.wav",
        "wav48/p308/p308_372.wav",
        "wav48/p308/p308_105.wav",
        "wav48/p308/p308_159.wav"
      ],
      "content": "La habitaci\u00f3n estaba llena de curiosos.",
      "src_second": 4.18984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p351",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_44_delgado_f000049.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p351/p351_184.wav",
        "wav48/p351/p351_047.wav",
        "wav48/p351/p351_291.wav",
        "wav48/p351/p351_267.wav",
        "wav48/p351/p351_280.wav",
        "wav48/p351/p351_413.wav",
        "wav48/p351/p351_411.wav",
        "wav48/p351/p351_057.wav",
        "wav48/p351/p351_366.wav",
        "wav48/p351/p351_103.wav"
      ],
      "content": "Abri\u00f3 pap\u00e1 el breviario y se puso a rezar maitines.",
      "src_second": 4.159818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p278",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_02_perezgaldos_f000047.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p278/p278_256.wav",
        "wav48/p278/p278_078.wav",
        "wav48/p278/p278_101.wav",
        "wav48/p278/p278_127.wav",
        "wav48/p278/p278_059.wav",
        "wav48/p278/p278_196.wav",
        "wav48/p278/p278_116.wav",
        "wav48/p278/p278_086.wav",
        "wav48/p278/p278_119.wav",
        "wav48/p278/p278_362.wav"
      ],
      "content": "Si alguien no pudo jam\u00e1s tenerle propicio, culpa suya fue.",
      "src_second": 4.14984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p269",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_03_perezgaldos_f000047.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p269/p269_250.wav",
        "wav48/p269/p269_226.wav",
        "wav48/p269/p269_312.wav",
        "wav48/p269/p269_151.wav",
        "wav48/p269/p269_085.wav",
        "wav48/p269/p269_345.wav",
        "wav48/p269/p269_161.wav",
        "wav48/p269/p269_367.wav",
        "wav48/p269/p269_116.wav",
        "wav48/p269/p269_336.wav"
      ],
      "content": "pero dejando libre una parte de \u00e9l para las pasiones del mundo.",
      "src_second": 4.12984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p335",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_21_dumas_f000011.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p335/p335_341.wav",
        "wav48/p335/p335_384.wav",
        "wav48/p335/p335_228.wav",
        "wav48/p335/p335_317.wav",
        "wav48/p335/p335_056.wav",
        "wav48/p335/p335_196.wav",
        "wav48/p335/p335_162.wav",
        "wav48/p335/p335_237.wav",
        "wav48/p335/p335_232.wav",
        "wav48/p335/p335_373.wav"
      ],
      "content": "\u00bfLe has dicho como hemos arreglado nuestro porvenir?",
      "src_second": 4.12984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p299",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_28_perezgaldos_f000116.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p299/p299_405.wav",
        "wav48/p299/p299_092.wav",
        "wav48/p299/p299_302.wav",
        "wav48/p299/p299_250.wav",
        "wav48/p299/p299_087.wav",
        "wav48/p299/p299_206.wav",
        "wav48/p299/p299_190.wav",
        "wav48/p299/p299_186.wav",
        "wav48/p299/p299_047.wav",
        "wav48/p299/p299_341.wav"
      ],
      "content": "Hablemos al general en jefe... preguntemos a esos soldados...",
      "src_second": 4.119818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p266",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_32_delgado_f000073.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p266/p266_313.wav",
        "wav48/p266/p266_230.wav",
        "wav48/p266/p266_127.wav",
        "wav48/p266/p266_228.wav",
        "wav48/p266/p266_144.wav",
        "wav48/p266/p266_063.wav",
        "wav48/p266/p266_361.wav",
        "wav48/p266/p266_276.wav",
        "wav48/p266/p266_047.wav",
        "wav48/p266/p266_193.wav"
      ],
      "content": "sumisos a su capricho, esclavos de su hermosura,",
      "src_second": 4.10984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p288",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_06_perezgaldos_f000101.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p288/p288_004.wav",
        "wav48/p288/p288_370.wav",
        "wav48/p288/p288_089.wav",
        "wav48/p288/p288_024.wav",
        "wav48/p288/p288_412.wav",
        "wav48/p288/p288_237.wav",
        "wav48/p288/p288_093.wav",
        "wav48/p288/p288_088.wav",
        "wav48/p288/p288_361.wav",
        "wav48/p288/p288_073.wav"
      ],
      "content": "-\u00a1Oh, la diplomacia! -exclam\u00f3 mi ama con afectaci\u00f3n-.",
      "src_second": 4.099818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p295",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_06_perezgaldos_f000104.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p295/p295_252.wav",
        "wav48/p295/p295_330.wav",
        "wav48/p295/p295_090.wav",
        "wav48/p295/p295_278.wav",
        "wav48/p295/p295_315.wav",
        "wav48/p295/p295_151.wav",
        "wav48/p295/p295_169.wav",
        "wav48/p295/p295_133.wav",
        "wav48/p295/p295_031.wav",
        "wav48/p295/p295_085.wav"
      ],
      "content": "Confieso que hasta aqu\u00ed me han aburrido mucho; pero ahora...",
      "src_second": 4.08984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p267",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_03_perezgaldos_f000025.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p267/p267_419.wav",
        "wav48/p267/p267_246.wav",
        "wav48/p267/p267_030.wav",
        "wav48/p267/p267_213.wav",
        "wav48/p267/p267_142.wav",
        "wav48/p267/p267_326.wav",
        "wav48/p267/p267_055.wav",
        "wav48/p267/p267_125.wav",
        "wav48/p267/p267_118.wav",
        "wav48/p267/p267_289.wav"
      ],
      "content": "Casi en el mismo instante en que esto dec\u00eda, comprend\u00ed mi enga\u00f1o.",
      "src_second": 4.08984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p271",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_18_perezgaldos_f000013.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p271/p271_144.wav",
        "wav48/p271/p271_013.wav",
        "wav48/p271/p271_278.wav",
        "wav48/p271/p271_414.wav",
        "wav48/p271/p271_155.wav",
        "wav48/p271/p271_011.wav",
        "wav48/p271/p271_259.wav",
        "wav48/p271/p271_332.wav",
        "wav48/p271/p271_136.wav",
        "wav48/p271/p271_175.wav"
      ],
      "content": "Pues a esos de los turbantes creo que los llaman los zamacucos.",
      "src_second": 4.08984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p237",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_11_poe_f000024.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p237/p237_251.wav",
        "wav48/p237/p237_065.wav",
        "wav48/p237/p237_344.wav",
        "wav48/p237/p237_193.wav",
        "wav48/p237/p237_204.wav",
        "wav48/p237/p237_002.wav",
        "wav48/p237/p237_317.wav",
        "wav48/p237/p237_053.wav",
        "wav48/p237/p237_192.wav",
        "wav48/p237/p237_233.wav"
      ],
      "content": "y sin atreverme a mirar ni tan siquiera el cielo",
      "src_second": 4.079818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p238",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_18_perezgaldos_f000011.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p238/p238_366.wav",
        "wav48/p238/p238_058.wav",
        "wav48/p238/p238_449.wav",
        "wav48/p238/p238_387.wav",
        "wav48/p238/p238_248.wav",
        "wav48/p238/p238_254.wav",
        "wav48/p238/p238_150.wav",
        "wav48/p238/p238_361.wav",
        "wav48/p238/p238_350.wav",
        "wav48/p238/p238_164.wav"
      ],
      "content": "que se extend\u00eda desde la puerta de palacio, hasta la c\u00e1mara del Rey,",
      "src_second": 4.059818594104309
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p302",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_14_perezgaldos_f000029.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p302/p302_282.wav",
        "wav48/p302/p302_236.wav",
        "wav48/p302/p302_153.wav",
        "wav48/p302/p302_132.wav",
        "wav48/p302/p302_099.wav",
        "wav48/p302/p302_260.wav",
        "wav48/p302/p302_143.wav",
        "wav48/p302/p302_193.wav",
        "wav48/p302/p302_210.wav",
        "wav48/p302/p302_191.wav"
      ],
      "content": "No vi a semejante hombre m\u00e1s que una vez, y jam\u00e1s lo he olvidado.",
      "src_second": 4.039818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p236",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_21_perezgaldos_f000029.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p236/p236_193.wav",
        "wav48/p236/p236_448.wav",
        "wav48/p236/p236_266.wav",
        "wav48/p236/p236_034.wav",
        "wav48/p236/p236_027.wav",
        "wav48/p236/p236_215.wav",
        "wav48/p236/p236_080.wav",
        "wav48/p236/p236_375.wav",
        "wav48/p236/p236_139.wav",
        "wav48/p236/p236_141.wav"
      ],
      "content": "Dicen que si Napole\u00f3n tiene esta intenci\u00f3n o la otra.",
      "src_second": 4.039818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p301",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_42_perezgaldos_f000199.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p301/p301_256.wav",
        "wav48/p301/p301_402.wav",
        "wav48/p301/p301_002.wav",
        "wav48/p301/p301_349.wav",
        "wav48/p301/p301_063.wav",
        "wav48/p301/p301_007.wav",
        "wav48/p301/p301_061.wav",
        "wav48/p301/p301_129.wav",
        "wav48/p301/p301_271.wav",
        "wav48/p301/p301_179.wav"
      ],
      "content": "Las dos mujeres, arrodilladas a un lado y otro, no se mov\u00edan.",
      "src_second": 4.02485260770975
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p307",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_03_perezgaldos_f000082.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p307/p307_350.wav",
        "wav48/p307/p307_228.wav",
        "wav48/p307/p307_155.wav",
        "wav48/p307/p307_097.wav",
        "wav48/p307/p307_286.wav",
        "wav48/p307/p307_186.wav",
        "wav48/p307/p307_207.wav",
        "wav48/p307/p307_410.wav",
        "wav48/p307/p307_338.wav",
        "wav48/p307/p307_403.wav"
      ],
      "content": "-Mi comandante, el general Espa\u00f1a quiere ver a us\u00eda ahora mismo.",
      "src_second": 4.017777777777778
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p326",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_19_delgado_f000022.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p326/p326_229.wav",
        "wav48/p326/p326_189.wav",
        "wav48/p326/p326_357.wav",
        "wav48/p326/p326_039.wav",
        "wav48/p326/p326_296.wav",
        "wav48/p326/p326_143.wav",
        "wav48/p326/p326_028.wav",
        "wav48/p326/p326_256.wav",
        "wav48/p326/p326_115.wav",
        "wav48/p326/p326_091.wav"
      ],
      "content": "los pedagogos estaban displicentes y mal humorados;",
      "src_second": 4.00984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p257",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_00_poe_f000108.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p257/p257_381.wav",
        "wav48/p257/p257_313.wav",
        "wav48/p257/p257_328.wav",
        "wav48/p257/p257_109.wav",
        "wav48/p257/p257_246.wav",
        "wav48/p257/p257_187.wav",
        "wav48/p257/p257_237.wav",
        "wav48/p257/p257_402.wav",
        "wav48/p257/p257_323.wav",
        "wav48/p257/p257_001.wav"
      ],
      "content": "podemos deducirla sin embargo de su pr\u00e1ctica:",
      "src_second": 4.00984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p317",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_12_perezgaldos_f000013.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p317/p317_065.wav",
        "wav48/p317/p317_325.wav",
        "wav48/p317/p317_078.wav",
        "wav48/p317/p317_383.wav",
        "wav48/p317/p317_333.wav",
        "wav48/p317/p317_215.wav",
        "wav48/p317/p317_212.wav",
        "wav48/p317/p317_132.wav",
        "wav48/p317/p317_125.wav",
        "wav48/p317/p317_415.wav"
      ],
      "content": "a m\u00ed me consta que ni una sola vez le lleva el rey a las cacer\u00edas",
      "src_second": 3.9998185941043083
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p294",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_03_perezgaldos_f000046.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p294/p294_336.wav",
        "wav48/p294/p294_215.wav",
        "wav48/p294/p294_048.wav",
        "wav48/p294/p294_083.wav",
        "wav48/p294/p294_029.wav",
        "wav48/p294/p294_165.wav",
        "wav48/p294/p294_085.wav",
        "wav48/p294/p294_165.wav",
        "wav48/p294/p294_178.wav",
        "wav48/p294/p294_420.wav"
      ],
      "content": "como la fe que nos ocupa sublimando lo m\u00e1s noble de nuestro ser;",
      "src_second": 3.9998185941043083
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p361",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_21_dumas_f000070.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p361/p361_322.wav",
        "wav48/p361/p361_065.wav",
        "wav48/p361/p361_395.wav",
        "wav48/p361/p361_046.wav",
        "wav48/p361/p361_028.wav",
        "wav48/p361/p361_040.wav",
        "wav48/p361/p361_133.wav",
        "wav48/p361/p361_001.wav",
        "wav48/p361/p361_281.wav",
        "wav48/p361/p361_393.wav"
      ],
      "content": "mi padre no volvi\u00f3 y me march\u00e9 de nuevo.",
      "src_second": 3.98984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p238",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_14_perezgaldos_f000125.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p238/p238_058.wav",
        "wav48/p238/p238_241.wav",
        "wav48/p238/p238_180.wav",
        "wav48/p238/p238_305.wav",
        "wav48/p238/p238_421.wav",
        "wav48/p238/p238_131.wav",
        "wav48/p238/p238_256.wav",
        "wav48/p238/p238_081.wav",
        "wav48/p238/p238_051.wav",
        "wav48/p238/p238_447.wav"
      ],
      "content": "\u00ab\u00a1Oh!, esto parece grave--dijo Don Alonso con desaliento.",
      "src_second": 3.9798185941043083
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p252",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_05_delgado_f000078.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p252/p252_069.wav",
        "wav48/p252/p252_176.wav",
        "wav48/p252/p252_317.wav",
        "wav48/p252/p252_204.wav",
        "wav48/p252/p252_358.wav",
        "wav48/p252/p252_381.wav",
        "wav48/p252/p252_045.wav",
        "wav48/p252/p252_109.wav",
        "wav48/p252/p252_051.wav",
        "wav48/p252/p252_169.wav"
      ],
      "content": "Ahora, ponte elegante, y sal a visitar a los viejos amigos.",
      "src_second": 3.956780045351474
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p278",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_05_perezgaldos_f000071.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p278/p278_191.wav",
        "wav48/p278/p278_391.wav",
        "wav48/p278/p278_354.wav",
        "wav48/p278/p278_164.wav",
        "wav48/p278/p278_391.wav",
        "wav48/p278/p278_306.wav",
        "wav48/p278/p278_039.wav",
        "wav48/p278/p278_107.wav",
        "wav48/p278/p278_246.wav",
        "wav48/p278/p278_132.wav"
      ],
      "content": "prendida entre los dientes de la m\u00e1s fastuosa peineta,",
      "src_second": 3.9398185941043082
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p376",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_06_perezgaldos_f000057.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p376/p376_282.wav",
        "wav48/p376/p376_107.wav",
        "wav48/p376/p376_141.wav",
        "wav48/p376/p376_072.wav",
        "wav48/p376/p376_040.wav",
        "wav48/p376/p376_087.wav",
        "wav48/p376/p376_167.wav",
        "wav48/p376/p376_248.wav",
        "wav48/p376/p376_063.wav",
        "wav48/p376/p376_222.wav"
      ],
      "content": "\u00a1Qu\u00e9 obra m\u00e1s salada! Si no queda cosa que no se les ocurre...",
      "src_second": 3.9398185941043082
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p302",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_11_perezgaldos_f000013.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p302/p302_082.wav",
        "wav48/p302/p302_034.wav",
        "wav48/p302/p302_203.wav",
        "wav48/p302/p302_084.wav",
        "wav48/p302/p302_071.wav",
        "wav48/p302/p302_243.wav",
        "wav48/p302/p302_215.wav",
        "wav48/p302/p302_028.wav",
        "wav48/p302/p302_205.wav",
        "wav48/p302/p302_250.wav"
      ],
      "content": "despu\u00e9s, record\u00e1ndolo, he sentido ganas de abofetearme.",
      "src_second": 3.9398185941043082
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p306",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_23_perezgaldos_f000110.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p306/p306_056.wav",
        "wav48/p306/p306_091.wav",
        "wav48/p306/p306_338.wav",
        "wav48/p306/p306_027.wav",
        "wav48/p306/p306_311.wav",
        "wav48/p306/p306_199.wav",
        "wav48/p306/p306_308.wav",
        "wav48/p306/p306_317.wav",
        "wav48/p306/p306_139.wav",
        "wav48/p306/p306_037.wav"
      ],
      "content": "Acosteme en el suelo rendido de fatiga y medit\u00e9.",
      "src_second": 3.919818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p249",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_03_virgilio_f000112.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p249/p249_237.wav",
        "wav48/p249/p249_351.wav",
        "wav48/p249/p249_098.wav",
        "wav48/p249/p249_128.wav",
        "wav48/p249/p249_107.wav",
        "wav48/p249/p249_342.wav",
        "wav48/p249/p249_229.wav",
        "wav48/p249/p249_023.wav",
        "wav48/p249/p249_083.wav",
        "wav48/p249/p249_246.wav"
      ],
      "content": "\u00a1Oh murallas de los D\u00e1rdanos, \u00ednclitas en la guerra!",
      "src_second": 3.9117913832199545
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p301",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_14_perezgaldos_f000139.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p301/p301_200.wav",
        "wav48/p301/p301_354.wav",
        "wav48/p301/p301_307.wav",
        "wav48/p301/p301_057.wav",
        "wav48/p301/p301_053.wav",
        "wav48/p301/p301_398.wav",
        "wav48/p301/p301_108.wav",
        "wav48/p301/p301_242.wav",
        "wav48/p301/p301_357.wav",
        "wav48/p301/p301_183.wav"
      ],
      "content": "En tanto, el nav\u00edo Rayo pasaba por babor y al habla.",
      "src_second": 3.90984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p300",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_13_perezgaldos_f000223.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p300/p300_154.wav",
        "wav48/p300/p300_313.wav",
        "wav48/p300/p300_027.wav",
        "wav48/p300/p300_207.wav",
        "wav48/p300/p300_169.wav",
        "wav48/p300/p300_167.wav",
        "wav48/p300/p300_136.wav",
        "wav48/p300/p300_093.wav",
        "wav48/p300/p300_088.wav",
        "wav48/p300/p300_398.wav"
      ],
      "content": "estoy rabiando, y no tengo ganas de chocolate ni de copitas.",
      "src_second": 3.88984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p253",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_05_perezgaldos_f000052.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p253/p253_350.wav",
        "wav48/p253/p253_201.wav",
        "wav48/p253/p253_231.wav",
        "wav48/p253/p253_078.wav",
        "wav48/p253/p253_341.wav",
        "wav48/p253/p253_327.wav",
        "wav48/p253/p253_199.wav",
        "wav48/p253/p253_252.wav",
        "wav48/p253/p253_380.wav",
        "wav48/p253/p253_113.wav"
      ],
      "content": "Uno y otro deb\u00e9is esperar a tener los treinta y cinco cumplidos.",
      "src_second": 3.879818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p302",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_03_virgilio_f000017.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p302/p302_174.wav",
        "wav48/p302/p302_188.wav",
        "wav48/p302/p302_051.wav",
        "wav48/p302/p302_167.wav",
        "wav48/p302/p302_202.wav",
        "wav48/p302/p302_179.wav",
        "wav48/p302/p302_064.wav",
        "wav48/p302/p302_272.wav",
        "wav48/p302/p302_215.wav",
        "wav48/p302/p302_262.wav"
      ],
      "content": "El inconstante vulgo se divide en encontrados pareceres.",
      "src_second": 3.879818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p308",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_27_perezgaldos_f000020.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p308/p308_012.wav",
        "wav48/p308/p308_049.wav",
        "wav48/p308/p308_026.wav",
        "wav48/p308/p308_157.wav",
        "wav48/p308/p308_134.wav",
        "wav48/p308/p308_061.wav",
        "wav48/p308/p308_067.wav",
        "wav48/p308/p308_303.wav",
        "wav48/p308/p308_195.wav",
        "wav48/p308/p308_398.wav"
      ],
      "content": "Desapareci\u00f3 usted de mi vista y el mas\u00f3n me impidi\u00f3 seguir.",
      "src_second": 3.86984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p245",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_41_delgado_f000009.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p245/p245_160.wav",
        "wav48/p245/p245_266.wav",
        "wav48/p245/p245_217.wav",
        "wav48/p245/p245_271.wav",
        "wav48/p245/p245_287.wav",
        "wav48/p245/p245_032.wav",
        "wav48/p245/p245_110.wav",
        "wav48/p245/p245_277.wav",
        "wav48/p245/p245_338.wav",
        "wav48/p245/p245_322.wav"
      ],
      "content": "\u2014Vamos\u2014me interrumpi\u00f3\u2014\u00bfa qu\u00e9 viene todo eso?",
      "src_second": 3.86984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p229",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_09_poe_f000228.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p229/p229_068.wav",
        "wav48/p229/p229_376.wav",
        "wav48/p229/p229_193.wav",
        "wav48/p229/p229_173.wav",
        "wav48/p229/p229_293.wav",
        "wav48/p229/p229_128.wav",
        "wav48/p229/p229_068.wav",
        "wav48/p229/p229_078.wav",
        "wav48/p229/p229_316.wav",
        "wav48/p229/p229_077.wav"
      ],
      "content": "Debe haber algo raro en el clavo, pens\u00e9.",
      "src_second": 3.8598185941043086
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p299",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_02_virgilio_f000106.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p299/p299_165.wav",
        "wav48/p299/p299_397.wav",
        "wav48/p299/p299_290.wav",
        "wav48/p299/p299_014.wav",
        "wav48/p299/p299_290.wav",
        "wav48/p299/p299_340.wav",
        "wav48/p299/p299_042.wav",
        "wav48/p299/p299_044.wav",
        "wav48/p299/p299_297.wav",
        "wav48/p299/p299_253.wav"
      ],
      "content": "\u00a1Oh! \u0192\u00bfQu\u00e9 felices siglos te dieron al mundo?",
      "src_second": 3.8577777777777778
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p294",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_13_perezgaldos_f000066.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p294/p294_320.wav",
        "wav48/p294/p294_018.wav",
        "wav48/p294/p294_204.wav",
        "wav48/p294/p294_295.wav",
        "wav48/p294/p294_032.wav",
        "wav48/p294/p294_168.wav",
        "wav48/p294/p294_051.wav",
        "wav48/p294/p294_179.wav",
        "wav48/p294/p294_248.wav",
        "wav48/p294/p294_085.wav"
      ],
      "content": "pero mi pobrecita ni\u00f1a es m\u00e1s inocente que una paloma.",
      "src_second": 3.82984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p329",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_15_delgado_f000019.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p329/p329_015.wav",
        "wav48/p329/p329_378.wav",
        "wav48/p329/p329_106.wav",
        "wav48/p329/p329_232.wav",
        "wav48/p329/p329_047.wav",
        "wav48/p329/p329_201.wav",
        "wav48/p329/p329_214.wav",
        "wav48/p329/p329_122.wav",
        "wav48/p329/p329_120.wav",
        "wav48/p329/p329_051.wav"
      ],
      "content": "Me di\u00f3 mala espina la esquelita de mi se\u00f1or maestro.",
      "src_second": 3.82984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p335",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_11_perezgaldos_f000108.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p335/p335_368.wav",
        "wav48/p335/p335_247.wav",
        "wav48/p335/p335_309.wav",
        "wav48/p335/p335_223.wav",
        "wav48/p335/p335_361.wav",
        "wav48/p335/p335_351.wav",
        "wav48/p335/p335_252.wav",
        "wav48/p335/p335_243.wav",
        "wav48/p335/p335_389.wav",
        "wav48/p335/p335_373.wav"
      ],
      "content": "Al punto se cortaron los cabos, y el m\u00e1stil cay\u00f3 al mar.",
      "src_second": 3.80984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p245",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_06_perezgaldos_f000072.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p245/p245_149.wav",
        "wav48/p245/p245_149.wav",
        "wav48/p245/p245_183.wav",
        "wav48/p245/p245_174.wav",
        "wav48/p245/p245_265.wav",
        "wav48/p245/p245_016.wav",
        "wav48/p245/p245_163.wav",
        "wav48/p245/p245_330.wav",
        "wav48/p245/p245_118.wav",
        "wav48/p245/p245_321.wav"
      ],
      "content": "-\u00a1Patra\u00f1as, sobrina, patra\u00f1as! -dijo el marqu\u00e9s-.",
      "src_second": 3.80984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p335",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_09_poe_f000122.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p335/p335_139.wav",
        "wav48/p335/p335_387.wav",
        "wav48/p335/p335_418.wav",
        "wav48/p335/p335_410.wav",
        "wav48/p335/p335_155.wav",
        "wav48/p335/p335_069.wav",
        "wav48/p335/p335_239.wav",
        "wav48/p335/p335_261.wav",
        "wav48/p335/p335_051.wav",
        "wav48/p335/p335_196.wav"
      ],
      "content": "su testimonio ha sido un\u00e1nime.",
      "src_second": 3.7998185941043086
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p288",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_13_perezgaldos_f000199.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p288/p288_042.wav",
        "wav48/p288/p288_291.wav",
        "wav48/p288/p288_364.wav",
        "wav48/p288/p288_246.wav",
        "wav48/p288/p288_128.wav",
        "wav48/p288/p288_218.wav",
        "wav48/p288/p288_127.wav",
        "wav48/p288/p288_196.wav",
        "wav48/p288/p288_236.wav",
        "wav48/p288/p288_062.wav"
      ],
      "content": "Dio las gracias a la tripulaci\u00f3n por su heroico comportamiento;",
      "src_second": 3.7947845804988662
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p283",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_18_perezgaldos_f000179.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p283/p283_190.wav",
        "wav48/p283/p283_222.wav",
        "wav48/p283/p283_183.wav",
        "wav48/p283/p283_360.wav",
        "wav48/p283/p283_024.wav",
        "wav48/p283/p283_095.wav",
        "wav48/p283/p283_305.wav",
        "wav48/p283/p283_012.wav",
        "wav48/p283/p283_388.wav",
        "wav48/p283/p283_471.wav"
      ],
      "content": "-No: es para un t\u00edo de Gregorilla, la hermana de leche del chiquit\u00edn.",
      "src_second": 3.78984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p312",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_11_dumas_f000122.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p312/p312_072.wav",
        "wav48/p312/p312_399.wav",
        "wav48/p312/p312_224.wav",
        "wav48/p312/p312_193.wav",
        "wav48/p312/p312_345.wav",
        "wav48/p312/p312_188.wav",
        "wav48/p312/p312_003.wav",
        "wav48/p312/p312_242.wav",
        "wav48/p312/p312_397.wav",
        "wav48/p312/p312_269.wav"
      ],
      "content": "El recien venido se detuvo en el comedor.",
      "src_second": 3.78984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p256",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_05_perezgaldos_f000083.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p256/p256_237.wav",
        "wav48/p256/p256_127.wav",
        "wav48/p256/p256_166.wav",
        "wav48/p256/p256_259.wav",
        "wav48/p256/p256_157.wav",
        "wav48/p256/p256_140.wav",
        "wav48/p256/p256_264.wav",
        "wav48/p256/p256_222.wav",
        "wav48/p256/p256_227.wav",
        "wav48/p256/p256_173.wav"
      ],
      "content": "Te aseguro que sal\u00ed de all\u00ed conmovido.",
      "src_second": 3.7858503401360544
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p237",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_62_delgado_f000046.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p237/p237_035.wav",
        "wav48/p237/p237_049.wav",
        "wav48/p237/p237_284.wav",
        "wav48/p237/p237_067.wav",
        "wav48/p237/p237_255.wav",
        "wav48/p237/p237_131.wav",
        "wav48/p237/p237_239.wav",
        "wav48/p237/p237_307.wav",
        "wav48/p237/p237_034.wav",
        "wav48/p237/p237_057.wav"
      ],
      "content": "El cielo parec\u00eda envuelto en una red de rayos.",
      "src_second": 3.7798185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p260",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_08_poe_f000420.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p260/p260_104.wav",
        "wav48/p260/p260_022.wav",
        "wav48/p260/p260_229.wav",
        "wav48/p260/p260_033.wav",
        "wav48/p260/p260_302.wav",
        "wav48/p260/p260_155.wav",
        "wav48/p260/p260_216.wav",
        "wav48/p260/p260_093.wav",
        "wav48/p260/p260_141.wav",
        "wav48/p260/p260_202.wav"
      ],
      "content": "Dumas para examinar los cuerpos.",
      "src_second": 3.7698412698412698
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p272",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_08_perezgaldos_f000087.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p272/p272_170.wav",
        "wav48/p272/p272_286.wav",
        "wav48/p272/p272_167.wav",
        "wav48/p272/p272_075.wav",
        "wav48/p272/p272_201.wav",
        "wav48/p272/p272_094.wav",
        "wav48/p272/p272_055.wav",
        "wav48/p272/p272_046.wav",
        "wav48/p272/p272_079.wav",
        "wav48/p272/p272_199.wav"
      ],
      "content": "Tal es su timidez, y el miedo que tiene a los ingleses,",
      "src_second": 3.7598185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p249",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_18_delgado_f000047.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p249/p249_056.wav",
        "wav48/p249/p249_251.wav",
        "wav48/p249/p249_303.wav",
        "wav48/p249/p249_118.wav",
        "wav48/p249/p249_191.wav",
        "wav48/p249/p249_017.wav",
        "wav48/p249/p249_102.wav",
        "wav48/p249/p249_037.wav",
        "wav48/p249/p249_148.wav",
        "wav48/p249/p249_294.wav"
      ],
      "content": "\u00a1qu\u00e9 ya ver\u00e1 usted c\u00f3mo se chupa los labios el amito!",
      "src_second": 3.7498412698412698
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p270",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_30_perezgaldos_f000082.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p270/p270_033.wav",
        "wav48/p270/p270_344.wav",
        "wav48/p270/p270_011.wav",
        "wav48/p270/p270_452.wav",
        "wav48/p270/p270_128.wav",
        "wav48/p270/p270_100.wav",
        "wav48/p270/p270_273.wav",
        "wav48/p270/p270_160.wav",
        "wav48/p270/p270_459.wav",
        "wav48/p270/p270_451.wav"
      ],
      "content": "Pero veo que es Usted un h\u00e9roe, oh mi ni\u00f1o querido.",
      "src_second": 3.7398185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p341",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_11_perezgaldos_f000129.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p341/p341_321.wav",
        "wav48/p341/p341_321.wav",
        "wav48/p341/p341_033.wav",
        "wav48/p341/p341_002.wav",
        "wav48/p341/p341_172.wav",
        "wav48/p341/p341_016.wav",
        "wav48/p341/p341_356.wav",
        "wav48/p341/p341_308.wav",
        "wav48/p341/p341_254.wav",
        "wav48/p341/p341_322.wav"
      ],
      "content": "-Dale con el enamoramiento; no es eso, mujer.",
      "src_second": 3.7398185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p266",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_27_perezgaldos_f000158.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p266/p266_356.wav",
        "wav48/p266/p266_257.wav",
        "wav48/p266/p266_158.wav",
        "wav48/p266/p266_128.wav",
        "wav48/p266/p266_300.wav",
        "wav48/p266/p266_354.wav",
        "wav48/p266/p266_276.wav",
        "wav48/p266/p266_074.wav",
        "wav48/p266/p266_172.wav",
        "wav48/p266/p266_246.wav"
      ],
      "content": "parec\u00edan un concierto que llenaba el espacio como.",
      "src_second": 3.733832199546485
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p234",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_25_perezgaldos_f000053.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p234/p234_256.wav",
        "wav48/p234/p234_358.wav",
        "wav48/p234/p234_270.wav",
        "wav48/p234/p234_087.wav",
        "wav48/p234/p234_017.wav",
        "wav48/p234/p234_345.wav",
        "wav48/p234/p234_266.wav",
        "wav48/p234/p234_297.wav",
        "wav48/p234/p234_150.wav",
        "wav48/p234/p234_251.wav"
      ],
      "content": "pero me parece que t\u00fa traes los primeros figurines de ella.",
      "src_second": 3.7298412698412697
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p272",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_22_perezgaldos_f000105.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p272/p272_165.wav",
        "wav48/p272/p272_193.wav",
        "wav48/p272/p272_380.wav",
        "wav48/p272/p272_214.wav",
        "wav48/p272/p272_213.wav",
        "wav48/p272/p272_231.wav",
        "wav48/p272/p272_341.wav",
        "wav48/p272/p272_065.wav",
        "wav48/p272/p272_153.wav",
        "wav48/p272/p272_291.wav"
      ],
      "content": "-No saldr\u00e1n -repuso- hasta despu\u00e9s de media noche.",
      "src_second": 3.7298412698412697
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p268",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_15_perezgaldos_f000012.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p268/p268_019.wav",
        "wav48/p268/p268_123.wav",
        "wav48/p268/p268_363.wav",
        "wav48/p268/p268_087.wav",
        "wav48/p268/p268_056.wav",
        "wav48/p268/p268_125.wav",
        "wav48/p268/p268_201.wav",
        "wav48/p268/p268_099.wav",
        "wav48/p268/p268_292.wav",
        "wav48/p268/p268_073.wav"
      ],
      "content": "A m\u00ed no me consta; pero al son que me tocan, bailo.",
      "src_second": 3.7298412698412697
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p364",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_25_perezgaldos_f000053.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p364/p364_173.wav",
        "wav48/p364/p364_260.wav",
        "wav48/p364/p364_242.wav",
        "wav48/p364/p364_177.wav",
        "wav48/p364/p364_015.wav",
        "wav48/p364/p364_062.wav",
        "wav48/p364/p364_048.wav",
        "wav48/p364/p364_195.wav",
        "wav48/p364/p364_266.wav",
        "wav48/p364/p364_084.wav"
      ],
      "content": "pero me parece que t\u00fa traes los primeros figurines de ella.",
      "src_second": 3.7298412698412697
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p306",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_43_delgado_f000080.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p306/p306_279.wav",
        "wav48/p306/p306_149.wav",
        "wav48/p306/p306_039.wav",
        "wav48/p306/p306_307.wav",
        "wav48/p306/p306_169.wav",
        "wav48/p306/p306_045.wav",
        "wav48/p306/p306_209.wav",
        "wav48/p306/p306_340.wav",
        "wav48/p306/p306_282.wav",
        "wav48/p306/p306_301.wav"
      ],
      "content": "no, muchacho, no hagas caso de esas cosas;",
      "src_second": 3.695827664399093
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p269",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_11_poe_f000238.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p269/p269_209.wav",
        "wav48/p269/p269_081.wav",
        "wav48/p269/p269_147.wav",
        "wav48/p269/p269_311.wav",
        "wav48/p269/p269_180.wav",
        "wav48/p269/p269_331.wav",
        "wav48/p269/p269_136.wav",
        "wav48/p269/p269_011.wav",
        "wav48/p269/p269_158.wav",
        "wav48/p269/p269_023.wav"
      ],
      "content": "cuando sent\u00ed que alguien me cog\u00eda del brazo.",
      "src_second": 3.6898412698412697
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p303",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_08_dumas_f000076.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p303/p303_164.wav",
        "wav48/p303/p303_343.wav",
        "wav48/p303/p303_066.wav",
        "wav48/p303/p303_253.wav",
        "wav48/p303/p303_003.wav",
        "wav48/p303/p303_276.wav",
        "wav48/p303/p303_302.wav",
        "wav48/p303/p303_052.wav",
        "wav48/p303/p303_136.wav",
        "wav48/p303/p303_272.wav"
      ],
      "content": "Pronto hice recaer en ella la conversacion.",
      "src_second": 3.6868480725623582
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p310",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_19_perezgaldos_f000004.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p310/p310_236.wav",
        "wav48/p310/p310_096.wav",
        "wav48/p310/p310_240.wav",
        "wav48/p310/p310_168.wav",
        "wav48/p310/p310_137.wav",
        "wav48/p310/p310_202.wav",
        "wav48/p310/p310_398.wav",
        "wav48/p310/p310_282.wav",
        "wav48/p310/p310_096.wav",
        "wav48/p310/p310_092.wav"
      ],
      "content": "En efecto, est\u00e1bamos solos.",
      "src_second": 3.673786848072562
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p339",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_24_perezgaldos_f000283.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p339/p339_133.wav",
        "wav48/p339/p339_134.wav",
        "wav48/p339/p339_355.wav",
        "wav48/p339/p339_378.wav",
        "wav48/p339/p339_253.wav",
        "wav48/p339/p339_187.wav",
        "wav48/p339/p339_293.wav",
        "wav48/p339/p339_160.wav",
        "wav48/p339/p339_064.wav",
        "wav48/p339/p339_399.wav"
      ],
      "content": "Pero no hab\u00eda medio humano de realizar mi pensamiento.",
      "src_second": 3.6598185941043084
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p374",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_10_dumas_f000032.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p374/p374_019.wav",
        "wav48/p374/p374_035.wav",
        "wav48/p374/p374_020.wav",
        "wav48/p374/p374_356.wav",
        "wav48/p374/p374_230.wav",
        "wav48/p374/p374_417.wav",
        "wav48/p374/p374_142.wav",
        "wav48/p374/p374_169.wav",
        "wav48/p374/p374_206.wav",
        "wav48/p374/p374_016.wav"
      ],
      "content": "\u2014\u00a1Sois muy bueno! \u00bfQu\u00e9 quereis?",
      "src_second": 3.6498412698412697
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p284",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_13_perezgaldos_f000019.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p284/p284_338.wav",
        "wav48/p284/p284_246.wav",
        "wav48/p284/p284_089.wav",
        "wav48/p284/p284_115.wav",
        "wav48/p284/p284_392.wav",
        "wav48/p284/p284_199.wav",
        "wav48/p284/p284_400.wav",
        "wav48/p284/p284_299.wav",
        "wav48/p284/p284_029.wav",
        "wav48/p284/p284_373.wav"
      ],
      "content": "Sin duda los muy tunantes intentan deshonrarlas.",
      "src_second": 3.6398185941043084
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p257",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_10_perezgaldos_f000016.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p257/p257_296.wav",
        "wav48/p257/p257_358.wav",
        "wav48/p257/p257_084.wav",
        "wav48/p257/p257_207.wav",
        "wav48/p257/p257_177.wav",
        "wav48/p257/p257_063.wav",
        "wav48/p257/p257_406.wav",
        "wav48/p257/p257_086.wav",
        "wav48/p257/p257_221.wav",
        "wav48/p257/p257_387.wav"
      ],
      "content": "Chinitas se vio obligado a pedir una separaci\u00f3n",
      "src_second": 3.636825396825397
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p283",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_11_poe_f000074.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p283/p283_343.wav",
        "wav48/p283/p283_083.wav",
        "wav48/p283/p283_338.wav",
        "wav48/p283/p283_311.wav",
        "wav48/p283/p283_401.wav",
        "wav48/p283/p283_460.wav",
        "wav48/p283/p283_150.wav",
        "wav48/p283/p283_374.wav",
        "wav48/p283/p283_309.wav",
        "wav48/p283/p283_254.wav"
      ],
      "content": "excepto en ca\u00eddas torrenciales.",
      "src_second": 3.6298412698412696
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p259",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_23_perezgaldos_f000128.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p259/p259_195.wav",
        "wav48/p259/p259_267.wav",
        "wav48/p259/p259_024.wav",
        "wav48/p259/p259_327.wav",
        "wav48/p259/p259_295.wav",
        "wav48/p259/p259_218.wav",
        "wav48/p259/p259_429.wav",
        "wav48/p259/p259_159.wav",
        "wav48/p259/p259_388.wav",
        "wav48/p259/p259_288.wav"
      ],
      "content": "H\u00edceme esta pregunta, y al punto contest\u00e9 que no sab\u00eda.",
      "src_second": 3.6198185941043084
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p339",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_20_perezgaldos_f000061.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p339/p339_021.wav",
        "wav48/p339/p339_025.wav",
        "wav48/p339/p339_348.wav",
        "wav48/p339/p339_063.wav",
        "wav48/p339/p339_015.wav",
        "wav48/p339/p339_255.wav",
        "wav48/p339/p339_268.wav",
        "wav48/p339/p339_130.wav",
        "wav48/p339/p339_023.wav",
        "wav48/p339/p339_018.wav"
      ],
      "content": "Se acab\u00f3 todo: Espa\u00f1a es de los franceses;",
      "src_second": 3.6198185941043084
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p336",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_40_delgado_f000041.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p336/p336_115.wav",
        "wav48/p336/p336_164.wav",
        "wav48/p336/p336_424.wav",
        "wav48/p336/p336_041.wav",
        "wav48/p336/p336_025.wav",
        "wav48/p336/p336_220.wav",
        "wav48/p336/p336_093.wav",
        "wav48/p336/p336_190.wav",
        "wav48/p336/p336_311.wav",
        "wav48/p336/p336_217.wav"
      ],
      "content": "\u2014\u00bfConque de casa, eh? \u2014murmur\u00f3 la morena.",
      "src_second": 3.5998185941043084
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p259",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_05_dumas_f000149.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p259/p259_251.wav",
        "wav48/p259/p259_202.wav",
        "wav48/p259/p259_014.wav",
        "wav48/p259/p259_119.wav",
        "wav48/p259/p259_294.wav",
        "wav48/p259/p259_463.wav",
        "wav48/p259/p259_398.wav",
        "wav48/p259/p259_375.wav",
        "wav48/p259/p259_143.wav",
        "wav48/p259/p259_026.wav"
      ],
      "content": "Hab\u00edamos llegado \u00e1 la puerta del cementerio:",
      "src_second": 3.5998185941043084
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p343",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_09_dumas_f000026.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p343/p343_102.wav",
        "wav48/p343/p343_331.wav",
        "wav48/p343/p343_202.wav",
        "wav48/p343/p343_079.wav",
        "wav48/p343/p343_301.wav",
        "wav48/p343/p343_120.wav",
        "wav48/p343/p343_371.wav",
        "wav48/p343/p343_173.wav",
        "wav48/p343/p343_400.wav",
        "wav48/p343/p343_101.wav"
      ],
      "content": "\u2014\u00a1Oh! he estado muy mala.",
      "src_second": 3.58984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p329",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_12_dumas_f000004.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p329/p329_117.wav",
        "wav48/p329/p329_148.wav",
        "wav48/p329/p329_383.wav",
        "wav48/p329/p329_415.wav",
        "wav48/p329/p329_190.wav",
        "wav48/p329/p329_094.wav",
        "wav48/p329/p329_346.wav",
        "wav48/p329/p329_381.wav",
        "wav48/p329/p329_424.wav",
        "wav48/p329/p329_186.wav"
      ],
      "content": "El duque viene todas las ma\u00f1anas;",
      "src_second": 3.5798185941043084
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p266",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_24_dumas_f000213.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p266/p266_096.wav",
        "wav48/p266/p266_094.wav",
        "wav48/p266/p266_090.wav",
        "wav48/p266/p266_071.wav",
        "wav48/p266/p266_335.wav",
        "wav48/p266/p266_143.wav",
        "wav48/p266/p266_224.wav",
        "wav48/p266/p266_395.wav",
        "wav48/p266/p266_227.wav",
        "wav48/p266/p266_331.wav"
      ],
      "content": "Tantas sacudidas me hab\u00edan estenuado.",
      "src_second": 3.5788208616780044
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p225",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_14_perezgaldos_f000185.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p225/p225_291.wav",
        "wav48/p225/p225_354.wav",
        "wav48/p225/p225_323.wav",
        "wav48/p225/p225_299.wav",
        "wav48/p225/p225_086.wav",
        "wav48/p225/p225_295.wav",
        "wav48/p225/p225_365.wav",
        "wav48/p225/p225_143.wav",
        "wav48/p225/p225_199.wav",
        "wav48/p225/p225_193.wav"
      ],
      "content": "-Es verdad -repuso Amaranta con perversa intenci\u00f3n-.",
      "src_second": 3.56984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p234",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_12_delgado_f000048.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p234/p234_192.wav",
        "wav48/p234/p234_156.wav",
        "wav48/p234/p234_025.wav",
        "wav48/p234/p234_001.wav",
        "wav48/p234/p234_141.wav",
        "wav48/p234/p234_096.wav",
        "wav48/p234/p234_262.wav",
        "wav48/p234/p234_327.wav",
        "wav48/p234/p234_253.wav",
        "wav48/p234/p234_140.wav"
      ],
      "content": "pero s\u00f3lo le\u00eda cuando se lo permit\u00edan sus quehaceres.",
      "src_second": 3.5598185941043083
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p316",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_09_perezgaldos_f000139.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p316/p316_275.wav",
        "wav48/p316/p316_225.wav",
        "wav48/p316/p316_390.wav",
        "wav48/p316/p316_156.wav",
        "wav48/p316/p316_104.wav",
        "wav48/p316/p316_278.wav",
        "wav48/p316/p316_292.wav",
        "wav48/p316/p316_154.wav",
        "wav48/p316/p316_237.wav",
        "wav48/p316/p316_308.wav"
      ],
      "content": "-\u00a1Yo, se\u00f1ora! -contest\u00e9 algo turbado.",
      "src_second": 3.556780045351474
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p244",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_41_delgado_f000049.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p244/p244_194.wav",
        "wav48/p244/p244_217.wav",
        "wav48/p244/p244_402.wav",
        "wav48/p244/p244_030.wav",
        "wav48/p244/p244_189.wav",
        "wav48/p244/p244_219.wav",
        "wav48/p244/p244_329.wav",
        "wav48/p244/p244_118.wav",
        "wav48/p244/p244_150.wav",
        "wav48/p244/p244_365.wav"
      ],
      "content": "\u00a1Creo que con eso no tendr\u00e1 usted dificultades!",
      "src_second": 3.5458503401360546
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p341",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_24_delgado_f000035.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p341/p341_192.wav",
        "wav48/p341/p341_030.wav",
        "wav48/p341/p341_016.wav",
        "wav48/p341/p341_379.wav",
        "wav48/p341/p341_091.wav",
        "wav48/p341/p341_074.wav",
        "wav48/p341/p341_073.wav",
        "wav48/p341/p341_122.wav",
        "wav48/p341/p341_177.wav",
        "wav48/p341/p341_271.wav"
      ],
      "content": "Este libro que me tiene interesado y lleno de curiosidad.",
      "src_second": 3.5398185941043083
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p271",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_26_perezgaldos_f000039.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p271/p271_430.wav",
        "wav48/p271/p271_431.wav",
        "wav48/p271/p271_223.wav",
        "wav48/p271/p271_369.wav",
        "wav48/p271/p271_275.wav",
        "wav48/p271/p271_389.wav",
        "wav48/p271/p271_073.wav",
        "wav48/p271/p271_220.wav",
        "wav48/p271/p271_234.wav",
        "wav48/p271/p271_336.wav"
      ],
      "content": "Pero no consentir\u00e9 que mi esposa salga otra vez a la escena.",
      "src_second": 3.5398185941043083
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p258",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_03_perezgaldos_f000104.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p258/p258_114.wav",
        "wav48/p258/p258_048.wav",
        "wav48/p258/p258_037.wav",
        "wav48/p258/p258_123.wav",
        "wav48/p258/p258_390.wav",
        "wav48/p258/p258_382.wav",
        "wav48/p258/p258_320.wav",
        "wav48/p258/p258_296.wav",
        "wav48/p258/p258_091.wav",
        "wav48/p258/p258_224.wav"
      ],
      "content": "Entonces no te dignar\u00e1s hablarnos, ni vendr\u00e1s a casa;",
      "src_second": 3.5308390022675735
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p286",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_12_delgado_f000016.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p286/p286_359.wav",
        "wav48/p286/p286_059.wav",
        "wav48/p286/p286_456.wav",
        "wav48/p286/p286_071.wav",
        "wav48/p286/p286_297.wav",
        "wav48/p286/p286_456.wav",
        "wav48/p286/p286_380.wav",
        "wav48/p286/p286_235.wav",
        "wav48/p286/p286_044.wav",
        "wav48/p286/p286_393.wav"
      ],
      "content": "Unas, fant\u00e1sticas, de papel dorado y plateado;",
      "src_second": 3.5198185941043083
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p229",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_15_delgado_f000127.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p229/p229_235.wav",
        "wav48/p229/p229_392.wav",
        "wav48/p229/p229_103.wav",
        "wav48/p229/p229_332.wav",
        "wav48/p229/p229_010.wav",
        "wav48/p229/p229_315.wav",
        "wav48/p229/p229_135.wav",
        "wav48/p229/p229_199.wav",
        "wav48/p229/p229_347.wav",
        "wav48/p229/p229_259.wav"
      ],
      "content": "Me acerqu\u00e9 al abogado, llevando la hoja y la buj\u00eda.",
      "src_second": 3.516780045351474
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p298",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_24_perezgaldos_f000002.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p298/p298_060.wav",
        "wav48/p298/p298_227.wav",
        "wav48/p298/p298_164.wav",
        "wav48/p298/p298_140.wav",
        "wav48/p298/p298_374.wav",
        "wav48/p298/p298_210.wav",
        "wav48/p298/p298_399.wav",
        "wav48/p298/p298_012.wav",
        "wav48/p298/p298_333.wav",
        "wav48/p298/p298_019.wav"
      ],
      "content": "-\u00a1Oh, Isidoro! \u00bfPor qu\u00e9 no has querido o\u00edrme?",
      "src_second": 3.48984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p237",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_31_delgado_f000047.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p237/p237_260.wav",
        "wav48/p237/p237_065.wav",
        "wav48/p237/p237_136.wav",
        "wav48/p237/p237_286.wav",
        "wav48/p237/p237_238.wav",
        "wav48/p237/p237_001.wav",
        "wav48/p237/p237_059.wav",
        "wav48/p237/p237_019.wav",
        "wav48/p237/p237_293.wav",
        "wav48/p237/p237_005.wav"
      ],
      "content": "\u2014Piensa que tu deber es cuidar del pobre anciano.",
      "src_second": 3.4798185941043083
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p326",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_28_perezgaldos_f000061.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p326/p326_156.wav",
        "wav48/p326/p326_207.wav",
        "wav48/p326/p326_360.wav",
        "wav48/p326/p326_340.wav",
        "wav48/p326/p326_364.wav",
        "wav48/p326/p326_172.wav",
        "wav48/p326/p326_262.wav",
        "wav48/p326/p326_055.wav",
        "wav48/p326/p326_335.wav",
        "wav48/p326/p326_055.wav"
      ],
      "content": "-\u00bfQu\u00e9 dice usted? -exclam\u00e9 con el mayor asombro.",
      "src_second": 3.4798185941043083
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p240",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_60_delgado_f000067.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p240/p240_047.wav",
        "wav48/p240/p240_301.wav",
        "wav48/p240/p240_217.wav",
        "wav48/p240/p240_341.wav",
        "wav48/p240/p240_224.wav",
        "wav48/p240/p240_176.wav",
        "wav48/p240/p240_262.wav",
        "wav48/p240/p240_262.wav",
        "wav48/p240/p240_002.wav",
        "wav48/p240/p240_189.wav"
      ],
      "content": "La se\u00f1ora y Pepillo estaban todav\u00eda en el comedor.",
      "src_second": 3.46984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p276",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_39_delgado_f000062.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p276/p276_151.wav",
        "wav48/p276/p276_114.wav",
        "wav48/p276/p276_156.wav",
        "wav48/p276/p276_127.wav",
        "wav48/p276/p276_130.wav",
        "wav48/p276/p276_301.wav",
        "wav48/p276/p276_235.wav",
        "wav48/p276/p276_163.wav",
        "wav48/p276/p276_189.wav",
        "wav48/p276/p276_047.wav"
      ],
      "content": "Y... \u00a1chas! \u00a1Ah\u00ed est\u00e1 el chorro de pesos!",
      "src_second": 3.46984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p237",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_16_dumas_f000143.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p237/p237_286.wav",
        "wav48/p237/p237_110.wav",
        "wav48/p237/p237_329.wav",
        "wav48/p237/p237_223.wav",
        "wav48/p237/p237_203.wav",
        "wav48/p237/p237_308.wav",
        "wav48/p237/p237_097.wav",
        "wav48/p237/p237_337.wav",
        "wav48/p237/p237_068.wav",
        "wav48/p237/p237_044.wav"
      ],
      "content": "\u2014\u00bfEn d\u00f3nde? pregunt\u00f3 Prudencia.",
      "src_second": 3.4598185941043083
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p281",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_08_dumas_f000074.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p281/p281_222.wav",
        "wav48/p281/p281_186.wav",
        "wav48/p281/p281_344.wav",
        "wav48/p281/p281_153.wav",
        "wav48/p281/p281_440.wav",
        "wav48/p281/p281_253.wav",
        "wav48/p281/p281_264.wav",
        "wav48/p281/p281_290.wav",
        "wav48/p281/p281_241.wav",
        "wav48/p281/p281_433.wav"
      ],
      "content": "Juzgad si acept\u00e9 inmediatamente.",
      "src_second": 3.4598185941043083
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p351",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_37_perezgaldos_f000142.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p351/p351_028.wav",
        "wav48/p351/p351_283.wav",
        "wav48/p351/p351_068.wav",
        "wav48/p351/p351_234.wav",
        "wav48/p351/p351_075.wav",
        "wav48/p351/p351_088.wav",
        "wav48/p351/p351_192.wav",
        "wav48/p351/p351_041.wav",
        "wav48/p351/p351_236.wav",
        "wav48/p351/p351_215.wav"
      ],
      "content": "La luz de entrambos se confund\u00eda en una sola.",
      "src_second": 3.4518367346938774
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p340",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_49_delgado_f000075.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p340/p340_404.wav",
        "wav48/p340/p340_246.wav",
        "wav48/p340/p340_069.wav",
        "wav48/p340/p340_194.wav",
        "wav48/p340/p340_136.wav",
        "wav48/p340/p340_138.wav",
        "wav48/p340/p340_076.wav",
        "wav48/p340/p340_022.wav",
        "wav48/p340/p340_117.wav",
        "wav48/p340/p340_112.wav"
      ],
      "content": "Rieron todos de la indiscreci\u00f3n del corcovado.",
      "src_second": 3.44984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p268",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_11_virgilio_f000157.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p268/p268_399.wav",
        "wav48/p268/p268_338.wav",
        "wav48/p268/p268_262.wav",
        "wav48/p268/p268_111.wav",
        "wav48/p268/p268_293.wav",
        "wav48/p268/p268_277.wav",
        "wav48/p268/p268_094.wav",
        "wav48/p268/p268_365.wav",
        "wav48/p268/p268_081.wav",
        "wav48/p268/p268_185.wav"
      ],
      "content": "\u00bfEs esa, di, la fe prometida? \"",
      "src_second": 3.44984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p263",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_06_perezgaldos_f000148.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p263/p263_103.wav",
        "wav48/p263/p263_412.wav",
        "wav48/p263/p263_026.wav",
        "wav48/p263/p263_327.wav",
        "wav48/p263/p263_145.wav",
        "wav48/p263/p263_362.wav",
        "wav48/p263/p263_230.wav",
        "wav48/p263/p263_440.wav",
        "wav48/p263/p263_373.wav",
        "wav48/p263/p263_469.wav"
      ],
      "content": "Gracias, mil gracias por tantas bondades.",
      "src_second": 3.4448526077097505
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p276",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_06_poe_f000198.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p276/p276_381.wav",
        "wav48/p276/p276_259.wav",
        "wav48/p276/p276_378.wav",
        "wav48/p276/p276_133.wav",
        "wav48/p276/p276_114.wav",
        "wav48/p276/p276_232.wav",
        "wav48/p276/p276_303.wav",
        "wav48/p276/p276_249.wav",
        "wav48/p276/p276_138.wav",
        "wav48/p276/p276_120.wav"
      ],
      "content": "y desde los desiertos bastidores,.",
      "src_second": 3.4398185941043082
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p326",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_35_perezgaldos_f000075.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p326/p326_057.wav",
        "wav48/p326/p326_222.wav",
        "wav48/p326/p326_277.wav",
        "wav48/p326/p326_354.wav",
        "wav48/p326/p326_285.wav",
        "wav48/p326/p326_316.wav",
        "wav48/p326/p326_069.wav",
        "wav48/p326/p326_074.wav",
        "wav48/p326/p326_277.wav",
        "wav48/p326/p326_316.wav"
      ],
      "content": "Los primeros escalones no ofrecieron gran dificultad.",
      "src_second": 3.4398185941043082
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p341",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_22_perezgaldos_f000025.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p341/p341_161.wav",
        "wav48/p341/p341_391.wav",
        "wav48/p341/p341_017.wav",
        "wav48/p341/p341_223.wav",
        "wav48/p341/p341_144.wav",
        "wav48/p341/p341_232.wav",
        "wav48/p341/p341_286.wav",
        "wav48/p341/p341_271.wav",
        "wav48/p341/p341_080.wav",
        "wav48/p341/p341_038.wav"
      ],
      "content": "encarg\u00f3 a Juan de Dios el mayor cuidado, y sali\u00f3.",
      "src_second": 3.4398185941043082
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p273",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_16_perezgaldos_f000105.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p273/p273_416.wav",
        "wav48/p273/p273_369.wav",
        "wav48/p273/p273_355.wav",
        "wav48/p273/p273_427.wav",
        "wav48/p273/p273_032.wav",
        "wav48/p273/p273_247.wav",
        "wav48/p273/p273_197.wav",
        "wav48/p273/p273_362.wav",
        "wav48/p273/p273_168.wav",
        "wav48/p273/p273_421.wav"
      ],
      "content": "\u00bfEst\u00e1s al tanto de lo que digo?",
      "src_second": 3.42984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p250",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_37_delgado_f000020.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p250/p250_408.wav",
        "wav48/p250/p250_395.wav",
        "wav48/p250/p250_080.wav",
        "wav48/p250/p250_013.wav",
        "wav48/p250/p250_384.wav",
        "wav48/p250/p250_437.wav",
        "wav48/p250/p250_393.wav",
        "wav48/p250/p250_133.wav",
        "wav48/p250/p250_242.wav",
        "wav48/p250/p250_086.wav"
      ],
      "content": "Cuando llegamos toda estaba triste y sombr\u00edo.",
      "src_second": 3.40984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p244",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_05_perezgaldos_f000095.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p244/p244_176.wav",
        "wav48/p244/p244_236.wav",
        "wav48/p244/p244_071.wav",
        "wav48/p244/p244_135.wav",
        "wav48/p244/p244_365.wav",
        "wav48/p244/p244_410.wav",
        "wav48/p244/p244_284.wav",
        "wav48/p244/p244_171.wav",
        "wav48/p244/p244_072.wav",
        "wav48/p244/p244_155.wav"
      ],
      "content": "\u00bfQu\u00e9 puedo decir de ti, cu\u00e1les son tus m\u00e9ritos?",
      "src_second": 3.40984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p361",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_07_perezgaldos_f000110.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p361/p361_096.wav",
        "wav48/p361/p361_391.wav",
        "wav48/p361/p361_192.wav",
        "wav48/p361/p361_337.wav",
        "wav48/p361/p361_424.wav",
        "wav48/p361/p361_218.wav",
        "wav48/p361/p361_360.wav",
        "wav48/p361/p361_060.wav",
        "wav48/p361/p361_207.wav",
        "wav48/p361/p361_358.wav"
      ],
      "content": "-Se\u00f1ora, lo que he dicho a us\u00eda es la pura verdad;",
      "src_second": 3.40984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p341",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_05_perezgaldos_f000095.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p341/p341_224.wav",
        "wav48/p341/p341_148.wav",
        "wav48/p341/p341_174.wav",
        "wav48/p341/p341_134.wav",
        "wav48/p341/p341_253.wav",
        "wav48/p341/p341_086.wav",
        "wav48/p341/p341_237.wav",
        "wav48/p341/p341_010.wav",
        "wav48/p341/p341_324.wav",
        "wav48/p341/p341_287.wav"
      ],
      "content": "\u00bfQu\u00e9 puedo decir de ti, cu\u00e1les son tus m\u00e9ritos?",
      "src_second": 3.40984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p234",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_28_perezgaldos_f000090.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p234/p234_044.wav",
        "wav48/p234/p234_283.wav",
        "wav48/p234/p234_282.wav",
        "wav48/p234/p234_065.wav",
        "wav48/p234/p234_026.wav",
        "wav48/p234/p234_271.wav",
        "wav48/p234/p234_348.wav",
        "wav48/p234/p234_100.wav",
        "wav48/p234/p234_180.wav",
        "wav48/p234/p234_168.wav"
      ],
      "content": "-\u00a1Noticias estupendas y que le har\u00e1n saltar de gozo!",
      "src_second": 3.40984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p269",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_13_dumas_f000185.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p269/p269_319.wav",
        "wav48/p269/p269_346.wav",
        "wav48/p269/p269_191.wav",
        "wav48/p269/p269_398.wav",
        "wav48/p269/p269_005.wav",
        "wav48/p269/p269_166.wav",
        "wav48/p269/p269_377.wav",
        "wav48/p269/p269_209.wav",
        "wav48/p269/p269_333.wav",
        "wav48/p269/p269_165.wav"
      ],
      "content": "pero temi un esc\u00e1ndalo ridiculo, y sali.",
      "src_second": 3.4038548752834465
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p250",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_13_perezgaldos_f000105.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p250/p250_120.wav",
        "wav48/p250/p250_216.wav",
        "wav48/p250/p250_049.wav",
        "wav48/p250/p250_240.wav",
        "wav48/p250/p250_149.wav",
        "wav48/p250/p250_073.wav",
        "wav48/p250/p250_170.wav",
        "wav48/p250/p250_351.wav",
        "wav48/p250/p250_296.wav",
        "wav48/p250/p250_060.wav"
      ],
      "content": "-Est\u00e1 m\u00e1s encarnada que un tomate -a\u00f1adi\u00f3 Mano-;",
      "src_second": 3.401814058956916
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p255",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_08_perezgaldos_f000032.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p255/p255_112.wav",
        "wav48/p255/p255_310.wav",
        "wav48/p255/p255_338.wav",
        "wav48/p255/p255_355.wav",
        "wav48/p255/p255_243.wav",
        "wav48/p255/p255_255.wav",
        "wav48/p255/p255_222.wav",
        "wav48/p255/p255_264.wav",
        "wav48/p255/p255_248.wav",
        "wav48/p255/p255_007.wav"
      ],
      "content": "-Has hablado muy bien -dijo el Gran Capit\u00e1n-.",
      "src_second": 3.38984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p283",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_04_perezgaldos_f000055.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p283/p283_369.wav",
        "wav48/p283/p283_258.wav",
        "wav48/p283/p283_158.wav",
        "wav48/p283/p283_345.wav",
        "wav48/p283/p283_457.wav",
        "wav48/p283/p283_003.wav",
        "wav48/p283/p283_007.wav",
        "wav48/p283/p283_105.wav",
        "wav48/p283/p283_170.wav",
        "wav48/p283/p283_159.wav"
      ],
      "content": "\u00bfPor qu\u00e9 no pides un h\u00e1bito; por qu\u00e9 no eres fraile?",
      "src_second": 3.38984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p270",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_14_delgado_f000022.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p270/p270_314.wav",
        "wav48/p270/p270_195.wav",
        "wav48/p270/p270_430.wav",
        "wav48/p270/p270_302.wav",
        "wav48/p270/p270_304.wav",
        "wav48/p270/p270_309.wav",
        "wav48/p270/p270_116.wav",
        "wav48/p270/p270_177.wav",
        "wav48/p270/p270_202.wav",
        "wav48/p270/p270_017.wav"
      ],
      "content": "el m\u00e9dico dec\u00eda pestes del partido liberal.",
      "src_second": 3.38984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p238",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_40_delgado_f000114.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p238/p238_437.wav",
        "wav48/p238/p238_183.wav",
        "wav48/p238/p238_292.wav",
        "wav48/p238/p238_194.wav",
        "wav48/p238/p238_374.wav",
        "wav48/p238/p238_062.wav",
        "wav48/p238/p238_012.wav",
        "wav48/p238/p238_181.wav",
        "wav48/p238/p238_227.wav",
        "wav48/p238/p238_350.wav"
      ],
      "content": "Ya lo sabes\u00a1tan fea como tan franca!",
      "src_second": 3.38984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p262",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_08_perezgaldos_f000132.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p262/p262_111.wav",
        "wav48/p262/p262_003.wav",
        "wav48/p262/p262_205.wav",
        "wav48/p262/p262_236.wav",
        "wav48/p262/p262_300.wav",
        "wav48/p262/p262_098.wav",
        "wav48/p262/p262_383.wav",
        "wav48/p262/p262_253.wav",
        "wav48/p262/p262_343.wav",
        "wav48/p262/p262_272.wav"
      ],
      "content": "-\u00a1Oh! Los S\u00e1nchez vienen de Sancho Abarca.",
      "src_second": 3.36984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p286",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_21_perezgaldos_f000070.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p286/p286_057.wav",
        "wav48/p286/p286_280.wav",
        "wav48/p286/p286_378.wav",
        "wav48/p286/p286_121.wav",
        "wav48/p286/p286_166.wav",
        "wav48/p286/p286_417.wav",
        "wav48/p286/p286_205.wav",
        "wav48/p286/p286_236.wav",
        "wav48/p286/p286_442.wav",
        "wav48/p286/p286_034.wav"
      ],
      "content": "Y a prop\u00f3sito, Restituta, \u00bfcu\u00e1ndo se casa Usted?",
      "src_second": 3.34984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p236",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_26_dumas_f000044.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p236/p236_044.wav",
        "wav48/p236/p236_423.wav",
        "wav48/p236/p236_359.wav",
        "wav48/p236/p236_311.wav",
        "wav48/p236/p236_219.wav",
        "wav48/p236/p236_445.wav",
        "wav48/p236/p236_447.wav",
        "wav48/p236/p236_020.wav",
        "wav48/p236/p236_384.wav",
        "wav48/p236/p236_054.wav"
      ],
      "content": "\u00bfPor qu\u00e9 no estais en Paris, Armando?",
      "src_second": 3.3398185941043086
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p259",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_43_delgado_f000084.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p259/p259_343.wav",
        "wav48/p259/p259_376.wav",
        "wav48/p259/p259_272.wav",
        "wav48/p259/p259_153.wav",
        "wav48/p259/p259_079.wav",
        "wav48/p259/p259_471.wav",
        "wav48/p259/p259_436.wav",
        "wav48/p259/p259_193.wav",
        "wav48/p259/p259_123.wav",
        "wav48/p259/p259_343.wav"
      ],
      "content": "\u2014\u00bfPlata? \u2014S\u00ed, \u00bfqu\u00e9 si tienes dinero?",
      "src_second": 3.3387755102040817
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p294",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_19_dumas_f000054.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p294/p294_283.wav",
        "wav48/p294/p294_282.wav",
        "wav48/p294/p294_403.wav",
        "wav48/p294/p294_312.wav",
        "wav48/p294/p294_053.wav",
        "wav48/p294/p294_311.wav",
        "wav48/p294/p294_353.wav",
        "wav48/p294/p294_026.wav",
        "wav48/p294/p294_187.wav",
        "wav48/p294/p294_211.wav"
      ],
      "content": "\u2014Luego no me amas ya.",
      "src_second": 3.3058503401360544
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p308",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_06_delgado_f000158.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p308/p308_212.wav",
        "wav48/p308/p308_015.wav",
        "wav48/p308/p308_318.wav",
        "wav48/p308/p308_140.wav",
        "wav48/p308/p308_013.wav",
        "wav48/p308/p308_381.wav",
        "wav48/p308/p308_344.wav",
        "wav48/p308/p308_202.wav",
        "wav48/p308/p308_050.wav",
        "wav48/p308/p308_235.wav"
      ],
      "content": "No dig\u00e1is en Villaverde que no tiene grandes hombres;",
      "src_second": 3.2978231292517006
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p230",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_12_delgado_f000006.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p230/p230_168.wav",
        "wav48/p230/p230_295.wav",
        "wav48/p230/p230_329.wav",
        "wav48/p230/p230_242.wav",
        "wav48/p230/p230_068.wav",
        "wav48/p230/p230_105.wav",
        "wav48/p230/p230_123.wav",
        "wav48/p230/p230_304.wav",
        "wav48/p230/p230_307.wav",
        "wav48/p230/p230_410.wav"
      ],
      "content": "\u2014Conmigo no tiene la pobrecilla sue\u00f1o tranquilo.",
      "src_second": 3.28984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p248",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_31_perezgaldos_f000005.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p248/p248_148.wav",
        "wav48/p248/p248_198.wav",
        "wav48/p248/p248_374.wav",
        "wav48/p248/p248_308.wav",
        "wav48/p248/p248_271.wav",
        "wav48/p248/p248_170.wav",
        "wav48/p248/p248_318.wav",
        "wav48/p248/p248_340.wav",
        "wav48/p248/p248_304.wav",
        "wav48/p248/p248_071.wav"
      ],
      "content": "Su rostro resplandec\u00eda de belleza y frescura.",
      "src_second": 3.2798185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p281",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_13_perezgaldos_f000010.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p281/p281_287.wav",
        "wav48/p281/p281_236.wav",
        "wav48/p281/p281_079.wav",
        "wav48/p281/p281_152.wav",
        "wav48/p281/p281_446.wav",
        "wav48/p281/p281_185.wav",
        "wav48/p281/p281_392.wav",
        "wav48/p281/p281_073.wav",
        "wav48/p281/p281_413.wav",
        "wav48/p281/p281_140.wav"
      ],
      "content": "Alguien se reir\u00e1 de un fil\u00f3sofo de catorce a\u00f1os;",
      "src_second": 3.2798185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p302",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_33_delgado_f000027.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p302/p302_274.wav",
        "wav48/p302/p302_285.wav",
        "wav48/p302/p302_306.wav",
        "wav48/p302/p302_066.wav",
        "wav48/p302/p302_254.wav",
        "wav48/p302/p302_264.wav",
        "wav48/p302/p302_007.wav",
        "wav48/p302/p302_099.wav",
        "wav48/p302/p302_204.wav",
        "wav48/p302/p302_166.wav"
      ],
      "content": "\u2014\u00a1Qu\u00e9 susto me has dado! Ya vino pap\u00e1...",
      "src_second": 3.2498412698412698
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p360",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_40_delgado_f000086.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p360/p360_156.wav",
        "wav48/p360/p360_319.wav",
        "wav48/p360/p360_259.wav",
        "wav48/p360/p360_092.wav",
        "wav48/p360/p360_421.wav",
        "wav48/p360/p360_035.wav",
        "wav48/p360/p360_305.wav",
        "wav48/p360/p360_278.wav",
        "wav48/p360/p360_300.wav",
        "wav48/p360/p360_196.wav"
      ],
      "content": "\u2014\u00a1Todo el mundo! \u00a1Todo el mundo lo dice!",
      "src_second": 3.2458503401360543
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p314",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_24_virgilio_f000170.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p314/p314_037.wav",
        "wav48/p314/p314_212.wav",
        "wav48/p314/p314_128.wav",
        "wav48/p314/p314_406.wav",
        "wav48/p314/p314_384.wav",
        "wav48/p314/p314_285.wav",
        "wav48/p314/p314_008.wav",
        "wav48/p314/p314_338.wav",
        "wav48/p314/p314_031.wav",
        "wav48/p314/p314_013.wav"
      ],
      "content": "Huyo, huyo de este campo de batalla.",
      "src_second": 3.240816326530612
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p282",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_04_perezgaldos_f000087.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p282/p282_200.wav",
        "wav48/p282/p282_334.wav",
        "wav48/p282/p282_140.wav",
        "wav48/p282/p282_003.wav",
        "wav48/p282/p282_117.wav",
        "wav48/p282/p282_205.wav",
        "wav48/p282/p282_037.wav",
        "wav48/p282/p282_273.wav",
        "wav48/p282/p282_145.wav",
        "wav48/p282/p282_016.wav"
      ],
      "content": "No hab\u00eda acabado de decirlo, cuando patapl\u00fas...",
      "src_second": 3.2398185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p245",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_06_delgado_f000115.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p245/p245_014.wav",
        "wav48/p245/p245_110.wav",
        "wav48/p245/p245_172.wav",
        "wav48/p245/p245_191.wav",
        "wav48/p245/p245_030.wav",
        "wav48/p245/p245_258.wav",
        "wav48/p245/p245_283.wav",
        "wav48/p245/p245_069.wav",
        "wav48/p245/p245_095.wav",
        "wav48/p245/p245_337.wav"
      ],
      "content": "fingen que nada de otras partes les sorprende;",
      "src_second": 3.235827664399093
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p308",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_01_delgado_f000034.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p308/p308_294.wav",
        "wav48/p308/p308_117.wav",
        "wav48/p308/p308_240.wav",
        "wav48/p308/p308_259.wav",
        "wav48/p308/p308_120.wav",
        "wav48/p308/p308_274.wav",
        "wav48/p308/p308_086.wav",
        "wav48/p308/p308_158.wav",
        "wav48/p308/p308_298.wav",
        "wav48/p308/p308_196.wav"
      ],
      "content": "Segu\u00ed entregado a la contemplaci\u00f3n del paisaje.",
      "src_second": 3.2318367346938777
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p284",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_09_dumas_f000100.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p284/p284_136.wav",
        "wav48/p284/p284_381.wav",
        "wav48/p284/p284_213.wav",
        "wav48/p284/p284_080.wav",
        "wav48/p284/p284_142.wav",
        "wav48/p284/p284_357.wav",
        "wav48/p284/p284_179.wav",
        "wav48/p284/p284_312.wav",
        "wav48/p284/p284_120.wav",
        "wav48/p284/p284_312.wav"
      ],
      "content": "Hasta su flaqueza era una gracia.",
      "src_second": 3.2298412698412697
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p233",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_24_virgilio_f000169.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p233/p233_143.wav",
        "wav48/p233/p233_328.wav",
        "wav48/p233/p233_213.wav",
        "wav48/p233/p233_103.wav",
        "wav48/p233/p233_074.wav",
        "wav48/p233/p233_102.wav",
        "wav48/p233/p233_300.wav",
        "wav48/p233/p233_156.wav",
        "wav48/p233/p233_104.wav",
        "wav48/p233/p233_114.wav"
      ],
      "content": "\u00bfPuedo por ventura oponerme a ese monstruo?",
      "src_second": 3.2298412698412697
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p273",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_28_perezgaldos_f000081.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p273/p273_368.wav",
        "wav48/p273/p273_253.wav",
        "wav48/p273/p273_098.wav",
        "wav48/p273/p273_301.wav",
        "wav48/p273/p273_372.wav",
        "wav48/p273/p273_012.wav",
        "wav48/p273/p273_128.wav",
        "wav48/p273/p273_084.wav",
        "wav48/p273/p273_310.wav",
        "wav48/p273/p273_328.wav"
      ],
      "content": "-Dios lo quiera.",
      "src_second": 3.2288435374149658
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p351",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_28_perezgaldos_f000080.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p351/p351_210.wav",
        "wav48/p351/p351_116.wav",
        "wav48/p351/p351_333.wav",
        "wav48/p351/p351_083.wav",
        "wav48/p351/p351_296.wav",
        "wav48/p351/p351_111.wav",
        "wav48/p351/p351_126.wav",
        "wav48/p351/p351_373.wav",
        "wav48/p351/p351_067.wav",
        "wav48/p351/p351_006.wav"
      ],
      "content": "Bien sabe us\u00eda que In\u00e9s es muy desgraciada.",
      "src_second": 3.1998185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p295",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_24_perezgaldos_f000073.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p295/p295_041.wav",
        "wav48/p295/p295_347.wav",
        "wav48/p295/p295_282.wav",
        "wav48/p295/p295_280.wav",
        "wav48/p295/p295_304.wav",
        "wav48/p295/p295_092.wav",
        "wav48/p295/p295_316.wav",
        "wav48/p295/p295_142.wav",
        "wav48/p295/p295_058.wav",
        "wav48/p295/p295_128.wav"
      ],
      "content": "\u00abYa ves c\u00f3mo no est\u00e1 en mi mano hacerte feliz.",
      "src_second": 3.1798185941043084
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p275",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_47_delgado_f000019.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p275/p275_315.wav",
        "wav48/p275/p275_196.wav",
        "wav48/p275/p275_111.wav",
        "wav48/p275/p275_301.wav",
        "wav48/p275/p275_362.wav",
        "wav48/p275/p275_203.wav",
        "wav48/p275/p275_357.wav",
        "wav48/p275/p275_163.wav",
        "wav48/p275/p275_330.wav",
        "wav48/p275/p275_403.wav"
      ],
      "content": "El me lo da. \u00a1C\u00f3mo dos hermanos!",
      "src_second": 3.1788208616780045
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p300",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_00_delgado_f000096.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p300/p300_248.wav",
        "wav48/p300/p300_191.wav",
        "wav48/p300/p300_167.wav",
        "wav48/p300/p300_276.wav",
        "wav48/p300/p300_156.wav",
        "wav48/p300/p300_094.wav",
        "wav48/p300/p300_389.wav",
        "wav48/p300/p300_054.wav",
        "wav48/p300/p300_305.wav",
        "wav48/p300/p300_399.wav"
      ],
      "content": "Y no me pidas otra cosa, y queda con Dios.",
      "src_second": 3.1698412698412697
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p232",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_08_poe_f000378.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p232/p232_124.wav",
        "wav48/p232/p232_310.wav",
        "wav48/p232/p232_058.wav",
        "wav48/p232/p232_004.wav",
        "wav48/p232/p232_110.wav",
        "wav48/p232/p232_173.wav",
        "wav48/p232/p232_371.wav",
        "wav48/p232/p232_361.wav",
        "wav48/p232/p232_269.wav",
        "wav48/p232/p232_036.wav"
      ],
      "content": "La voz gruesa era de franc\u00e9s.",
      "src_second": 3.1598185941043084
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p339",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_35_delgado_f000037.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p339/p339_039.wav",
        "wav48/p339/p339_248.wav",
        "wav48/p339/p339_303.wav",
        "wav48/p339/p339_135.wav",
        "wav48/p339/p339_040.wav",
        "wav48/p339/p339_127.wav",
        "wav48/p339/p339_162.wav",
        "wav48/p339/p339_118.wav",
        "wav48/p339/p339_413.wav",
        "wav48/p339/p339_033.wav"
      ],
      "content": "Cons\u00e9rvalo como un recuerdo de nosotras.",
      "src_second": 3.1598185941043084
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p303",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_01_perezgaldos_f000157.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p303/p303_178.wav",
        "wav48/p303/p303_082.wav",
        "wav48/p303/p303_280.wav",
        "wav48/p303/p303_155.wav",
        "wav48/p303/p303_184.wav",
        "wav48/p303/p303_059.wav",
        "wav48/p303/p303_306.wav",
        "wav48/p303/p303_162.wav",
        "wav48/p303/p303_153.wav",
        "wav48/p303/p303_184.wav"
      ],
      "content": "Pues es el vencedor de Dantzig.",
      "src_second": 3.13578231292517
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p299",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_26_dumas_f000222.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p299/p299_211.wav",
        "wav48/p299/p299_350.wav",
        "wav48/p299/p299_298.wav",
        "wav48/p299/p299_146.wav",
        "wav48/p299/p299_246.wav",
        "wav48/p299/p299_092.wav",
        "wav48/p299/p299_278.wav",
        "wav48/p299/p299_172.wav",
        "wav48/p299/p299_053.wav",
        "wav48/p299/p299_034.wav"
      ],
      "content": "\u00abMadama Duvernoy no se porta bien.",
      "src_second": 3.133786848072562
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p376",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_54_delgado_f000043.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p376/p376_294.wav",
        "wav48/p376/p376_124.wav",
        "wav48/p376/p376_202.wav",
        "wav48/p376/p376_270.wav",
        "wav48/p376/p376_285.wav",
        "wav48/p376/p376_097.wav",
        "wav48/p376/p376_017.wav",
        "wav48/p376/p376_144.wav",
        "wav48/p376/p376_263.wav",
        "wav48/p376/p376_089.wav"
      ],
      "content": "Y me imagino que eres mi esposa;",
      "src_second": 3.1098412698412696
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p339",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_26_perezgaldos_f000030.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p339/p339_264.wav",
        "wav48/p339/p339_059.wav",
        "wav48/p339/p339_120.wav",
        "wav48/p339/p339_089.wav",
        "wav48/p339/p339_117.wav",
        "wav48/p339/p339_288.wav",
        "wav48/p339/p339_007.wav",
        "wav48/p339/p339_095.wav",
        "wav48/p339/p339_102.wav",
        "wav48/p339/p339_154.wav"
      ],
      "content": "Yo no s\u00e9 de d\u00f3nde sal\u00eda tanta gente armada.",
      "src_second": 3.1098412698412696
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p262",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_10_perezgaldos_f000103.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p262/p262_010.wav",
        "wav48/p262/p262_092.wav",
        "wav48/p262/p262_355.wav",
        "wav48/p262/p262_136.wav",
        "wav48/p262/p262_231.wav",
        "wav48/p262/p262_064.wav",
        "wav48/p262/p262_104.wav",
        "wav48/p262/p262_099.wav",
        "wav48/p262/p262_211.wav",
        "wav48/p262/p262_300.wav"
      ],
      "content": "-\u00a1C\u00f3mo! -exclam\u00f3 el cura con espanto-.",
      "src_second": 3.1098412698412696
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p269",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_26_perezgaldos_f000026.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p269/p269_360.wav",
        "wav48/p269/p269_392.wav",
        "wav48/p269/p269_267.wav",
        "wav48/p269/p269_272.wav",
        "wav48/p269/p269_050.wav",
        "wav48/p269/p269_032.wav",
        "wav48/p269/p269_085.wav",
        "wav48/p269/p269_147.wav",
        "wav48/p269/p269_403.wav",
        "wav48/p269/p269_158.wav"
      ],
      "content": "avisad que ha llegado el se\u00f1or duque de Ari\u00f3n.",
      "src_second": 3.0998185941043084
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p282",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_39_delgado_f000003.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p282/p282_023.wav",
        "wav48/p282/p282_192.wav",
        "wav48/p282/p282_142.wav",
        "wav48/p282/p282_122.wav",
        "wav48/p282/p282_199.wav",
        "wav48/p282/p282_203.wav",
        "wav48/p282/p282_254.wav",
        "wav48/p282/p282_306.wav",
        "wav48/p282/p282_314.wav",
        "wav48/p282/p282_222.wav"
      ],
      "content": "\u2014\u00a1Y te vas!\u2014exclam\u00f3 mi t\u00eda Pepa.",
      "src_second": 3.08984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p299",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_04_perezgaldos_f000225.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p299/p299_009.wav",
        "wav48/p299/p299_093.wav",
        "wav48/p299/p299_356.wav",
        "wav48/p299/p299_075.wav",
        "wav48/p299/p299_231.wav",
        "wav48/p299/p299_326.wav",
        "wav48/p299/p299_291.wav",
        "wav48/p299/p299_306.wav",
        "wav48/p299/p299_035.wav",
        "wav48/p299/p299_052.wav"
      ],
      "content": "Pero, a pesar de todo, es preciso seguir adelante\u00bb.",
      "src_second": 3.08984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p374",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_02_virgilio_f000072.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p374/p374_062.wav",
        "wav48/p374/p374_331.wav",
        "wav48/p374/p374_225.wav",
        "wav48/p374/p374_109.wav",
        "wav48/p374/p374_160.wav",
        "wav48/p374/p374_350.wav",
        "wav48/p374/p374_359.wav",
        "wav48/p374/p374_105.wav",
        "wav48/p374/p374_151.wav",
        "wav48/p374/p374_350.wav"
      ],
      "content": "\u00a1Se nos veda refugiarnos en la costa!",
      "src_second": 3.0798185941043084
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p304",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_11_perezgaldos_f000044.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p304/p304_399.wav",
        "wav48/p304/p304_177.wav",
        "wav48/p304/p304_192.wav",
        "wav48/p304/p304_112.wav",
        "wav48/p304/p304_413.wav",
        "wav48/p304/p304_137.wav",
        "wav48/p304/p304_010.wav",
        "wav48/p304/p304_148.wav",
        "wav48/p304/p304_260.wav",
        "wav48/p304/p304_292.wav"
      ],
      "content": "creo que no seras desfavorecido por la fortuna.",
      "src_second": 3.055827664399093
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p282",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_32_perezgaldos_f000065.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p282/p282_181.wav",
        "wav48/p282/p282_106.wav",
        "wav48/p282/p282_121.wav",
        "wav48/p282/p282_145.wav",
        "wav48/p282/p282_342.wav",
        "wav48/p282/p282_340.wav",
        "wav48/p282/p282_193.wav",
        "wav48/p282/p282_101.wav",
        "wav48/p282/p282_341.wav",
        "wav48/p282/p282_275.wav"
      ],
      "content": "\u00bfVe usted esa juventud de tres naciones?",
      "src_second": 3.05578231292517
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p268",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_27_perezgaldos_f000142.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p268/p268_215.wav",
        "wav48/p268/p268_237.wav",
        "wav48/p268/p268_151.wav",
        "wav48/p268/p268_397.wav",
        "wav48/p268/p268_105.wav",
        "wav48/p268/p268_254.wav",
        "wav48/p268/p268_411.wav",
        "wav48/p268/p268_095.wav",
        "wav48/p268/p268_297.wav",
        "wav48/p268/p268_173.wav"
      ],
      "content": "La pobrecita debe de haber padecido mucho.",
      "src_second": 3.054829931972789
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p276",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_02_perezgaldos_f000039.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p276/p276_046.wav",
        "wav48/p276/p276_402.wav",
        "wav48/p276/p276_109.wav",
        "wav48/p276/p276_133.wav",
        "wav48/p276/p276_260.wav",
        "wav48/p276/p276_101.wav",
        "wav48/p276/p276_389.wav",
        "wav48/p276/p276_399.wav",
        "wav48/p276/p276_073.wav",
        "wav48/p276/p276_434.wav"
      ],
      "content": "Dicen que mataste m\u00e1s de veinte franceses.",
      "src_second": 3.04984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p294",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_47_delgado_f000114.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p294/p294_166.wav",
        "wav48/p294/p294_412.wav",
        "wav48/p294/p294_283.wav",
        "wav48/p294/p294_285.wav",
        "wav48/p294/p294_270.wav",
        "wav48/p294/p294_402.wav",
        "wav48/p294/p294_190.wav",
        "wav48/p294/p294_112.wav",
        "wav48/p294/p294_079.wav",
        "wav48/p294/p294_404.wav"
      ],
      "content": "Las gentes de campo la necesitan mucho.",
      "src_second": 3.0198185941043083
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p275",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_10_perezgaldos_f000028.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p275/p275_145.wav",
        "wav48/p275/p275_113.wav",
        "wav48/p275/p275_251.wav",
        "wav48/p275/p275_279.wav",
        "wav48/p275/p275_193.wav",
        "wav48/p275/p275_065.wav",
        "wav48/p275/p275_184.wav",
        "wav48/p275/p275_144.wav",
        "wav48/p275/p275_133.wav",
        "wav48/p275/p275_240.wav"
      ],
      "content": "\u00abLa l\u00ednea es m\u00e1s larga que el camino de Santiago.",
      "src_second": 3.0198185941043083
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p265",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_42_delgado_f000047.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p265/p265_016.wav",
        "wav48/p265/p265_036.wav",
        "wav48/p265/p265_196.wav",
        "wav48/p265/p265_039.wav",
        "wav48/p265/p265_125.wav",
        "wav48/p265/p265_144.wav",
        "wav48/p265/p265_145.wav",
        "wav48/p265/p265_034.wav",
        "wav48/p265/p265_097.wav",
        "wav48/p265/p265_094.wav"
      ],
      "content": "\u2014Bueno,\u2014le replicaron. \u2014\u00bfEntonces...",
      "src_second": 3.0198185941043083
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p277",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_03_poe_f000067.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p277/p277_265.wav",
        "wav48/p277/p277_072.wav",
        "wav48/p277/p277_126.wav",
        "wav48/p277/p277_046.wav",
        "wav48/p277/p277_299.wav",
        "wav48/p277/p277_402.wav",
        "wav48/p277/p277_122.wav",
        "wav48/p277/p277_082.wav",
        "wav48/p277/p277_263.wav",
        "wav48/p277/p277_392.wav"
      ],
      "content": "\u2014La cara etaba p\u00e1 juera, patr\u00f3n;",
      "src_second": 3.00984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p345",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_18_perezgaldos_f000089.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p345/p345_101.wav",
        "wav48/p345/p345_205.wav",
        "wav48/p345/p345_256.wav",
        "wav48/p345/p345_134.wav",
        "wav48/p345/p345_071.wav",
        "wav48/p345/p345_045.wav",
        "wav48/p345/p345_019.wav",
        "wav48/p345/p345_122.wav",
        "wav48/p345/p345_367.wav",
        "wav48/p345/p345_056.wav"
      ],
      "content": "-\u00a1Ay, mi se\u00f1ora do\u00f1a Gumersinda!",
      "src_second": 2.9998185941043083
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p300",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_22_perezgaldos_f000019.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p300/p300_204.wav",
        "wav48/p300/p300_213.wav",
        "wav48/p300/p300_235.wav",
        "wav48/p300/p300_303.wav",
        "wav48/p300/p300_051.wav",
        "wav48/p300/p300_203.wav",
        "wav48/p300/p300_109.wav",
        "wav48/p300/p300_278.wav",
        "wav48/p300/p300_317.wav",
        "wav48/p300/p300_283.wav"
      ],
      "content": "Era un domingo, d\u00eda primero de Mayo.",
      "src_second": 2.9998185941043083
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p254",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_18_perezgaldos_f000135.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p254/p254_123.wav",
        "wav48/p254/p254_101.wav",
        "wav48/p254/p254_275.wav",
        "wav48/p254/p254_081.wav",
        "wav48/p254/p254_235.wav",
        "wav48/p254/p254_166.wav",
        "wav48/p254/p254_257.wav",
        "wav48/p254/p254_108.wav",
        "wav48/p254/p254_120.wav",
        "wav48/p254/p254_321.wav"
      ],
      "content": "Pero si es el Se\u00f1or Don Narciso Pluma.",
      "src_second": 2.9808163265306122
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p278",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_06_perezgaldos_f000099.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p278/p278_302.wav",
        "wav48/p278/p278_292.wav",
        "wav48/p278/p278_166.wav",
        "wav48/p278/p278_058.wav",
        "wav48/p278/p278_243.wav",
        "wav48/p278/p278_239.wav",
        "wav48/p278/p278_071.wav",
        "wav48/p278/p278_224.wav",
        "wav48/p278/p278_257.wav",
        "wav48/p278/p278_017.wav"
      ],
      "content": "\u00bfAprueba Usted mi discreci\u00f3n, querida Pepa?",
      "src_second": 2.970839002267574
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p244",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_22_perezgaldos_f000103.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p244/p244_368.wav",
        "wav48/p244/p244_061.wav",
        "wav48/p244/p244_068.wav",
        "wav48/p244/p244_048.wav",
        "wav48/p244/p244_010.wav",
        "wav48/p244/p244_198.wav",
        "wav48/p244/p244_108.wav",
        "wav48/p244/p244_240.wav",
        "wav48/p244/p244_055.wav",
        "wav48/p244/p244_405.wav"
      ],
      "content": "De modo que nada puedo hacer por este joven.",
      "src_second": 2.94984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p268",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_27_perezgaldos_f000122.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p268/p268_080.wav",
        "wav48/p268/p268_142.wav",
        "wav48/p268/p268_349.wav",
        "wav48/p268/p268_287.wav",
        "wav48/p268/p268_251.wav",
        "wav48/p268/p268_303.wav",
        "wav48/p268/p268_141.wav",
        "wav48/p268/p268_090.wav",
        "wav48/p268/p268_158.wav",
        "wav48/p268/p268_187.wav"
      ],
      "content": "Si us\u00eda no me hubiera despabilado tanto...",
      "src_second": 2.9398185941043082
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p284",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_22_perezgaldos_f000036.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p284/p284_364.wav",
        "wav48/p284/p284_278.wav",
        "wav48/p284/p284_369.wav",
        "wav48/p284/p284_315.wav",
        "wav48/p284/p284_267.wav",
        "wav48/p284/p284_161.wav",
        "wav48/p284/p284_363.wav",
        "wav48/p284/p284_372.wav",
        "wav48/p284/p284_012.wav",
        "wav48/p284/p284_027.wav"
      ],
      "content": "Eso s\u00ed que no estaba escrito en mis libros.",
      "src_second": 2.88984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p244",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_22_delgado_f000109.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p244/p244_286.wav",
        "wav48/p244/p244_386.wav",
        "wav48/p244/p244_263.wav",
        "wav48/p244/p244_244.wav",
        "wav48/p244/p244_365.wav",
        "wav48/p244/p244_001.wav",
        "wav48/p244/p244_033.wav",
        "wav48/p244/p244_005.wav",
        "wav48/p244/p244_120.wav",
        "wav48/p244/p244_189.wav"
      ],
      "content": "\u2014En esos libros est\u00e1 la ciencia.",
      "src_second": 2.88984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p231",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_01_poe_f000057.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p231/p231_242.wav",
        "wav48/p231/p231_015.wav",
        "wav48/p231/p231_118.wav",
        "wav48/p231/p231_001.wav",
        "wav48/p231/p231_305.wav",
        "wav48/p231/p231_180.wav",
        "wav48/p231/p231_367.wav",
        "wav48/p231/p231_323.wav",
        "wav48/p231/p231_049.wav",
        "wav48/p231/p231_114.wav"
      ],
      "content": "No hab\u00eda criados en la casa;",
      "src_second": 2.879818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p229",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_39_delgado_f000023.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p229/p229_203.wav",
        "wav48/p229/p229_354.wav",
        "wav48/p229/p229_232.wav",
        "wav48/p229/p229_364.wav",
        "wav48/p229/p229_260.wav",
        "wav48/p229/p229_076.wav",
        "wav48/p229/p229_332.wav",
        "wav48/p229/p229_240.wav",
        "wav48/p229/p229_043.wav",
        "wav48/p229/p229_017.wav"
      ],
      "content": "\u2014Pues yo creo que all\u00ed est\u00e1 tu porvenir...",
      "src_second": 2.86984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p351",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_19_perezgaldos_f000074.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p351/p351_085.wav",
        "wav48/p351/p351_418.wav",
        "wav48/p351/p351_422.wav",
        "wav48/p351/p351_234.wav",
        "wav48/p351/p351_280.wav",
        "wav48/p351/p351_230.wav",
        "wav48/p351/p351_050.wav",
        "wav48/p351/p351_160.wav",
        "wav48/p351/p351_409.wav",
        "wav48/p351/p351_328.wav"
      ],
      "content": "pero yo no quiero servir m\u00e1s en palacio.",
      "src_second": 2.86984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p306",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_41_perezgaldos_f000029.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p306/p306_324.wav",
        "wav48/p306/p306_210.wav",
        "wav48/p306/p306_139.wav",
        "wav48/p306/p306_016.wav",
        "wav48/p306/p306_334.wav",
        "wav48/p306/p306_281.wav",
        "wav48/p306/p306_246.wav",
        "wav48/p306/p306_243.wav",
        "wav48/p306/p306_293.wav",
        "wav48/p306/p306_034.wav"
      ],
      "content": "-prosegu\u00ed yo reforzando mi entonaci\u00f3n-.",
      "src_second": 2.8598185941043086
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p249",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_11_delgado_f000026.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p249/p249_312.wav",
        "wav48/p249/p249_248.wav",
        "wav48/p249/p249_124.wav",
        "wav48/p249/p249_111.wav",
        "wav48/p249/p249_028.wav",
        "wav48/p249/p249_028.wav",
        "wav48/p249/p249_286.wav",
        "wav48/p249/p249_182.wav",
        "wav48/p249/p249_332.wav",
        "wav48/p249/p249_236.wav"
      ],
      "content": "acaso buena parte de sus ganancias.",
      "src_second": 2.84984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p279",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_18_perezgaldos_f000095.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p279/p279_365.wav",
        "wav48/p279/p279_254.wav",
        "wav48/p279/p279_199.wav",
        "wav48/p279/p279_389.wav",
        "wav48/p279/p279_176.wav",
        "wav48/p279/p279_379.wav",
        "wav48/p279/p279_402.wav",
        "wav48/p279/p279_082.wav",
        "wav48/p279/p279_165.wav",
        "wav48/p279/p279_240.wav"
      ],
      "content": "\u00bfPero Usted no llora?",
      "src_second": 2.847845804988662
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p311",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_17_perezgaldos_f000075.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p311/p311_319.wav",
        "wav48/p311/p311_420.wav",
        "wav48/p311/p311_167.wav",
        "wav48/p311/p311_308.wav",
        "wav48/p311/p311_178.wav",
        "wav48/p311/p311_222.wav",
        "wav48/p311/p311_199.wav",
        "wav48/p311/p311_273.wav",
        "wav48/p311/p311_422.wav",
        "wav48/p311/p311_300.wav"
      ],
      "content": "-De modo que si sirvo a la c\u00f3mica es...",
      "src_second": 2.8398185941043086
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p362",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_17_perezgaldos_f000044.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p362/p362_244.wav",
        "wav48/p362/p362_185.wav",
        "wav48/p362/p362_274.wav",
        "wav48/p362/p362_285.wav",
        "wav48/p362/p362_175.wav",
        "wav48/p362/p362_022.wav",
        "wav48/p362/p362_006.wav",
        "wav48/p362/p362_107.wav",
        "wav48/p362/p362_145.wav",
        "wav48/p362/p362_259.wav"
      ],
      "content": "\u00bfqu\u00e9 importan todos los imperios del mundo?",
      "src_second": 2.82984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p301",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_18_dumas_f000094.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p301/p301_357.wav",
        "wav48/p301/p301_333.wav",
        "wav48/p301/p301_022.wav",
        "wav48/p301/p301_075.wav",
        "wav48/p301/p301_150.wav",
        "wav48/p301/p301_071.wav",
        "wav48/p301/p301_090.wav",
        "wav48/p301/p301_143.wav",
        "wav48/p301/p301_367.wav",
        "wav48/p301/p301_065.wav"
      ],
      "content": "\u2014 \u00bfY qui\u00e9n ha vendido y empe\u00f1ado?",
      "src_second": 2.80984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p279",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_16_perezgaldos_f000006.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p279/p279_382.wav",
        "wav48/p279/p279_002.wav",
        "wav48/p279/p279_021.wav",
        "wav48/p279/p279_117.wav",
        "wav48/p279/p279_112.wav",
        "wav48/p279/p279_200.wav",
        "wav48/p279/p279_085.wav",
        "wav48/p279/p279_084.wav",
        "wav48/p279/p279_406.wav",
        "wav48/p279/p279_330.wav"
      ],
      "content": "-Es el vecino Lobo -dijo mi ama.",
      "src_second": 2.80984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p341",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_06_perezgaldos_f000002.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p341/p341_083.wav",
        "wav48/p341/p341_152.wav",
        "wav48/p341/p341_254.wav",
        "wav48/p341/p341_205.wav",
        "wav48/p341/p341_059.wav",
        "wav48/p341/p341_093.wav",
        "wav48/p341/p341_297.wav",
        "wav48/p341/p341_217.wav",
        "wav48/p341/p341_295.wav",
        "wav48/p341/p341_227.wav"
      ],
      "content": "-\u00bfEn qu\u00e9 nuevas formas se ha presentado?",
      "src_second": 2.7998185941043086
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p234",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_21_perezgaldos_f000116.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p234/p234_043.wav",
        "wav48/p234/p234_137.wav",
        "wav48/p234/p234_348.wav",
        "wav48/p234/p234_314.wav",
        "wav48/p234/p234_226.wav",
        "wav48/p234/p234_211.wav",
        "wav48/p234/p234_099.wav",
        "wav48/p234/p234_235.wav",
        "wav48/p234/p234_080.wav",
        "wav48/p234/p234_202.wav"
      ],
      "content": "Las causas y razones que expone son:",
      "src_second": 2.788843537414966
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p299",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_64_delgado_f000028.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p299/p299_390.wav",
        "wav48/p299/p299_394.wav",
        "wav48/p299/p299_163.wav",
        "wav48/p299/p299_001.wav",
        "wav48/p299/p299_196.wav",
        "wav48/p299/p299_357.wav",
        "wav48/p299/p299_264.wav",
        "wav48/p299/p299_087.wav",
        "wav48/p299/p299_107.wav",
        "wav48/p299/p299_208.wav"
      ],
      "content": "\u00bfEs feliz? Creo que s\u00ed.",
      "src_second": 2.7798185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p282",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_03_delgado_f000006.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p282/p282_122.wav",
        "wav48/p282/p282_080.wav",
        "wav48/p282/p282_002.wav",
        "wav48/p282/p282_002.wav",
        "wav48/p282/p282_353.wav",
        "wav48/p282/p282_252.wav",
        "wav48/p282/p282_233.wav",
        "wav48/p282/p282_072.wav",
        "wav48/p282/p282_334.wav",
        "wav48/p282/p282_097.wav"
      ],
      "content": "O\u00edase el ruido lejano de la lluvia.",
      "src_second": 2.7798185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p254",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_02_virgilio_f000162.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p254/p254_347.wav",
        "wav48/p254/p254_267.wav",
        "wav48/p254/p254_212.wav",
        "wav48/p254/p254_187.wav",
        "wav48/p254/p254_399.wav",
        "wav48/p254/p254_243.wav",
        "wav48/p254/p254_010.wav",
        "wav48/p254/p254_305.wav",
        "wav48/p254/p254_048.wav",
        "wav48/p254/p254_085.wav"
      ],
      "content": "en seguida bebieron los dem\u00e1s magnates.",
      "src_second": 2.7798185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p245",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_03_perezgaldos_f000142.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p245/p245_313.wav",
        "wav48/p245/p245_084.wav",
        "wav48/p245/p245_188.wav",
        "wav48/p245/p245_180.wav",
        "wav48/p245/p245_152.wav",
        "wav48/p245/p245_305.wav",
        "wav48/p245/p245_264.wav",
        "wav48/p245/p245_290.wav",
        "wav48/p245/p245_312.wav",
        "wav48/p245/p245_210.wav"
      ],
      "content": "Yo voy a mi negocio, y los dem\u00e1s...",
      "src_second": 2.7787755102040816
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p268",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_14_perezgaldos_f000024.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p268/p268_194.wav",
        "wav48/p268/p268_069.wav",
        "wav48/p268/p268_047.wav",
        "wav48/p268/p268_232.wav",
        "wav48/p268/p268_273.wav",
        "wav48/p268/p268_311.wav",
        "wav48/p268/p268_099.wav",
        "wav48/p268/p268_227.wav",
        "wav48/p268/p268_048.wav",
        "wav48/p268/p268_306.wav"
      ],
      "content": "Esto aviv\u00f3 en m\u00ed el deseo de entrar.",
      "src_second": 2.7598185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p300",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_24_delgado_f000110.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p300/p300_178.wav",
        "wav48/p300/p300_101.wav",
        "wav48/p300/p300_244.wav",
        "wav48/p300/p300_380.wav",
        "wav48/p300/p300_122.wav",
        "wav48/p300/p300_044.wav",
        "wav48/p300/p300_276.wav",
        "wav48/p300/p300_306.wav",
        "wav48/p300/p300_180.wav",
        "wav48/p300/p300_142.wav"
      ],
      "content": "\u00a1Yo tambi\u00e9n, yo tambi\u00e9n quiero ir!",
      "src_second": 2.7498412698412698
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p225",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_12_perezgaldos_f000190.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p225/p225_257.wav",
        "wav48/p225/p225_298.wav",
        "wav48/p225/p225_113.wav",
        "wav48/p225/p225_201.wav",
        "wav48/p225/p225_064.wav",
        "wav48/p225/p225_348.wav",
        "wav48/p225/p225_006.wav",
        "wav48/p225/p225_279.wav",
        "wav48/p225/p225_203.wav",
        "wav48/p225/p225_352.wav"
      ],
      "content": "Dios la preferencia a los heridos;",
      "src_second": 2.7398185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p265",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_23_perezgaldos_f000108.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p265/p265_096.wav",
        "wav48/p265/p265_205.wav",
        "wav48/p265/p265_111.wav",
        "wav48/p265/p265_290.wav",
        "wav48/p265/p265_115.wav",
        "wav48/p265/p265_190.wav",
        "wav48/p265/p265_349.wav",
        "wav48/p265/p265_104.wav",
        "wav48/p265/p265_050.wav",
        "wav48/p265/p265_071.wav"
      ],
      "content": "A ti puedo revel\u00e1rtelo sin miedo:",
      "src_second": 2.7387755102040816
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p239",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_05_perezgaldos_f000055.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p239/p239_267.wav",
        "wav48/p239/p239_177.wav",
        "wav48/p239/p239_417.wav",
        "wav48/p239/p239_015.wav",
        "wav48/p239/p239_309.wav",
        "wav48/p239/p239_018.wav",
        "wav48/p239/p239_461.wav",
        "wav48/p239/p239_419.wav",
        "wav48/p239/p239_246.wav",
        "wav48/p239/p239_500.wav"
      ],
      "content": "Tan extra\u00f1a es que no puedo explicarla.",
      "src_second": 2.734784580498866
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p347",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_09_perezgaldos_f000104.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p347/p347_231.wav",
        "wav48/p347/p347_284.wav",
        "wav48/p347/p347_248.wav",
        "wav48/p347/p347_420.wav",
        "wav48/p347/p347_300.wav",
        "wav48/p347/p347_422.wav",
        "wav48/p347/p347_071.wav",
        "wav48/p347/p347_126.wav",
        "wav48/p347/p347_346.wav",
        "wav48/p347/p347_084.wav"
      ],
      "content": "Corr\u00edan los marineros por las vergas;",
      "src_second": 2.7298412698412697
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p311",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_18_perezgaldos_f000035.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p311/p311_283.wav",
        "wav48/p311/p311_063.wav",
        "wav48/p311/p311_363.wav",
        "wav48/p311/p311_358.wav",
        "wav48/p311/p311_188.wav",
        "wav48/p311/p311_289.wav",
        "wav48/p311/p311_273.wav",
        "wav48/p311/p311_106.wav",
        "wav48/p311/p311_153.wav",
        "wav48/p311/p311_159.wav"
      ],
      "content": "Nada, lo dicho dicho.",
      "src_second": 2.7298412698412697
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p292",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_13_perezgaldos_f000178.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p292/p292_239.wav",
        "wav48/p292/p292_146.wav",
        "wav48/p292/p292_238.wav",
        "wav48/p292/p292_317.wav",
        "wav48/p292/p292_025.wav",
        "wav48/p292/p292_078.wav",
        "wav48/p292/p292_249.wav",
        "wav48/p292/p292_317.wav",
        "wav48/p292/p292_194.wav",
        "wav48/p292/p292_233.wav"
      ],
      "content": "de gigante se convirti\u00f3 en enano;",
      "src_second": 2.6998185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p243",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_16_perezgaldos_f000048.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p243/p243_386.wav",
        "wav48/p243/p243_162.wav",
        "wav48/p243/p243_222.wav",
        "wav48/p243/p243_143.wav",
        "wav48/p243/p243_276.wav",
        "wav48/p243/p243_314.wav",
        "wav48/p243/p243_162.wav",
        "wav48/p243/p243_020.wav",
        "wav48/p243/p243_133.wav",
        "wav48/p243/p243_045.wav"
      ],
      "content": "Lo dicho, no quiero servir al Rey.",
      "src_second": 2.6898412698412697
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p305",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_08_delgado_f000069.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p305/p305_350.wav",
        "wav48/p305/p305_169.wav",
        "wav48/p305/p305_256.wav",
        "wav48/p305/p305_300.wav",
        "wav48/p305/p305_305.wav",
        "wav48/p305/p305_084.wav",
        "wav48/p305/p305_087.wav",
        "wav48/p305/p305_218.wav",
        "wav48/p305/p305_159.wav",
        "wav48/p305/p305_303.wav"
      ],
      "content": "El anciano retrocedi\u00f3 col\u00e9rico.",
      "src_second": 2.6898412698412697
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p305",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_38_perezgaldos_f000007.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p305/p305_171.wav",
        "wav48/p305/p305_129.wav",
        "wav48/p305/p305_380.wav",
        "wav48/p305/p305_277.wav",
        "wav48/p305/p305_396.wav",
        "wav48/p305/p305_175.wav",
        "wav48/p305/p305_157.wav",
        "wav48/p305/p305_310.wav",
        "wav48/p305/p305_151.wav",
        "wav48/p305/p305_328.wav"
      ],
      "content": "El demonio ha puesto su mano en \u00e9l.",
      "src_second": 2.6898412698412697
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p230",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_05_delgado_f000105.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p230/p230_008.wav",
        "wav48/p230/p230_135.wav",
        "wav48/p230/p230_235.wav",
        "wav48/p230/p230_140.wav",
        "wav48/p230/p230_251.wav",
        "wav48/p230/p230_113.wav",
        "wav48/p230/p230_104.wav",
        "wav48/p230/p230_272.wav",
        "wav48/p230/p230_311.wav",
        "wav48/p230/p230_287.wav"
      ],
      "content": "D\u00edjele algo que la hizo sonre\u00edr.",
      "src_second": 2.6788208616780045
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p226",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_04_delgado_f000074.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p226/p226_173.wav",
        "wav48/p226/p226_166.wav",
        "wav48/p226/p226_152.wav",
        "wav48/p226/p226_050.wav",
        "wav48/p226/p226_150.wav",
        "wav48/p226/p226_071.wav",
        "wav48/p226/p226_091.wav",
        "wav48/p226/p226_095.wav",
        "wav48/p226/p226_042.wav",
        "wav48/p226/p226_179.wav"
      ],
      "content": "\u2014Ya tendr\u00e1 novio, \u00bfverdad, t\u00eda Pepa?",
      "src_second": 2.6598185941043084
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p259",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_03_perezgaldos_f000001.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p259/p259_287.wav",
        "wav48/p259/p259_316.wav",
        "wav48/p259/p259_084.wav",
        "wav48/p259/p259_026.wav",
        "wav48/p259/p259_076.wav",
        "wav48/p259/p259_079.wav",
        "wav48/p259/p259_447.wav",
        "wav48/p259/p259_386.wav",
        "wav48/p259/p259_023.wav",
        "wav48/p259/p259_040.wav"
      ],
      "content": "Cap\u00edtulo Tercero de Baile\u0301n.",
      "src_second": 2.6498412698412697
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p274",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_02_perezgaldos_f000089.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p274/p274_287.wav",
        "wav48/p274/p274_257.wav",
        "wav48/p274/p274_318.wav",
        "wav48/p274/p274_209.wav",
        "wav48/p274/p274_393.wav",
        "wav48/p274/p274_279.wav",
        "wav48/p274/p274_443.wav",
        "wav48/p274/p274_192.wav",
        "wav48/p274/p274_308.wav",
        "wav48/p274/p274_174.wav"
      ],
      "content": "\u00a1Cu\u00e1nto se va a alegrar la pobrecita!",
      "src_second": 2.635827664399093
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p306",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_26_perezgaldos_f000286.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p306/p306_057.wav",
        "wav48/p306/p306_290.wav",
        "wav48/p306/p306_110.wav",
        "wav48/p306/p306_334.wav",
        "wav48/p306/p306_004.wav",
        "wav48/p306/p306_234.wav",
        "wav48/p306/p306_288.wav",
        "wav48/p306/p306_139.wav",
        "wav48/p306/p306_090.wav",
        "wav48/p306/p306_290.wav"
      ],
      "content": "-Al instante, corro al instante.",
      "src_second": 2.6258503401360542
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p261",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_26_perezgaldos_f000044.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p261/p261_279.wav",
        "wav48/p261/p261_048.wav",
        "wav48/p261/p261_293.wav",
        "wav48/p261/p261_125.wav",
        "wav48/p261/p261_132.wav",
        "wav48/p261/p261_166.wav",
        "wav48/p261/p261_316.wav",
        "wav48/p261/p261_348.wav",
        "wav48/p261/p261_005.wav",
        "wav48/p261/p261_022.wav"
      ],
      "content": "Pero primo, \u00bfc\u00f3mo es eso?",
      "src_second": 2.6198185941043084
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p239",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_05_delgado_f000092.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p239/p239_311.wav",
        "wav48/p239/p239_068.wav",
        "wav48/p239/p239_404.wav",
        "wav48/p239/p239_318.wav",
        "wav48/p239/p239_335.wav",
        "wav48/p239/p239_360.wav",
        "wav48/p239/p239_460.wav",
        "wav48/p239/p239_042.wav",
        "wav48/p239/p239_206.wav",
        "wav48/p239/p239_012.wav"
      ],
      "content": "No ven\u00eda muy provisto el ba\u00fal;",
      "src_second": 2.5598185941043083
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p273",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_24_perezgaldos_f000367.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p273/p273_087.wav",
        "wav48/p273/p273_316.wav",
        "wav48/p273/p273_169.wav",
        "wav48/p273/p273_218.wav",
        "wav48/p273/p273_363.wav",
        "wav48/p273/p273_043.wav",
        "wav48/p273/p273_092.wav",
        "wav48/p273/p273_121.wav",
        "wav48/p273/p273_260.wav",
        "wav48/p273/p273_104.wav"
      ],
      "content": "-dije deteni\u00e9ndome estupefacto-.",
      "src_second": 2.5598185941043083
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p227",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_16_perezgaldos_f000045.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p227/p227_050.wav",
        "wav48/p227/p227_310.wav",
        "wav48/p227/p227_101.wav",
        "wav48/p227/p227_302.wav",
        "wav48/p227/p227_100.wav",
        "wav48/p227/p227_361.wav",
        "wav48/p227/p227_201.wav",
        "wav48/p227/p227_276.wav",
        "wav48/p227/p227_273.wav",
        "wav48/p227/p227_357.wav"
      ],
      "content": "-grit\u00f3 con enojo el Gran Capit\u00e1n-.",
      "src_second": 2.5198185941043083
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p294",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_35_delgado_f000010.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p294/p294_202.wav",
        "wav48/p294/p294_359.wav",
        "wav48/p294/p294_334.wav",
        "wav48/p294/p294_062.wav",
        "wav48/p294/p294_119.wav",
        "wav48/p294/p294_195.wav",
        "wav48/p294/p294_329.wav",
        "wav48/p294/p294_170.wav",
        "wav48/p294/p294_007.wav",
        "wav48/p294/p294_341.wav"
      ],
      "content": "pero yo no creo nada de eso.",
      "src_second": 2.50984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p334",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/cuentos_clasicos_del_norte/wavs/cuentosclasicosprimera_08_poe_f000407.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p334/p334_369.wav",
        "wav48/p334/p334_375.wav",
        "wav48/p334/p334_033.wav",
        "wav48/p334/p334_100.wav",
        "wav48/p334/p334_070.wav",
        "wav48/p334/p334_206.wav",
        "wav48/p334/p334_060.wav",
        "wav48/p334/p334_041.wav",
        "wav48/p334/p334_151.wav",
        "wav48/p334/p334_143.wav"
      ],
      "content": "Seg\u00fan la opini\u00f3n de M.",
      "src_second": 2.507845804988662
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p340",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_04_perezgaldos_f000171.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p340/p340_028.wav",
        "wav48/p340/p340_332.wav",
        "wav48/p340/p340_142.wav",
        "wav48/p340/p340_420.wav",
        "wav48/p340/p340_312.wav",
        "wav48/p340/p340_404.wav",
        "wav48/p340/p340_163.wav",
        "wav48/p340/p340_214.wav",
        "wav48/p340/p340_191.wav",
        "wav48/p340/p340_188.wav"
      ],
      "content": "y a veces no s\u00e9 lo que me digo.",
      "src_second": 2.4998185941043083
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p263",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_29_perezgaldos_f000071.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p263/p263_303.wav",
        "wav48/p263/p263_218.wav",
        "wav48/p263/p263_236.wav",
        "wav48/p263/p263_238.wav",
        "wav48/p263/p263_360.wav",
        "wav48/p263/p263_435.wav",
        "wav48/p263/p263_159.wav",
        "wav48/p263/p263_220.wav",
        "wav48/p263/p263_183.wav",
        "wav48/p263/p263_338.wav"
      ],
      "content": "Yo tengo esperanza; \u00bfy t\u00fa?",
      "src_second": 2.48984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p232",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_01_perezgaldos_f000026.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p232/p232_008.wav",
        "wav48/p232/p232_380.wav",
        "wav48/p232/p232_205.wav",
        "wav48/p232/p232_399.wav",
        "wav48/p232/p232_212.wav",
        "wav48/p232/p232_218.wav",
        "wav48/p232/p232_107.wav",
        "wav48/p232/p232_141.wav",
        "wav48/p232/p232_099.wav",
        "wav48/p232/p232_144.wav"
      ],
      "content": "que es el colmo de las delicias.",
      "src_second": 2.48984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p244",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_31_perezgaldos_f000040.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p244/p244_019.wav",
        "wav48/p244/p244_035.wav",
        "wav48/p244/p244_211.wav",
        "wav48/p244/p244_232.wav",
        "wav48/p244/p244_371.wav",
        "wav48/p244/p244_420.wav",
        "wav48/p244/p244_221.wav",
        "wav48/p244/p244_212.wav",
        "wav48/p244/p244_387.wav",
        "wav48/p244/p244_057.wav"
      ],
      "content": "-\u00a1Quia!",
      "src_second": 2.48984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p271",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_30_perezgaldos_f000069.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p271/p271_002.wav",
        "wav48/p271/p271_375.wav",
        "wav48/p271/p271_417.wav",
        "wav48/p271/p271_067.wav",
        "wav48/p271/p271_421.wav",
        "wav48/p271/p271_056.wav",
        "wav48/p271/p271_448.wav",
        "wav48/p271/p271_085.wav",
        "wav48/p271/p271_154.wav",
        "wav48/p271/p271_113.wav"
      ],
      "content": "\u00a1Si supiera Usted c\u00f3mo est\u00e1 mam\u00e1!",
      "src_second": 2.4798185941043083
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p307",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_06_perezgaldos_f000226.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p307/p307_196.wav",
        "wav48/p307/p307_215.wav",
        "wav48/p307/p307_413.wav",
        "wav48/p307/p307_015.wav",
        "wav48/p307/p307_311.wav",
        "wav48/p307/p307_286.wav",
        "wav48/p307/p307_064.wav",
        "wav48/p307/p307_075.wav",
        "wav48/p307/p307_211.wav",
        "wav48/p307/p307_306.wav"
      ],
      "content": "Veremos qu\u00e9 tal salgo de ellas.",
      "src_second": 2.46984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p243",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_21_perezgaldos_f000114.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p243/p243_083.wav",
        "wav48/p243/p243_140.wav",
        "wav48/p243/p243_065.wav",
        "wav48/p243/p243_397.wav",
        "wav48/p243/p243_265.wav",
        "wav48/p243/p243_326.wav",
        "wav48/p243/p243_354.wav",
        "wav48/p243/p243_341.wav",
        "wav48/p243/p243_209.wav",
        "wav48/p243/p243_131.wav"
      ],
      "content": "La segunda era como sigue:",
      "src_second": 2.46984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p234",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_04_perezgaldos_f000161.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p234/p234_137.wav",
        "wav48/p234/p234_189.wav",
        "wav48/p234/p234_198.wav",
        "wav48/p234/p234_148.wav",
        "wav48/p234/p234_046.wav",
        "wav48/p234/p234_039.wav",
        "wav48/p234/p234_028.wav",
        "wav48/p234/p234_027.wav",
        "wav48/p234/p234_287.wav",
        "wav48/p234/p234_309.wav"
      ],
      "content": "--Eso digo yo--continu\u00f3 Marcial--.",
      "src_second": 2.46984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p236",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_29_delgado_f000043.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p236/p236_208.wav",
        "wav48/p236/p236_430.wav",
        "wav48/p236/p236_039.wav",
        "wav48/p236/p236_268.wav",
        "wav48/p236/p236_383.wav",
        "wav48/p236/p236_264.wav",
        "wav48/p236/p236_356.wav",
        "wav48/p236/p236_299.wav",
        "wav48/p236/p236_421.wav",
        "wav48/p236/p236_418.wav"
      ],
      "content": "\u2014\u00a1Bonitos!\u2014exclamaba.",
      "src_second": 2.4658503401360545
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p281",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_14_perezgaldos_f000133.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p281/p281_214.wav",
        "wav48/p281/p281_094.wav",
        "wav48/p281/p281_153.wav",
        "wav48/p281/p281_414.wav",
        "wav48/p281/p281_011.wav",
        "wav48/p281/p281_296.wav",
        "wav48/p281/p281_084.wav",
        "wav48/p281/p281_321.wav",
        "wav48/p281/p281_223.wav",
        "wav48/p281/p281_051.wav"
      ],
      "content": "Esta ma\u00f1ana estuvimos all\u00ed:",
      "src_second": 2.4648526077097506
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p339",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_17_dumas_f000079.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p339/p339_331.wav",
        "wav48/p339/p339_225.wav",
        "wav48/p339/p339_347.wav",
        "wav48/p339/p339_327.wav",
        "wav48/p339/p339_134.wav",
        "wav48/p339/p339_242.wav",
        "wav48/p339/p339_146.wav",
        "wav48/p339/p339_406.wav",
        "wav48/p339/p339_363.wav",
        "wav48/p339/p339_132.wav"
      ],
      "content": "\u2014\u00bfY qu\u00e9 le hab\u00e9is respondido?",
      "src_second": 2.4598185941043083
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p361",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_18_perezgaldos_f000056.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p361/p361_199.wav",
        "wav48/p361/p361_020.wav",
        "wav48/p361/p361_287.wav",
        "wav48/p361/p361_023.wav",
        "wav48/p361/p361_071.wav",
        "wav48/p361/p361_075.wav",
        "wav48/p361/p361_289.wav",
        "wav48/p361/p361_352.wav",
        "wav48/p361/p361_279.wav",
        "wav48/p361/p361_347.wav"
      ],
      "content": "\u00bfHan cre\u00eddo que soy alg\u00fan monigote?",
      "src_second": 2.4598185941043083
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p269",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_26_perezgaldos_f000043.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p269/p269_028.wav",
        "wav48/p269/p269_079.wav",
        "wav48/p269/p269_253.wav",
        "wav48/p269/p269_051.wav",
        "wav48/p269/p269_004.wav",
        "wav48/p269/p269_073.wav",
        "wav48/p269/p269_154.wav",
        "wav48/p269/p269_083.wav",
        "wav48/p269/p269_263.wav",
        "wav48/p269/p269_044.wav"
      ],
      "content": "Conque ven... ven...",
      "src_second": 2.4398185941043082
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p253",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_40_delgado_f000053.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p253/p253_167.wav",
        "wav48/p253/p253_017.wav",
        "wav48/p253/p253_196.wav",
        "wav48/p253/p253_264.wav",
        "wav48/p253/p253_380.wav",
        "wav48/p253/p253_251.wav",
        "wav48/p253/p253_158.wav",
        "wav48/p253/p253_276.wav",
        "wav48/p253/p253_345.wav",
        "wav48/p253/p253_270.wav"
      ],
      "content": "La tormenta estaba encima.",
      "src_second": 2.4398185941043082
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p362",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_33_perezgaldos_f000065.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p362/p362_256.wav",
        "wav48/p362/p362_183.wav",
        "wav48/p362/p362_129.wav",
        "wav48/p362/p362_127.wav",
        "wav48/p362/p362_086.wav",
        "wav48/p362/p362_135.wav",
        "wav48/p362/p362_051.wav",
        "wav48/p362/p362_016.wav",
        "wav48/p362/p362_318.wav",
        "wav48/p362/p362_184.wav"
      ],
      "content": "-All right! -exclam\u00f3 este.",
      "src_second": 2.4398185941043082
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p226",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_11_dumas_f000090.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p226/p226_362.wav",
        "wav48/p226/p226_209.wav",
        "wav48/p226/p226_251.wav",
        "wav48/p226/p226_040.wav",
        "wav48/p226/p226_045.wav",
        "wav48/p226/p226_209.wav",
        "wav48/p226/p226_201.wav",
        "wav48/p226/p226_067.wav",
        "wav48/p226/p226_136.wav",
        "wav48/p226/p226_245.wav"
      ],
      "content": "\u2014\u00a1Ah! \u00bfsois vos?",
      "src_second": 2.419818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p363",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_46_delgado_f000034.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p363/p363_076.wav",
        "wav48/p363/p363_292.wav",
        "wav48/p363/p363_090.wav",
        "wav48/p363/p363_351.wav",
        "wav48/p363/p363_101.wav",
        "wav48/p363/p363_295.wav",
        "wav48/p363/p363_201.wav",
        "wav48/p363/p363_274.wav",
        "wav48/p363/p363_001.wav",
        "wav48/p363/p363_335.wav"
      ],
      "content": "para dama vuestra, mucho.",
      "src_second": 2.419818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p329",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_31_delgado_f000070.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p329/p329_349.wav",
        "wav48/p329/p329_290.wav",
        "wav48/p329/p329_270.wav",
        "wav48/p329/p329_137.wav",
        "wav48/p329/p329_134.wav",
        "wav48/p329/p329_083.wav",
        "wav48/p329/p329_272.wav",
        "wav48/p329/p329_144.wav",
        "wav48/p329/p329_246.wav",
        "wav48/p329/p329_266.wav"
      ],
      "content": "\u2014\u00a1No; es pura chanza!...",
      "src_second": 2.40984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p277",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_15_perezgaldos_f000162.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p277/p277_120.wav",
        "wav48/p277/p277_265.wav",
        "wav48/p277/p277_115.wav",
        "wav48/p277/p277_419.wav",
        "wav48/p277/p277_177.wav",
        "wav48/p277/p277_287.wav",
        "wav48/p277/p277_044.wav",
        "wav48/p277/p277_020.wav",
        "wav48/p277/p277_462.wav",
        "wav48/p277/p277_191.wav"
      ],
      "content": "El Rayo corr\u00eda hacia el Norte.",
      "src_second": 2.40984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p245",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_22_dumas_f000008.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p245/p245_064.wav",
        "wav48/p245/p245_124.wav",
        "wav48/p245/p245_351.wav",
        "wav48/p245/p245_238.wav",
        "wav48/p245/p245_258.wav",
        "wav48/p245/p245_001.wav",
        "wav48/p245/p245_193.wav",
        "wav48/p245/p245_322.wav",
        "wav48/p245/p245_010.wav",
        "wav48/p245/p245_010.wav"
      ],
      "content": "\u2014 \u00bf D\u00f3nde est\u00e1 tu se\u00f1ora?",
      "src_second": 2.40984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p306",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_39_delgado_f000092.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p306/p306_195.wav",
        "wav48/p306/p306_080.wav",
        "wav48/p306/p306_008.wav",
        "wav48/p306/p306_138.wav",
        "wav48/p306/p306_181.wav",
        "wav48/p306/p306_042.wav",
        "wav48/p306/p306_286.wav",
        "wav48/p306/p306_335.wav",
        "wav48/p306/p306_161.wav",
        "wav48/p306/p306_002.wav"
      ],
      "content": "\u00a1Nunca me pareci\u00f3 m\u00e1s bella!",
      "src_second": 2.399818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p261",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_12_perezgaldos_f000044.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p261/p261_091.wav",
        "wav48/p261/p261_332.wav",
        "wav48/p261/p261_021.wav",
        "wav48/p261/p261_418.wav",
        "wav48/p261/p261_306.wav",
        "wav48/p261/p261_069.wav",
        "wav48/p261/p261_064.wav",
        "wav48/p261/p261_212.wav",
        "wav48/p261/p261_001.wav",
        "wav48/p261/p261_024.wav"
      ],
      "content": "-Nada; todo estaba tranquilo.",
      "src_second": 2.3858503401360545
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p282",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_28_delgado_f000057.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p282/p282_239.wav",
        "wav48/p282/p282_344.wav",
        "wav48/p282/p282_156.wav",
        "wav48/p282/p282_123.wav",
        "wav48/p282/p282_153.wav",
        "wav48/p282/p282_151.wav",
        "wav48/p282/p282_119.wav",
        "wav48/p282/p282_370.wav",
        "wav48/p282/p282_236.wav",
        "wav48/p282/p282_016.wav"
      ],
      "content": "Me dijeron que estaba en el cielo.",
      "src_second": 2.379818594104308
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p256",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_13_perezgaldos_f000049.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p256/p256_218.wav",
        "wav48/p256/p256_300.wav",
        "wav48/p256/p256_213.wav",
        "wav48/p256/p256_225.wav",
        "wav48/p256/p256_262.wav",
        "wav48/p256/p256_098.wav",
        "wav48/p256/p256_079.wav",
        "wav48/p256/p256_175.wav",
        "wav48/p256/p256_093.wav",
        "wav48/p256/p256_213.wav"
      ],
      "content": "-\u00a1Oh! -exclam\u00f3 la vieja-.",
      "src_second": 2.34984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p271",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_49_delgado_f000046.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p271/p271_243.wav",
        "wav48/p271/p271_245.wav",
        "wav48/p271/p271_275.wav",
        "wav48/p271/p271_417.wav",
        "wav48/p271/p271_291.wav",
        "wav48/p271/p271_345.wav",
        "wav48/p271/p271_105.wav",
        "wav48/p271/p271_003.wav",
        "wav48/p271/p271_382.wav",
        "wav48/p271/p271_441.wav"
      ],
      "content": "\u2014Pap\u00e1\u00bfconoces a esa joven?",
      "src_second": 2.342857142857143
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p285",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_26_perezgaldos_f000084.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p285/p285_134.wav",
        "wav48/p285/p285_107.wav",
        "wav48/p285/p285_140.wav",
        "wav48/p285/p285_288.wav",
        "wav48/p285/p285_251.wav",
        "wav48/p285/p285_388.wav",
        "wav48/p285/p285_311.wav",
        "wav48/p285/p285_040.wav",
        "wav48/p285/p285_195.wav",
        "wav48/p285/p285_021.wav"
      ],
      "content": "-\u00bfSe acabaron los franceses?",
      "src_second": 2.32984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p231",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_28_perezgaldos_f000109.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p231/p231_130.wav",
        "wav48/p231/p231_068.wav",
        "wav48/p231/p231_468.wav",
        "wav48/p231/p231_430.wav",
        "wav48/p231/p231_098.wav",
        "wav48/p231/p231_179.wav",
        "wav48/p231/p231_332.wav",
        "wav48/p231/p231_435.wav",
        "wav48/p231/p231_180.wav",
        "wav48/p231/p231_437.wav"
      ],
      "content": "-\u00a1Qu\u00e9 bien lo han compuesto todo!",
      "src_second": 2.30984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p258",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_14_perezgaldos_f000084.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p258/p258_145.wav",
        "wav48/p258/p258_326.wav",
        "wav48/p258/p258_102.wav",
        "wav48/p258/p258_136.wav",
        "wav48/p258/p258_202.wav",
        "wav48/p258/p258_215.wav",
        "wav48/p258/p258_029.wav",
        "wav48/p258/p258_156.wav",
        "wav48/p258/p258_111.wav",
        "wav48/p258/p258_398.wav"
      ],
      "content": "-Y yo me voy a Salamanca.",
      "src_second": 2.302857142857143
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p257",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_15_perezgaldos_f000033.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p257/p257_155.wav",
        "wav48/p257/p257_402.wav",
        "wav48/p257/p257_021.wav",
        "wav48/p257/p257_255.wav",
        "wav48/p257/p257_286.wav",
        "wav48/p257/p257_293.wav",
        "wav48/p257/p257_010.wav",
        "wav48/p257/p257_313.wav",
        "wav48/p257/p257_175.wav",
        "wav48/p257/p257_081.wav"
      ],
      "content": "Aqu\u00e9llas s\u00ed eran heridas.",
      "src_second": 2.2998185941043086
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p302",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_39_perezgaldos_f000012.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p302/p302_280.wav",
        "wav48/p302/p302_281.wav",
        "wav48/p302/p302_077.wav",
        "wav48/p302/p302_207.wav",
        "wav48/p302/p302_004.wav",
        "wav48/p302/p302_167.wav",
        "wav48/p302/p302_134.wav",
        "wav48/p302/p302_077.wav",
        "wav48/p302/p302_176.wav",
        "wav48/p302/p302_149.wav"
      ],
      "content": "Yo al menos la preferir\u00eda.",
      "src_second": 2.2998185941043086
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p362",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_04_perezgaldos_f000196.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p362/p362_421.wav",
        "wav48/p362/p362_200.wav",
        "wav48/p362/p362_180.wav",
        "wav48/p362/p362_092.wav",
        "wav48/p362/p362_165.wav",
        "wav48/p362/p362_230.wav",
        "wav48/p362/p362_383.wav",
        "wav48/p362/p362_304.wav",
        "wav48/p362/p362_369.wav",
        "wav48/p362/p362_353.wav"
      ],
      "content": "\u00abIremos s\u00f3lo a ver, mujer;",
      "src_second": 2.2798185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p260",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_36_delgado_f000018.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p260/p260_117.wav",
        "wav48/p260/p260_127.wav",
        "wav48/p260/p260_290.wav",
        "wav48/p260/p260_032.wav",
        "wav48/p260/p260_266.wav",
        "wav48/p260/p260_180.wav",
        "wav48/p260/p260_065.wav",
        "wav48/p260/p260_305.wav",
        "wav48/p260/p260_225.wav",
        "wav48/p260/p260_109.wav"
      ],
      "content": "El anciano en su sill\u00f3n;",
      "src_second": 2.2598185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p347",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_15_perezgaldos_f000279.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p347/p347_213.wav",
        "wav48/p347/p347_021.wav",
        "wav48/p347/p347_122.wav",
        "wav48/p347/p347_160.wav",
        "wav48/p347/p347_103.wav",
        "wav48/p347/p347_125.wav",
        "wav48/p347/p347_315.wav",
        "wav48/p347/p347_405.wav",
        "wav48/p347/p347_141.wav",
        "wav48/p347/p347_342.wav"
      ],
      "content": "Por m\u00ed nada me importa:",
      "src_second": 2.2498412698412698
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p230",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_19_perezgaldos_f000094.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p230/p230_064.wav",
        "wav48/p230/p230_061.wav",
        "wav48/p230/p230_144.wav",
        "wav48/p230/p230_400.wav",
        "wav48/p230/p230_094.wav",
        "wav48/p230/p230_270.wav",
        "wav48/p230/p230_264.wav",
        "wav48/p230/p230_148.wav",
        "wav48/p230/p230_315.wav",
        "wav48/p230/p230_169.wav"
      ],
      "content": "Cierto que me aflige dejarla;",
      "src_second": 2.2398185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p317",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_06_perezgaldos_f000085.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p317/p317_356.wav",
        "wav48/p317/p317_135.wav",
        "wav48/p317/p317_154.wav",
        "wav48/p317/p317_416.wav",
        "wav48/p317/p317_412.wav",
        "wav48/p317/p317_408.wav",
        "wav48/p317/p317_414.wav",
        "wav48/p317/p317_327.wav",
        "wav48/p317/p317_036.wav",
        "wav48/p317/p317_311.wav"
      ],
      "content": "Esto lo tengo yo muy sabido...",
      "src_second": 2.2398185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p263",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_06_delgado_f000178.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p263/p263_206.wav",
        "wav48/p263/p263_258.wav",
        "wav48/p263/p263_158.wav",
        "wav48/p263/p263_269.wav",
        "wav48/p263/p263_171.wav",
        "wav48/p263/p263_022.wav",
        "wav48/p263/p263_410.wav",
        "wav48/p263/p263_096.wav",
        "wav48/p263/p263_422.wav",
        "wav48/p263/p263_351.wav"
      ],
      "content": "No por eso ganar\u00eda m\u00e1s.",
      "src_second": 2.2298412698412697
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p264",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_26_perezgaldos_f000065.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p264/p264_121.wav",
        "wav48/p264/p264_291.wav",
        "wav48/p264/p264_389.wav",
        "wav48/p264/p264_124.wav",
        "wav48/p264/p264_027.wav",
        "wav48/p264/p264_133.wav",
        "wav48/p264/p264_268.wav",
        "wav48/p264/p264_037.wav",
        "wav48/p264/p264_258.wav",
        "wav48/p264/p264_015.wav"
      ],
      "content": "\u00a1Hallazgo incomparable!",
      "src_second": 2.2298412698412697
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p226",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_22_perezgaldos_f000016.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p226/p226_054.wav",
        "wav48/p226/p226_261.wav",
        "wav48/p226/p226_365.wav",
        "wav48/p226/p226_150.wav",
        "wav48/p226/p226_165.wav",
        "wav48/p226/p226_164.wav",
        "wav48/p226/p226_238.wav",
        "wav48/p226/p226_344.wav",
        "wav48/p226/p226_281.wav",
        "wav48/p226/p226_219.wav"
      ],
      "content": "No os ri\u00e1is, caballero.",
      "src_second": 2.2298412698412697
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p233",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_29_perezgaldos_f000060.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p233/p233_390.wav",
        "wav48/p233/p233_120.wav",
        "wav48/p233/p233_146.wav",
        "wav48/p233/p233_351.wav",
        "wav48/p233/p233_304.wav",
        "wav48/p233/p233_385.wav",
        "wav48/p233/p233_131.wav",
        "wav48/p233/p233_065.wav",
        "wav48/p233/p233_258.wav",
        "wav48/p233/p233_319.wav"
      ],
      "content": "-\u00bfY amabais vosotros a mi hijo?",
      "src_second": 2.2298412698412697
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p248",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_07_perezgaldos_f000178.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p248/p248_232.wav",
        "wav48/p248/p248_030.wav",
        "wav48/p248/p248_320.wav",
        "wav48/p248/p248_281.wav",
        "wav48/p248/p248_084.wav",
        "wav48/p248/p248_264.wav",
        "wav48/p248/p248_158.wav",
        "wav48/p248/p248_050.wav",
        "wav48/p248/p248_223.wav",
        "wav48/p248/p248_074.wav"
      ],
      "content": "-\u00bfEst\u00e1s contento con tu ama?",
      "src_second": 2.221814058956916
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p252",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_24_perezgaldos_f000043.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p252/p252_202.wav",
        "wav48/p252/p252_319.wav",
        "wav48/p252/p252_330.wav",
        "wav48/p252/p252_156.wav",
        "wav48/p252/p252_333.wav",
        "wav48/p252/p252_069.wav",
        "wav48/p252/p252_387.wav",
        "wav48/p252/p252_193.wav",
        "wav48/p252/p252_213.wav",
        "wav48/p252/p252_127.wav"
      ],
      "content": "O\u00edd c\u00f3mo fue el primero.",
      "src_second": 2.2198185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p284",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_21_perezgaldos_f000021.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p284/p284_292.wav",
        "wav48/p284/p284_275.wav",
        "wav48/p284/p284_361.wav",
        "wav48/p284/p284_164.wav",
        "wav48/p284/p284_349.wav",
        "wav48/p284/p284_137.wav",
        "wav48/p284/p284_180.wav",
        "wav48/p284/p284_386.wav",
        "wav48/p284/p284_417.wav",
        "wav48/p284/p284_050.wav"
      ],
      "content": "\u00bfNo ibais hacia Linares?",
      "src_second": 2.2198185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p287",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_16_perezgaldos_f000102.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p287/p287_204.wav",
        "wav48/p287/p287_336.wav",
        "wav48/p287/p287_271.wav",
        "wav48/p287/p287_158.wav",
        "wav48/p287/p287_406.wav",
        "wav48/p287/p287_352.wav",
        "wav48/p287/p287_172.wav",
        "wav48/p287/p287_324.wav",
        "wav48/p287/p287_246.wav",
        "wav48/p287/p287_364.wav"
      ],
      "content": "-Eso no puede ser, caballero.",
      "src_second": 2.2098412698412697
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p300",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_60_delgado_f000014.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p300/p300_254.wav",
        "wav48/p300/p300_242.wav",
        "wav48/p300/p300_002.wav",
        "wav48/p300/p300_115.wav",
        "wav48/p300/p300_192.wav",
        "wav48/p300/p300_131.wav",
        "wav48/p300/p300_220.wav",
        "wav48/p300/p300_163.wav",
        "wav48/p300/p300_003.wav",
        "wav48/p300/p300_263.wav"
      ],
      "content": "Ayuntamiento y de la R.",
      "src_second": 2.2068480725623583
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p330",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_03_virgilio_f000021.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p330/p330_207.wav",
        "wav48/p330/p330_276.wav",
        "wav48/p330/p330_069.wav",
        "wav48/p330/p330_326.wav",
        "wav48/p330/p330_269.wav",
        "wav48/p330/p330_337.wav",
        "wav48/p330/p330_336.wav",
        "wav48/p330/p330_331.wav",
        "wav48/p330/p330_263.wav",
        "wav48/p330/p330_180.wav"
      ],
      "content": "\u00bfAs\u00ed conoc\u00e9is a Ulises?",
      "src_second": 2.1898412698412697
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p305",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_02_perezgaldos_f000184.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p305/p305_356.wav",
        "wav48/p305/p305_001.wav",
        "wav48/p305/p305_118.wav",
        "wav48/p305/p305_283.wav",
        "wav48/p305/p305_400.wav",
        "wav48/p305/p305_190.wav",
        "wav48/p305/p305_195.wav",
        "wav48/p305/p305_374.wav",
        "wav48/p305/p305_367.wav",
        "wav48/p305/p305_162.wav"
      ],
      "content": "-Es que la naturalidad...",
      "src_second": 2.1698412698412697
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p326",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_23_perezgaldos_f000068.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p326/p326_116.wav",
        "wav48/p326/p326_185.wav",
        "wav48/p326/p326_159.wav",
        "wav48/p326/p326_225.wav",
        "wav48/p326/p326_017.wav",
        "wav48/p326/p326_107.wav",
        "wav48/p326/p326_134.wav",
        "wav48/p326/p326_110.wav",
        "wav48/p326/p326_167.wav",
        "wav48/p326/p326_284.wav"
      ],
      "content": "-\u00bfEst\u00e1 us\u00eda sereno?",
      "src_second": 2.1598185941043084
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p265",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_corte_de_carlos_iv/wavs/corte_de_carlos_iv_09_perezgaldos_f000183.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p265/p265_073.wav",
        "wav48/p265/p265_043.wav",
        "wav48/p265/p265_265.wav",
        "wav48/p265/p265_077.wav",
        "wav48/p265/p265_179.wav",
        "wav48/p265/p265_113.wav",
        "wav48/p265/p265_173.wav",
        "wav48/p265/p265_312.wav",
        "wav48/p265/p265_308.wav",
        "wav48/p265/p265_225.wav"
      ],
      "content": "Tiempo hace que no las veo.",
      "src_second": 2.1398185941043084
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p361",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_16_delgado_f000001.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p361/p361_071.wav",
        "wav48/p361/p361_423.wav",
        "wav48/p361/p361_414.wav",
        "wav48/p361/p361_346.wav",
        "wav48/p361/p361_157.wav",
        "wav48/p361/p361_061.wav",
        "wav48/p361/p361_209.wav",
        "wav48/p361/p361_299.wav",
        "wav48/p361/p361_415.wav",
        "wav48/p361/p361_286.wav"
      ],
      "content": "CAPITULO DIECISEIS.",
      "src_second": 2.1098412698412696
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p307",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_17_delgado_f000041.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p307/p307_124.wav",
        "wav48/p307/p307_397.wav",
        "wav48/p307/p307_150.wav",
        "wav48/p307/p307_343.wav",
        "wav48/p307/p307_110.wav",
        "wav48/p307/p307_368.wav",
        "wav48/p307/p307_159.wav",
        "wav48/p307/p307_157.wav",
        "wav48/p307/p307_275.wav",
        "wav48/p307/p307_149.wav"
      ],
      "content": "\u2014La verdad es que...",
      "src_second": 2.1098412698412696
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p313",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_26_perezgaldos_f000017.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p313/p313_044.wav",
        "wav48/p313/p313_137.wav",
        "wav48/p313/p313_067.wav",
        "wav48/p313/p313_291.wav",
        "wav48/p313/p313_053.wav",
        "wav48/p313/p313_147.wav",
        "wav48/p313/p313_099.wav",
        "wav48/p313/p313_192.wav",
        "wav48/p313/p313_262.wav",
        "wav48/p313/p313_317.wav"
      ],
      "content": "-\u00a1Que viene la artiller\u00eda!",
      "src_second": 2.1098412698412696
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p244",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_59_delgado_f000020.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p244/p244_280.wav",
        "wav48/p244/p244_258.wav",
        "wav48/p244/p244_105.wav",
        "wav48/p244/p244_075.wav",
        "wav48/p244/p244_113.wav",
        "wav48/p244/p244_187.wav",
        "wav48/p244/p244_052.wav",
        "wav48/p244/p244_180.wav",
        "wav48/p244/p244_265.wav",
        "wav48/p244/p244_234.wav"
      ],
      "content": "Iba con Gabrielita.",
      "src_second": 2.0998185941043084
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p297",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_14_perezgaldos_f000023.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p297/p297_152.wav",
        "wav48/p297/p297_046.wav",
        "wav48/p297/p297_362.wav",
        "wav48/p297/p297_065.wav",
        "wav48/p297/p297_184.wav",
        "wav48/p297/p297_106.wav",
        "wav48/p297/p297_393.wav",
        "wav48/p297/p297_104.wav",
        "wav48/p297/p297_074.wav",
        "wav48/p297/p297_313.wav"
      ],
      "content": "Cre\u00ed so\u00f1ar todav\u00eda;",
      "src_second": 2.08984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p240",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_20_perezgaldos_f000144.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p240/p240_042.wav",
        "wav48/p240/p240_223.wav",
        "wav48/p240/p240_179.wav",
        "wav48/p240/p240_023.wav",
        "wav48/p240/p240_078.wav",
        "wav48/p240/p240_151.wav",
        "wav48/p240/p240_155.wav",
        "wav48/p240/p240_344.wav",
        "wav48/p240/p240_248.wav",
        "wav48/p240/p240_184.wav"
      ],
      "content": "-Todo lo que Usted me mande.",
      "src_second": 2.0848526077097507
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p229",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_20_perezgaldos_f000098.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p229/p229_318.wav",
        "wav48/p229/p229_108.wav",
        "wav48/p229/p229_056.wav",
        "wav48/p229/p229_286.wav",
        "wav48/p229/p229_082.wav",
        "wav48/p229/p229_244.wav",
        "wav48/p229/p229_184.wav",
        "wav48/p229/p229_244.wav",
        "wav48/p229/p229_037.wav",
        "wav48/p229/p229_310.wav"
      ],
      "content": "Mira cu\u00e1ntas hay all\u00ed.",
      "src_second": 2.0798185941043084
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p272",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_04_perezgaldos_f000132.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p272/p272_039.wav",
        "wav48/p272/p272_353.wav",
        "wav48/p272/p272_021.wav",
        "wav48/p272/p272_275.wav",
        "wav48/p272/p272_396.wav",
        "wav48/p272/p272_187.wav",
        "wav48/p272/p272_089.wav",
        "wav48/p272/p272_292.wav",
        "wav48/p272/p272_183.wav",
        "wav48/p272/p272_087.wav"
      ],
      "content": "-\u00bfY c\u00f3mo sabe usted eso?",
      "src_second": 2.06984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p254",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_14_delgado_f000049.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p254/p254_333.wav",
        "wav48/p254/p254_098.wav",
        "wav48/p254/p254_277.wav",
        "wav48/p254/p254_133.wav",
        "wav48/p254/p254_097.wav",
        "wav48/p254/p254_045.wav",
        "wav48/p254/p254_254.wav",
        "wav48/p254/p254_103.wav",
        "wav48/p254/p254_064.wav",
        "wav48/p254/p254_086.wav"
      ],
      "content": "Se burlaba de \u00e9l;",
      "src_second": 2.04984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p260",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_08_perezgaldos_f000120.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p260/p260_269.wav",
        "wav48/p260/p260_026.wav",
        "wav48/p260/p260_022.wav",
        "wav48/p260/p260_257.wav",
        "wav48/p260/p260_170.wav",
        "wav48/p260/p260_263.wav",
        "wav48/p260/p260_285.wav",
        "wav48/p260/p260_123.wav",
        "wav48/p260/p260_324.wav",
        "wav48/p260/p260_045.wav"
      ],
      "content": "Buenas noches, se\u00f1ora.",
      "src_second": 2.0398185941043083
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p347",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_04_perezgaldos_f000038.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p347/p347_101.wav",
        "wav48/p347/p347_072.wav",
        "wav48/p347/p347_287.wav",
        "wav48/p347/p347_003.wav",
        "wav48/p347/p347_347.wav",
        "wav48/p347/p347_241.wav",
        "wav48/p347/p347_251.wav",
        "wav48/p347/p347_177.wav",
        "wav48/p347/p347_269.wav",
        "wav48/p347/p347_221.wav"
      ],
      "content": "Ello, como se puede...",
      "src_second": 2.0398185941043083
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p335",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_21_perezgaldos_f000003.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p335/p335_249.wav",
        "wav48/p335/p335_323.wav",
        "wav48/p335/p335_251.wav",
        "wav48/p335/p335_258.wav",
        "wav48/p335/p335_075.wav",
        "wav48/p335/p335_106.wav",
        "wav48/p335/p335_048.wav",
        "wav48/p335/p335_170.wav",
        "wav48/p335/p335_309.wav",
        "wav48/p335/p335_052.wav"
      ],
      "content": "-Hay grandes novedades.",
      "src_second": 2.00984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p318",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_18_perezgaldos_f000019.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p318/p318_075.wav",
        "wav48/p318/p318_181.wav",
        "wav48/p318/p318_057.wav",
        "wav48/p318/p318_026.wav",
        "wav48/p318/p318_146.wav",
        "wav48/p318/p318_325.wav",
        "wav48/p318/p318_121.wav",
        "wav48/p318/p318_102.wav",
        "wav48/p318/p318_103.wav",
        "wav48/p318/p318_314.wav"
      ],
      "content": "\u00bfLo comprenden Ustedes?",
      "src_second": 2.00984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p280",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_28_delgado_f000001.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p280/p280_405.wav",
        "wav48/p280/p280_213.wav",
        "wav48/p280/p280_355.wav",
        "wav48/p280/p280_220.wav",
        "wav48/p280/p280_034.wav",
        "wav48/p280/p280_029.wav",
        "wav48/p280/p280_216.wav",
        "wav48/p280/p280_151.wav",
        "wav48/p280/p280_225.wav",
        "wav48/p280/p280_368.wav"
      ],
      "content": "CAPITULO VEINTIOCHO.",
      "src_second": 1.9898412698412697
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p257",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_19_perezgaldos_f000044.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p257/p257_364.wav",
        "wav48/p257/p257_096.wav",
        "wav48/p257/p257_434.wav",
        "wav48/p257/p257_419.wav",
        "wav48/p257/p257_390.wav",
        "wav48/p257/p257_335.wav",
        "wav48/p257/p257_132.wav",
        "wav48/p257/p257_165.wav",
        "wav48/p257/p257_246.wav",
        "wav48/p257/p257_397.wav"
      ],
      "content": "-No son disparates.",
      "src_second": 1.9898412698412697
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p230",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_14_dumas_f000152.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p230/p230_216.wav",
        "wav48/p230/p230_227.wav",
        "wav48/p230/p230_374.wav",
        "wav48/p230/p230_102.wav",
        "wav48/p230/p230_028.wav",
        "wav48/p230/p230_317.wav",
        "wav48/p230/p230_169.wav",
        "wav48/p230/p230_224.wav",
        "wav48/p230/p230_339.wav",
        "wav48/p230/p230_222.wav"
      ],
      "content": "\u2014\u00bfY qu\u00e9 os ha dicho?",
      "src_second": 1.9898412698412697
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p249",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_37_delgado_f000026.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p249/p249_285.wav",
        "wav48/p249/p249_230.wav",
        "wav48/p249/p249_198.wav",
        "wav48/p249/p249_025.wav",
        "wav48/p249/p249_272.wav",
        "wav48/p249/p249_170.wav",
        "wav48/p249/p249_248.wav",
        "wav48/p249/p249_249.wav",
        "wav48/p249/p249_096.wav",
        "wav48/p249/p249_065.wav"
      ],
      "content": "que nadie me quiere;",
      "src_second": 1.96984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p252",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_50_delgado_f000001.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p252/p252_027.wav",
        "wav48/p252/p252_018.wav",
        "wav48/p252/p252_314.wav",
        "wav48/p252/p252_333.wav",
        "wav48/p252/p252_169.wav",
        "wav48/p252/p252_290.wav",
        "wav48/p252/p252_079.wav",
        "wav48/p252/p252_216.wav",
        "wav48/p252/p252_129.wav",
        "wav48/p252/p252_034.wav"
      ],
      "content": "CAPITULO CINCUENTA.",
      "src_second": 1.96984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p245",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_37_perezgaldos_f000044.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p245/p245_170.wav",
        "wav48/p245/p245_109.wav",
        "wav48/p245/p245_122.wav",
        "wav48/p245/p245_200.wav",
        "wav48/p245/p245_310.wav",
        "wav48/p245/p245_165.wav",
        "wav48/p245/p245_120.wav",
        "wav48/p245/p245_160.wav",
        "wav48/p245/p245_235.wav",
        "wav48/p245/p245_201.wav"
      ],
      "content": "\u00bfQu\u00e9 tal os sent\u00eds?",
      "src_second": 1.9598185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p226",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_19_perezgaldos_f000084.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p226/p226_088.wav",
        "wav48/p226/p226_040.wav",
        "wav48/p226/p226_152.wav",
        "wav48/p226/p226_223.wav",
        "wav48/p226/p226_351.wav",
        "wav48/p226/p226_261.wav",
        "wav48/p226/p226_176.wav",
        "wav48/p226/p226_003.wav",
        "wav48/p226/p226_075.wav",
        "wav48/p226/p226_209.wav"
      ],
      "content": "-No es suicidio, no.",
      "src_second": 1.9598185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p318",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_12_perezgaldos_f000199.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p318/p318_097.wav",
        "wav48/p318/p318_195.wav",
        "wav48/p318/p318_409.wav",
        "wav48/p318/p318_401.wav",
        "wav48/p318/p318_249.wav",
        "wav48/p318/p318_179.wav",
        "wav48/p318/p318_316.wav",
        "wav48/p318/p318_050.wav",
        "wav48/p318/p318_271.wav",
        "wav48/p318/p318_142.wav"
      ],
      "content": "\u00ab\u00a1Que nos vamos a pique!...",
      "src_second": 1.94984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p227",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_05_delgado_f000104.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p227/p227_188.wav",
        "wav48/p227/p227_188.wav",
        "wav48/p227/p227_276.wav",
        "wav48/p227/p227_285.wav",
        "wav48/p227/p227_144.wav",
        "wav48/p227/p227_150.wav",
        "wav48/p227/p227_133.wav",
        "wav48/p227/p227_074.wav",
        "wav48/p227/p227_127.wav",
        "wav48/p227/p227_197.wav"
      ],
      "content": "Al pasar la salud\u00e9.",
      "src_second": 1.9458503401360545
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p267",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_29_perezgaldos_f000094.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p267/p267_038.wav",
        "wav48/p267/p267_286.wav",
        "wav48/p267/p267_297.wav",
        "wav48/p267/p267_330.wav",
        "wav48/p267/p267_143.wav",
        "wav48/p267/p267_251.wav",
        "wav48/p267/p267_186.wav",
        "wav48/p267/p267_240.wav",
        "wav48/p267/p267_029.wav",
        "wav48/p267/p267_109.wav"
      ],
      "content": "T\u00fa no le conoces.",
      "src_second": 1.9398185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p238",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_31_perezgaldos_f000101.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p238/p238_445.wav",
        "wav48/p238/p238_051.wav",
        "wav48/p238/p238_226.wav",
        "wav48/p238/p238_165.wav",
        "wav48/p238/p238_027.wav",
        "wav48/p238/p238_102.wav",
        "wav48/p238/p238_355.wav",
        "wav48/p238/p238_377.wav",
        "wav48/p238/p238_421.wav",
        "wav48/p238/p238_257.wav"
      ],
      "content": "-Si me quer\u00edan mucho.",
      "src_second": 1.92984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p316",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_60_delgado_f000145.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p316/p316_140.wav",
        "wav48/p316/p316_164.wav",
        "wav48/p316/p316_344.wav",
        "wav48/p316/p316_137.wav",
        "wav48/p316/p316_202.wav",
        "wav48/p316/p316_224.wav",
        "wav48/p316/p316_221.wav",
        "wav48/p316/p316_082.wav",
        "wav48/p316/p316_082.wav",
        "wav48/p316/p316_120.wav"
      ],
      "content": "\u2014\u00a1Tan contenta!...",
      "src_second": 1.928843537414966
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p311",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_58_delgado_f000025.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p311/p311_231.wav",
        "wav48/p311/p311_049.wav",
        "wav48/p311/p311_015.wav",
        "wav48/p311/p311_072.wav",
        "wav48/p311/p311_273.wav",
        "wav48/p311/p311_272.wav",
        "wav48/p311/p311_105.wav",
        "wav48/p311/p311_005.wav",
        "wav48/p311/p311_357.wav",
        "wav48/p311/p311_289.wav"
      ],
      "content": "Dios te lo pague.",
      "src_second": 1.90984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p334",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_11_perezgaldos_f000095.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p334/p334_333.wav",
        "wav48/p334/p334_251.wav",
        "wav48/p334/p334_001.wav",
        "wav48/p334/p334_368.wav",
        "wav48/p334/p334_317.wav",
        "wav48/p334/p334_023.wav",
        "wav48/p334/p334_415.wav",
        "wav48/p334/p334_348.wav",
        "wav48/p334/p334_065.wav",
        "wav48/p334/p334_419.wav"
      ],
      "content": "-Corriente mi general.",
      "src_second": 1.908843537414966
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p252",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_09_perezgaldos_f000007.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p252/p252_162.wav",
        "wav48/p252/p252_410.wav",
        "wav48/p252/p252_319.wav",
        "wav48/p252/p252_290.wav",
        "wav48/p252/p252_280.wav",
        "wav48/p252/p252_025.wav",
        "wav48/p252/p252_174.wav",
        "wav48/p252/p252_022.wav",
        "wav48/p252/p252_151.wav",
        "wav48/p252/p252_115.wav"
      ],
      "content": "No me gustan deudas.",
      "src_second": 1.8998185941043084
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p317",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_21_dumas_f000130.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p317/p317_053.wav",
        "wav48/p317/p317_211.wav",
        "wav48/p317/p317_383.wav",
        "wav48/p317/p317_046.wav",
        "wav48/p317/p317_281.wav",
        "wav48/p317/p317_266.wav",
        "wav48/p317/p317_407.wav",
        "wav48/p317/p317_332.wav",
        "wav48/p317/p317_039.wav",
        "wav48/p317/p317_088.wav"
      ],
      "content": "\u2014 Est\u00e1 enferma.",
      "src_second": 1.8898412698412699
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p336",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_26_perezgaldos_f000077.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p336/p336_015.wav",
        "wav48/p336/p336_191.wav",
        "wav48/p336/p336_037.wav",
        "wav48/p336/p336_408.wav",
        "wav48/p336/p336_297.wav",
        "wav48/p336/p336_311.wav",
        "wav48/p336/p336_116.wav",
        "wav48/p336/p336_086.wav",
        "wav48/p336/p336_262.wav",
        "wav48/p336/p336_152.wav"
      ],
      "content": "-Adelante, amigos.",
      "src_second": 1.8788208616780044
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p281",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_08_perezgaldos_f000011.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p281/p281_374.wav",
        "wav48/p281/p281_026.wav",
        "wav48/p281/p281_076.wav",
        "wav48/p281/p281_216.wav",
        "wav48/p281/p281_230.wav",
        "wav48/p281/p281_454.wav",
        "wav48/p281/p281_438.wav",
        "wav48/p281/p281_400.wav",
        "wav48/p281/p281_231.wav",
        "wav48/p281/p281_217.wav"
      ],
      "content": "-me dijo despu\u00e9s.",
      "src_second": 1.8098412698412698
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p318",
      "src_utt": "by_book/male/tux/el_19_de_marzo_y_el_2_de_nayo/wavs/el19demarzoyel2demayo_24_perezgaldos_f000026.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p318/p318_344.wav",
        "wav48/p318/p318_291.wav",
        "wav48/p318/p318_319.wav",
        "wav48/p318/p318_285.wav",
        "wav48/p318/p318_405.wav",
        "wav48/p318/p318_374.wav",
        "wav48/p318/p318_393.wav",
        "wav48/p318/p318_204.wav",
        "wav48/p318/p318_044.wav",
        "wav48/p318/p318_134.wav"
      ],
      "content": "Mira lo que hay all\u00ed.",
      "src_second": 1.7998185941043083
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p269",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_05_virgilio_f000043.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p269/p269_055.wav",
        "wav48/p269/p269_198.wav",
        "wav48/p269/p269_208.wav",
        "wav48/p269/p269_024.wav",
        "wav48/p269/p269_247.wav",
        "wav48/p269/p269_393.wav",
        "wav48/p269/p269_279.wav",
        "wav48/p269/p269_247.wav",
        "wav48/p269/p269_072.wav",
        "wav48/p269/p269_230.wav"
      ],
      "content": "morada propia.",
      "src_second": 1.7998185941043083
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p288",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_20_perezgaldos_f000043.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p288/p288_036.wav",
        "wav48/p288/p288_255.wav",
        "wav48/p288/p288_146.wav",
        "wav48/p288/p288_224.wav",
        "wav48/p288/p288_346.wav",
        "wav48/p288/p288_361.wav",
        "wav48/p288/p288_368.wav",
        "wav48/p288/p288_400.wav",
        "wav48/p288/p288_361.wav",
        "wav48/p288/p288_124.wav"
      ],
      "content": "Tu madre te espera.",
      "src_second": 1.7898412698412698
    },
    {
      "source_speaker": "karen_savage",
      "target_speaker": "p265",
      "src_utt": "by_book/female/karen_savage/angelina/wavs/angelina_12_delgado_f000001.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p265/p265_119.wav",
        "wav48/p265/p265_176.wav",
        "wav48/p265/p265_325.wav",
        "wav48/p265/p265_205.wav",
        "wav48/p265/p265_089.wav",
        "wav48/p265/p265_224.wav",
        "wav48/p265/p265_178.wav",
        "wav48/p265/p265_258.wav",
        "wav48/p265/p265_048.wav",
        "wav48/p265/p265_298.wav"
      ],
      "content": "CAPITULO DOCE.",
      "src_second": 1.7498412698412698
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p262",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_13_perezgaldos_f000012.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p262/p262_119.wav",
        "wav48/p262/p262_070.wav",
        "wav48/p262/p262_243.wav",
        "wav48/p262/p262_286.wav",
        "wav48/p262/p262_032.wav",
        "wav48/p262/p262_341.wav",
        "wav48/p262/p262_151.wav",
        "wav48/p262/p262_017.wav",
        "wav48/p262/p262_297.wav",
        "wav48/p262/p262_244.wav"
      ],
      "content": "-\u00bfQu\u00e9 hamos de querer?",
      "src_second": 1.7198185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p262",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_22_perezgaldos_f000043.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p262/p262_276.wav",
        "wav48/p262/p262_052.wav",
        "wav48/p262/p262_083.wav",
        "wav48/p262/p262_224.wav",
        "wav48/p262/p262_263.wav",
        "wav48/p262/p262_058.wav",
        "wav48/p262/p262_172.wav",
        "wav48/p262/p262_212.wav",
        "wav48/p262/p262_163.wav",
        "wav48/p262/p262_320.wav"
      ],
      "content": "\u00a1Si viera usted!",
      "src_second": 1.7198185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p247",
      "src_utt": "by_book/male/tux/la_batalla_de_los_arapiles/wavs/arapiles_27_perezgaldos_f000024.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p247/p247_250.wav",
        "wav48/p247/p247_271.wav",
        "wav48/p247/p247_258.wav",
        "wav48/p247/p247_089.wav",
        "wav48/p247/p247_158.wav",
        "wav48/p247/p247_175.wav",
        "wav48/p247/p247_174.wav",
        "wav48/p247/p247_389.wav",
        "wav48/p247/p247_369.wav",
        "wav48/p247/p247_237.wav"
      ],
      "content": "-\u00bfEn ese pueblo?",
      "src_second": 1.6998185941043085
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p305",
      "src_utt": "by_book/male/tux/trafalgar/wavs/trafalgar_06_perezgaldos_f000100.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p305/p305_175.wav",
        "wav48/p305/p305_185.wav",
        "wav48/p305/p305_050.wav",
        "wav48/p305/p305_135.wav",
        "wav48/p305/p305_102.wav",
        "wav48/p305/p305_202.wav",
        "wav48/p305/p305_074.wav",
        "wav48/p305/p305_041.wav",
        "wav48/p305/p305_267.wav",
        "wav48/p305/p305_025.wav"
      ],
      "content": "--Ma\u00f1ana mismo.",
      "src_second": 1.6798185941043084
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p248",
      "src_utt": "by_book/male/tux/eneida/wavs/eneida_07_virgilio_f000137.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p248/p248_003.wav",
        "wav48/p248/p248_231.wav",
        "wav48/p248/p248_340.wav",
        "wav48/p248/p248_195.wav",
        "wav48/p248/p248_064.wav",
        "wav48/p248/p248_021.wav",
        "wav48/p248/p248_078.wav",
        "wav48/p248/p248_168.wav",
        "wav48/p248/p248_315.wav",
        "wav48/p248/p248_012.wav"
      ],
      "content": "\u00bfC\u00f3mo hacerlo?",
      "src_second": 1.6798185941043084
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p293",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_10_perezgaldos_f000065.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p293/p293_220.wav",
        "wav48/p293/p293_123.wav",
        "wav48/p293/p293_113.wav",
        "wav48/p293/p293_285.wav",
        "wav48/p293/p293_079.wav",
        "wav48/p293/p293_163.wav",
        "wav48/p293/p293_138.wav",
        "wav48/p293/p293_305.wav",
        "wav48/p293/p293_393.wav",
        "wav48/p293/p293_063.wav"
      ],
      "content": "-\u00bfConque soldado?",
      "src_second": 1.6708390022675736
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p360",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_17_perezgaldos_f000022.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p360/p360_134.wav",
        "wav48/p360/p360_037.wav",
        "wav48/p360/p360_414.wav",
        "wav48/p360/p360_318.wav",
        "wav48/p360/p360_258.wav",
        "wav48/p360/p360_343.wav",
        "wav48/p360/p360_268.wav",
        "wav48/p360/p360_164.wav",
        "wav48/p360/p360_168.wav",
        "wav48/p360/p360_067.wav"
      ],
      "content": "\u00bfY t\u00fa, Gabriel?",
      "src_second": 1.5998185941043084
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p314",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_21_dumas_f000048.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p314/p314_059.wav",
        "wav48/p314/p314_062.wav",
        "wav48/p314/p314_084.wav",
        "wav48/p314/p314_356.wav",
        "wav48/p314/p314_398.wav",
        "wav48/p314/p314_063.wav",
        "wav48/p314/p314_372.wav",
        "wav48/p314/p314_285.wav",
        "wav48/p314/p314_273.wav",
        "wav48/p314/p314_250.wav"
      ],
      "content": "\u00bf Y tu padre?",
      "src_second": 1.5798185941043084
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p251",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_29_perezgaldos_f000075.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p251/p251_329.wav",
        "wav48/p251/p251_247.wav",
        "wav48/p251/p251_169.wav",
        "wav48/p251/p251_372.wav",
        "wav48/p251/p251_056.wav",
        "wav48/p251/p251_072.wav",
        "wav48/p251/p251_179.wav",
        "wav48/p251/p251_052.wav",
        "wav48/p251/p251_290.wav",
        "wav48/p251/p251_300.wav"
      ],
      "content": "-Eres modesto.",
      "src_second": 1.5298412698412698
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p293",
      "src_utt": "by_book/male/tux/bailen/wavs/bailen_06_perezgaldos_f000051.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p293/p293_141.wav",
        "wav48/p293/p293_114.wav",
        "wav48/p293/p293_230.wav",
        "wav48/p293/p293_045.wav",
        "wav48/p293/p293_208.wav",
        "wav48/p293/p293_307.wav",
        "wav48/p293/p293_206.wav",
        "wav48/p293/p293_191.wav",
        "wav48/p293/p293_101.wav",
        "wav48/p293/p293_274.wav"
      ],
      "content": "por all\u00ed va.",
      "src_second": 1.42984126984127
    },
    {
      "source_speaker": "tux",
      "target_speaker": "p241",
      "src_utt": "by_book/male/tux/napoleon_en_chamartin/wavs/napoleonenchamartin_13_perezgaldos_f000119.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p241/p241_075.wav",
        "wav48/p241/p241_166.wav",
        "wav48/p241/p241_273.wav",
        "wav48/p241/p241_079.wav",
        "wav48/p241/p241_183.wav",
        "wav48/p241/p241_145.wav",
        "wav48/p241/p241_353.wav",
        "wav48/p241/p241_141.wav",
        "wav48/p241/p241_076.wav",
        "wav48/p241/p241_204.wav"
      ],
      "content": "-\u00bfYo?",
      "src_second": 1.3798185941043084
    },
    {
      "source_speaker": "victor_villarraza",
      "target_speaker": "p308",
      "src_utt": "by_book/male/victor_villarraza/la_dama_de_las_camelias/wavs/damadelascamelias_09_dumas_f000033.wav",
      "tgt_utts": [
        "wav48/p308/p308_133.wav",
        "wav48/p308/p308_098.wav",
        "wav48/p308/p308_004.wav",
        "wav48/p308/p308_009.wav",
        "wav48/p308/p308_118.wav",
        "wav48/p308/p308_353.wav",
        "wav48/p308/p308_204.wav",
        "wav48/p308/p308_226.wav",
        "wav48/p308/p308_268.wav",
        "wav48/p308/p308_184.wav"
      ],
      "content": "\u2014El mismo.",
      "src_second": 1.3498412698412698
    }
  ]
}